Chapter 11.

Q. 1. निम्न में से किस कुंजी की मदद से आप Cursor के दाएं और के अक्षरों को डिलीट कर सकते हैं?
A. एंड
B. बैकस्पेस
C. डिलीट
D. फॉर्म

With the help of which of the following keys you can delete the letters to the right of the cursor?
A. End
B. Backspace
C. Delete
D. Form

Right Answer: C.


Q. 2. पेज ओरियंटेशन ऑप्शन निम्न में से किस टैब में उपलब्ध है?
A. Page Layout
B. Reference
C. View
D. Mailing

Page orientation option is available in which of the following tabs?
A. Page Layout
B. Reference
C. View
D. Mailing

Right Answer: A.

Q. 3. Times New Roman क्या है?
A. Font
B. Page Layout
C. Printing
D. None Or The Above

What is Times New Roman?
A. Font
B. Page Layout
C. Printing
D. None Or The Above

Right Answer: A.


Q. 4. दस्तावेज में एक नया पैराग्राफ दर्ज करने के लिए ______ कुंजी का इस्तेमाल किया जाता है?
A. Ctrl
B. Alt
C. Enter
D. Esc

The ______ key is used to enter a new paragraph in a document?
A. Ctrl
B. Alt
C. Enter
D. Esc

Right Answer: C.


Q. 5. निम्नलिखित में से किस व्यू की मदद से आप टेक्स्ट या ग्राफ़िक का प्रिंट से पहले पूर्वालोकन कर सकते हैं?
A. Normal
B. Print Layout
C. Outline
D. Web Layout

With which of the following view you can preview text or graphic before print?
A. Normal
B. Print Layout
C. Outline
D. Web Layout

Right Answer: B.


Q. 6. पोट्रेट एवं लैंडस्केप क्या है?
A. पेज ओरियंटेशन
B. पेपर साइज
C. पेज लेआउट
D. इनमें से सभी

What is Portrait and Landscape?
A. Page Orientation
B. Paper Size
C. Page Layout
D. All of these

Right Answer: A.


Q. 7. निम्नलिखित में से किसका इस्तेमाल कर आप डॉक्यूमेंट के मोड को Portrait से Landscape में बदल सकते हैं?
A. Header & Footer Toolbar
B. Print Layout View
C. Page Setup Dialog Box
D. None Of The Above

Using which of the following you can change the mode of document from Portrait to Landscape?
A. Header & Footer Toolbar
B. Print Layout View
C. Page Setup Dialog Box
D. None Of The Above

Right Answer: C.

Q. 8. वर्ड 2010 में रिबन किसकी एक श्रृंखलासे बनता है?
A. Gates
B. Windows
C. Tabs
D. Doors

Ribbon in Word 2010 is made up of a series of?
A. Gates
B. Windows
C. Tabs
D. Doors

Right Answer: C.


Q. 9. दस्तावेज में Header और Footer डालने का मुख्य उद्देश्य क्या होता है?
A. दस्तावेज की दिखावटी को सुधारने के लिए
B. पृष्ठ के प्रारंभ और समापन को चिन्हित करने के लिए
C. बड़े दस्तावेज को अधिक पठनीय बनाने के लिए
D. मुद्रित होने पर पृष्ठ हेडर और फुटर दस्तावेज पर दिखाई देने के लिए

What is the main purpose of putting Header and Footer in the document?
A. To improve the appearance of the document
B. To mark the start and end of the page
C. To make a large document more readable
D. To be visible on the page header and footer of the document when printed

Right Answer: A.


Q. 10. इनमें से कौन सा फ़ीचर सिलेक्टेड एरिया के फॉर्मेटिंग को हटाता है?
A. Clear Formatting
B. Format Painter
C. Page Setup
D. Styles

Which of the following feature removes the formatting of the selected area?
A. Clear Formatting
B. Format Painter
C. Page Setup
D. Styles

Right Answer: A.
