Chapter 6.

Q. 1. Mhrd का पूरा नाम क्या होता है?
A. मानव संसाधन विकास मंत्रालय
B. माध्यमिक शिक्षा विकास मंत्रालय
C. A And B Both
D. None Of The Above

What is the full name of Mhrd?
A. Ministry of Human Resource Development
B. Ministry of Secondary Education Development
C. A And B Both
D. None Of The Above

Right Answer: A.


Q. 2. राजस्थान सरकार द्वारा लांच किया गया,क्लाउड बेस्ड स्टोरेज समाधान कौन सा है?
A. Raj Evalut
B. E-gyan
C. Rpsc
D. Raj Esign

Which is the cloud based storage solution launched by Rajasthan Government?
A. Raj Evalut
B. E-gyan
C. Rpsc
D. Raj Design

Right Answer: A.


Q. 3. कुछ बेचने और खरीदने के लिए इस्तेमाल की जाने वाली वेबसाइट किस श्रेणी में आती है?
A. मनोरंजन साइट
B. सोशल नेटवर्किंग साइट
C. सर्च इंजन
D. ई-कॉमर्स साइट

Website used for selling and buying something comes under which category?
A. entertainment site
B. Social networking site
C. Search Engine
D. E-commerce site

Right Answer: D.


Q. 4. निम्न में से हम किस वेबसाइट से शॉपिंग नहीं कर सकते?
A. Paytm.com
B. Jobong.com
C. Pinterest.com
D. Amazon.com

From which of the following websites we cannot shop?
A. Paytm.com
B. Jobong.com
C. Pinterest.com
D. Amazon.com

Right Answer: C.

Q. 5. निम्न में से कौन सा एक माइक्रो ब्लॉगिंग का उदाहरण है?
A. ट्विटर
B. गूगल प्लस
C. जीमेल
D. इंस्टाग्राम

Which of the following is an example of micro blogging?
A. Twitter
B. Google Plus
C. Gmail
D. Instagram

Right Answer: A.


Q. 6. फेसबुक ______ साइट का एक उदाहरण है?
A. ई-कॉमर्स
B. सोशल नेटवर्किंग
C. मनोरंजन
D. ब्लॉगिंग

Facebook is an example of a _______ site?
A. E-commerce
B. Social networking
C. Entertainment
D. Blogging

Right Answer: B.


Q. 7. Mooc का पूरा रूप क्या होता है?
A. Massive Online Open Course
B. Multiple Online Open Courseware
C. Mega Online Ocean Of Course
D. इनमें से कोई भी

What is the full form of Mooc?
A. Massive Online Open Course
B. Multiple Online Open Courseware
C. Mega Online Ocean Of Course
D. any of these

Right Answer: A.


Q. 8. निम्नलिखित में से कौन सा एक ई-कॉमर्स वेबसाइट का उदाहरण है?
A. ट्विटर
B. फेसबुक
C. फ्लिपकार्ट
D. टाइम्स ऑफ इंडिया

Which of the following is an example of an e-commerce website?
A. Twitter
B. Facebook
C. Flipkart
D. Times of India

Right Answer: C.


Q. 9. निम्नलिखित में से कौन सा जॉब सर्च वेबसाइट का एक उदाहरण है?
A. Naukri.com
B. Amazon.com
C. Myntra.com
D. Paytm

Which of the following is an example of a job search website?
A. Naukri.com
B. Amazon.com
C. Myntra.com
D. Paytm

Right Answer: A.


Q. 10. निम्न में से राजस्थान सरकार द्वारा चलित ई-कॉमर्स वेबसाइट का उदाहरण ______ है?
A. Rsldc
B. Rpsc
C. E-gyan
D. E-bazaar

Which of the following is an example of an e-commerce website run by the Government of Rajasthan?
A. Rsldc
B. Rpsc
C. E-gyan
D. E-market

Right Answer: A.

Q. 11. निम्नलिखित में से कौन सा क्लाउड स्टोरेज प्लेटफार्म का उदाहरण है?
A. गूगल ड्राइव
B. माइक्रोसॉफ्ट
C. ड्रॉपबॉक्स
D. उपरोक्त सभी

Which of the following is an example of a cloud storage platform?
A. Google Drive
B. Microsoft
C. Dropbox
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 12. निम्नलिखित में से कौन सा ऑनलाइन शॉपिंग किस प्रकार के लेनदेन का उदाहरण है?
A. B2b
B. B2c
C. C2c
D. इनमें से कोई भी नहीं

Which of the following online shopping is an example of which type of transaction?
A. B2b
B. B2c
C. C2c
D. none of these

Right Answer: B.


Q. 13. वक्तव्य 1: Amazon.com पर मोबाइल खरीद सकते हैं।
वक्तव्य 2: Olx.com पर केवल पुराना सामान बेचा जाता हैं।
निम्नलिखित से उपयुक्त विकल्प चुने -
A. वक्तव्य 1 सही है और वक्तव्य 2 गलत है
B. वक्तव्य 1 गलत है और वक्तव्य 2 सही है
C. दोनों वक्तव्य 1 और 2 गलत हैं
D. दोनों वक्तव्य 1 और 2 सही हैं

Statement 1: One can buy mobiles on Amazon.com.
Statement 2: Only second hand goods are sold on Olx.com.
Choose the appropriate option from the following -
A. Statement 1 is true and Statement 2 is false
B. Statement 1 is false and Statement 2 is correct
C. Both statements 1 and 2 are wrong
D. Both statements 1 and 2 are correct

Right Answer: A.


Q. 14. निम्नलिखित में से कौन से लाभ E-commerce से मिलते हैं?
A. Product Range
B. Cost Saving
C. Payment Option
D. All Of The Above

Which of the following benefits come from E-commerce?
A. Product Range
B. Cost Saving
C. Payment Option
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 15. Digital Signature किस संस्था के द्वारा प्रमाणित किये जाते हैं?
A. Verisign
B. Echosign
C. A And B Both
D. None Of The Above

Digital Signature is certified by which organization?
A. Verisign
B. Echosign
C. A And B Both
D. None Of The Above

Right Answer: C.
