Chapter 12.

Q. 1. निम्न में से किन के संयोजन से एक्सेल वर्कबुक बनता है?
A. Workbook
B. Worksheet
C. Chart
D. Worksheet And Charts

Combination of which of the following forms an Excel workbook?
A. Workbook
B. Worksheet
C. Chart
D. Worksheet And Charts

Right Answer: D.


Q. 2. एक नाम बॉक्स (Name Box) से क्या आशय है?
A. पूर्व में रही एक्टिव सेल की लोकेशन को दर्शाता है
B. फार्मूला बार के बाएं ओर दिखाई देता है
C. स्टेटस बार के नीचे दिखाई देता है
D. मैंन्यू बार के नीचे दिखाई देता है

What is meant by a name box?
A. Shows the location of the active cell in the past
B. Appears to the left of the formula bar
C. Appears below the status bar
D. Appears below the menu bar

Right Answer: B.


Q. 3. वर्कशीट के एक स्थान से फॉर्मेटिंग को कॉपी कर किसी दूसरे स्थान पर फॉर्मेटिंग अप्लाई करने के लिए आप किसका उपयोग करेंगे?
A. Home > Copy Or Home > Paste
B. Ctrl + C Or Ctrl + V
C. एक्सेल में फॉर्मेटिंग कॉपी करने का तथा दूसरे स्थान पर लगाने का कोई तरीका नहीं है
D. स्टैंडर्ड टूलबार पर उपस्थित फॉरमैट पेंटर बटन

What would you use to copy the formatting from one place of the worksheet and apply the formatting to another location?
A. Home > Copy Or Home > Paste
B. Ctrl + C Or Ctrl + V
C. There is no way to copy the formatting in Excel and move it to another location
D. Format Painter button on the standard toolbar

Right Answer: D.

Q. 4. एक वर्कशीट में रो तथा कॉलम टाइटल को होल्ड करने हेतु, ताकि जब वर्कशीट को स्क्रॉल किया जाए तो वे स्क्रोल न हो इसके लिए निम्न में से क्या उपयोग में लिया जाता है?
A. Un-freeze Command
B. Freeze Panes Command
C. Hold Title Command
D. Split Command

To hold row and column titles in a worksheet, so that they do not scroll when the worksheet is scrolled, which of the following is used?
A. Un-freeze Command
B. Freeze Panes Command
C. Hold Title Command
D. Split Command

Right Answer: B.


Q. 5. माइक्रोसॉफ्ट एक्सल 2010 में चयनित सेल में से एक चार्ट बनाने के लिए निम्न में से किस शॉर्टकट कुंजी का इस्तेमाल किया जाता है?
A. F3
B. F5
C. F7
D. F11

Which of the following shortcut key is used to create a chart out of selected cells in Microsoft Excel 2010?
A. F3
B. F5
C. F7
D. F11

Right Answer: D.


Q. 6. एक्सेल 2003, 2007, 2010 का फाइल एक्सटैंशन क्या होता है?
A. Xlsx, Xls, Xlsx
B. Docx, Doc, Docx
C. Xls, Xlsx, Xlsx
D. Xls, Xls, Xlsx

What is the file extension of Excel 2003, 2007, 2010?
A. Xlsx, Xls, Xlsx
B. Docx, Doc, Docx
C. Xls, Xlsx, Xlsx
D. Xls, Xls, Xlsx

Right Answer: C.


Q. 7. Paste Special Command आपको कॉपी और पेस्ट करने की सुविधा देता है?
A. एक कॉपिड वैल्यू के द्वारा सलेक्शन को मल्टिप्लाई करने हेतु
B. Cell Comments द्वारा
C. Actual Formula के बजाय एक फार्मूला के परिणाम स्वरूप वैल्यूज द्वारा
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

Paste Special Command allows you to copy and paste?
A. To multiply the selection by a copied value
B. By Cell Comments
C. By Values ​​as a Result of a Formula Instead of an Actual Formula
D. none of the above

Right Answer: C.

Q. 8. जब आप एक फार्मूला कॉपी करते हैं?
A. एक्सेल फार्मूला की मूल प्रति मिटा देता है
B. एक्सेल न्यूली कॉपिड फार्मूला में सेल रेफरेंस संपादन करता है
C. एक्सेल अब्सोल्युट सेल रेफरेंस को समायोजित करता है
D. एक्सेल रिलेटिव सेल रेफरेंस को समायोजित नहीं करता

When do you copy a formula?
A. Excel deletes the original copy of the formula
B. Edit cell reference in Excel newly copied formula
C. Adjust Excel Absolute Cell Reference
D. Excel does not accommodate relative cell references

Right Answer: B.


Q. 9. माइक्रोसॉफ्ट एक्सेल 2010 का उपयोग कर निम्न में से कौनसे चार्ट के प्रकार बनाए जा सकते हैं?
A. केवल लाइन चार्ट, पाई चार्ट
B. केवल लाइन ग्राफ
C. बार चार्ट, लाइन ग्राफ और पाई चार्ट
D. बार चार्ट और लाइन ग्राफ केवल

Which of the following chart types can be created using Microsoft Excel 2010?
A. Line chart only, Pie chart
B. Line graph only
C. Bar chart, line graph and pie chart
D. Bar chart and line graph only

Right Answer: C.


Q. 10. एक सूत्र बनाने के लिए आप निम्न में से किसका उपयोग कर सकते हैं?
A. सेल वैल्यू लेकिन सेल संदर्भ का नहीं
B. सेल संदर्भ का नहीं बल्कि सेल वैल्यू का
C. सेल वैल्यू या सेल संदर्भों का नहीं है, हालांकि दोनों एक ही समय नहीं होते हैं
D. सेल वैल्यू और संदर्भों में

Which of the following can you use to make a formula?
A. Cell value but not cell reference
B. Not cell reference but cell value
C. does not refer to cell values ​​or cell references although both do not occur at the same time
D. In cell values ​​and references

Right Answer: D.
