Chapter 2.

Q. 1. कैश मेमोरी की कुछ सीमाएं बताइए?
A. कैश मेमोरी की सीमित क्षमता होती है
B. यह बहुत महंगी होती है
C. ए और बी दोनों सही
D. कोई भी नहीं

What are the limitations of cache memory?
A. Cache memory has limited capacity
B. It is very expensive
C. Both A and B are correct
D. None

Right Answer: C.


Q. 2. निम्न में से कौनसी मेमोरी प्रति सेकंड कई बार रिफ्रेश होती है?
A. Static Ram
B. Dynamic Ram
C. Eprom
D. Rom

Which of the following memory is refreshed several times per second?
A. Static Ram
B. Dynamic Ram
C. Eprom
D. Rome

Right Answer: B.


Q. 3. निम्न में से इम्पैक्ट प्रिंटर का उदाहरण कौनसा हैं?
A. Inkjet Or Laser Printer
B. Character Or Line Printer
C. A And B
D. None Of The Above

Which of the following is an example of an impact printer?
A. Inkjet Or Laser Printer
B. Character Or Line Printer
C. A And B
D. None Of The Above

Right Answer: B.


Q. 4. एक ऑप्टिकल इनपुट डिवाइस जो कागज पर पेंसिल द्वारा लिखी जानकारी को स्कैनर और पढता है?
A. Omr
B. Punch Card Reader
C. Magnatictap
D. Optical Scanner

An optical input device that scans and reads information written by pencil on paper?
A. Omr
B. Punch Card Reader
C. Magnetictap
D. Optical Scanner

Right Answer: A.


Q. 5. निम्न में से असत्य कथन का चयन करें -
A. ट्रैक पॉइंट एक छोटे जॉयस्टिक की तरह कार्य करता है
B. ट्रैकबॉल भी एक माउस की तरह ही होता है, जिसमें बोल शीर्ष पर स्थित होती है
C. जॉय स्टिक गेम नियंत्रक डिवाइस है
D. स्कैनर का इस्तेमाल दस्तावेज को प्रिंट करने में किया जाता है

Select the false statement from the following -
A. Track point acts like a small joystick
B. Trackball is similar to a mouse, with the ball at the top
C. Joy stick is a game controller device
D. Scanner is used to print the document

Right Answer: D.


Q. 6. निम्न में से कौनसी मेमोरी अस्थिर प्रकृति (Volatile) की है?
A. Ram
B. Rom
C. Prom
D. Eprom

Which of the following memory is volatile in nature?
A. Ram
B. Rome
C. Prom
D. Eprom

Right Answer: A.


Q. 7. आपके कंप्यूटर के कॉन्फिग्रेशन से क्या मतलब है?
A. प्रोसेस विनिर्देश
B. मेमोरी क्षमता
C. हार्ड डिस्क
D. उपरोक्त सभी

What is meant by the configuration of your computer?
A. Process specification
B. Memory Capacity
C. Hard Disk
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 8. कंप्यूटर के साथ संयोजन में प्रयुक्त कौन सा प्रिंटर टोनर (Dry Ink Powder) का उपयोग करता है?
A. डेजी व्हील प्रिंटर
B. लाइन प्रिंटर
C. लेजर प्रिंटर
D. थर्मल प्रिंटर

Which printer used in conjunction with the computer uses Toner (Dry Ink Powder)?
A. Daisy Wheel Printer
B. Line Printer
C. Laser Printer
D. Thermal Printer

Right Answer: C.

Q. 9. वक्तव्य 1: कंप्यूटर कीबोर्ड सबसे अधिक इस्तेमाल होने वाले इनपुट डिवाइस में से एक है।
वक्तव्य 2: ग्राफिकल यूजर इंटरफेस, जो कि बड़े पैमाने पर इस्तेमाल किए जाते हैं, में स्क्रीन पर Cursor की स्थिति बताने के लिए Pointing Device की आवश्यकता होती है।
निम्नलिखित से उपयुक्त विकल्प चुने -
A. वक्तव्य 1 सही है और वक्तव्य 2 गलत है
B. वक्तव्य 1 गलत है और वक्तव्य 2 सही है
C. दोनों वक्तव्य 1 और 2 गलत हैं
D. दोनों वक्तव्य 1 और 2 सही हैं

Statement 1: Computer keyboard is one of the most commonly used input devices.
Statement 2: Graphical user interfaces, which are used extensively, require pointing devices to position the cursor on the screen.
Choose the appropriate option from the following -
A. Statement 1 is true and Statement 2 is false
B. Statement 1 is false and Statement 2 is correct
C. Both statements 1 and 2 are wrong
D. Both statements 1 and 2 are correct

Right Answer: D.


Q. 10. Ram से अधिकाधिक प्रयोग में ली जाने वाली जानकारी को संग्रहित करने के लिए कौन सी मेमोरी का उपयोग किया जाता है?
A. Cache Memory
B. Main Memory
C. Register
D. Rom

Which memory is used to store the information that is used more than RAM?
A. Cache Memory
B. Main Memory
C. Register
D. Rome

Right Answer: A.


Q. 11. डी.पी.आई का विस्तृत रूप क्या है?
A. Dots Per Inches
B. Dots Per Square Inches
C. Dots Printed Per Unit Time
D. उपरोक्त सभी

What is the full form of DPI?
A. Dots Per Inches
B. Dots Per Square Inches
C. Dots Printed Per Unit Time
d. All of the above

Right Answer: A.


Q. 12. Midi का पूरा नाम क्या होगा?
A. Musical Instrument Digital Interface
B. Monitor Instrument Device Interface
C. Music Input Device Interface
D. All Of The Above

What will be the full form of Midi?
A. Musical Instrument Digital Interface
B. Monitor Instrument Device Interface
C. Music Input Device Interface
D. All Of The Above

Right Answer: A.


Q. 13. निम्नलिखित में से कौनसा Flat Panel Monitor का प्रकार हैं?
A. Lcd
B. Crt
C. Led
D. A And C

Which of the following is a type of Flat Panel Monitor?
A. Lcd
B. Crt
C. Led
D. A And C

Right Answer: D.

Q. 14. स्क्रीन पर डॉट्स के बीच की रिक्त जगह को क्या कहा जाता है?
A. Pitch
B. Empty Pitch
C. A And B
D. Dot Pitch

What is the space between the dots on the screen called?
A. Pitch
B. Empty Pitch
C. A And B
D. Dot Pitch

Right Answer: D.


Q. 15. निम्नलिखित में से कौनसा डेजी व्हील प्रिंटर का एक प्रकार है?
A. मैट्रिक्स प्रिंटर
B. इंपैक्ट प्रिंटर
C. लेजर प्रिंटर
D. मैन्युअल

Which of the following is a type of Daisy Wheel Printer?
A. Matrix Printer
B. Impact Printer
C. Laser Printer
D. Manual

Right Answer: B.
