Chapter 13.

Q. 1. पावर पॉइंट शो में निम्न में से कौन सा फाइल फॉरमैट ऐड किया जा सकता है?
A. .jpg
B. .gif
C. .wav
D. उपरोक्त सभी

Which of the following file formats can be added in Power Point Show?
A. .jpg
B. .gif
C. .wav
D. All of the above

Right Answer: D.


Q. 2. पावर पॉइंट प्रेजेंटेशन बहुतायत से उपयोगी है?
A. टीचर के लिए नोट्स आउटलाइन की तरह
B. स्टूडेंट के लिए प्रोजेक्ट प्रेजेंटेशन की तरह
C. प्लानिंग की सूचना के संचार की तरह
D. उपयुक्त सभी

Power point presentation is very useful?
A. Notes for teacher as outline
B. Like a project presentation for the student
C. Like the communication of planning information
D. Suitable all

Right Answer: D.


Q. 3. एक स्लाइड शो में स्लाइड्स चेंज होने पर डिस्प्ले के लिए एप्लाइड इफ़ेक्ट क्या कहलाता है?
A. स्लाइड एनीमेशन
B. कस्टम एनिमेशन
C. कस्टम ट्रांजिशन
D. स्लाइड ट्रांजिशन

What is the effect applied to display when slides are changed in a slide show called?
A. slide animation
B. Custom Animations
C. Custom Transitions
D. slide transition

Right Answer: D.

Q. 4. एक प्रेजेंटेशन के स्लाइड शो को स्टार्ट करने के लिए निम्न में से किसका उपयोग किया जायेगा?
A. F5 को दबाना है
B. स्लाइड शो मेनू से View Show ऑप्शन को चुनना है
C. स्लाइड शो मेनू से Rehearse Timing को चुनना है
D. A और B दोनों

Which of the following will be used to start the slide show of a presentation?
A. F5 is to be pressed
B. Select the View Show option from the slide show menu
C. Select Rehearse Timing from the slide show menu
D. Both A and B

Right Answer: D.

Q. 5. मोशन पथ से क्या आशय है?
A. Animation Entrance Effect का एक प्रकार
B. स्लाइड को बढ़ाने का एक तरीका
C. एक स्लाइड पर आइटम को मूव करने की एक विधि
D. उपरोक्त सभी

What is meant by motion path?
A. A Type of Animation Entrance Effect
B. A way to enlarge the slide
C. A method of moving an item on a slide
d. All of the above

Right Answer: C.


Q. 6. एक नई प्रेजेंटेशन किससे माध्यम से बनाया जा सकता है?
A. ब्लैंक प्रेजेंटेशन से
B. मौजूदा या पूर्व में उपलब्ध प्रेजेंटेशन से
C. डिजाइन टेंप्लेट से
D. उपरोक्त सभी

Through which medium a new presentation can be made?
A. From a blank presentation
B. Present or previously available presentation
C. From Design Template
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 7. प्रेजेंटेशन में विद्यमान सभी स्लाइड का एक जैसा प्रदर्शन चाहने के लिए आप निम्न में से क्या उपयोग करेंगे?
A. स्लाइड लेआउट विकल्प
B. स्लाइड ऑप्शन ऐड करना
C. आउटलाइन व्यू
D. प्रेजेंटेशन डिजाइन टेमपलेट

Which of the following would you use to get the same display for all the slides in the presentation?
A. Slide Layout Options
B. Adding Slide Option
C. Outline View
D. Presentation Design Template

Right Answer: D.

Q. 8. एक नई प्रेजेंटेशन बनाने के लिए निम्न में से क्या नहीं किया जा सकता?
A. स्टैंडर्ड टूलबार पर न्यू बटन पर क्लिक करना
B. File, New पर क्लिक
C. File, Open पर क्लिक
D. Ctrl + N प्रेस करना

Which of the following cannot be done to create a new presentation?
A. Clicking on the New button on the Standard toolbar
B. Click on File, New
C. Click on File, Open
D. Pressing Ctrl + N

Right Answer: C.


Q. 9. निम्न में से किस टैब की सहायता से हम पिक्चर, टेक्स्ट बॉक्स, चार्ट इत्यादि जोड़ सकते हैं?
A. File
B. Edit
C. Insert
D. View

With the help of which of the following tab we can add picture, text box, chart etc.?
A. File
B. Edit
C. Insert
D. View

Right Answer: C.


Q. 10. पावर पॉइंट में पहले से ही इंसर्ट इमेज को एडिट करने पर क्या घटित होता है?
A. स्त्रोत फाइल जो पहले से इंसर्ट की हुई थी, चेंज नहीं होती
B. स्त्रोत फाइल जो पहले से इंसर्ट की हुई थी, चेंज होती है
C. जब आप प्रेजेंटेशन को सेव करते हैं स्त्रोत फाइल चेंज हो जाती है
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

What happens when editing an already inserted image in Power Point?
A. The source file which was already inserted is not changed
B. The source file which was already inserted is changed
C. The source file gets changed when you save the presentation
D. none of the above

Right Answer: A.
