Chapter 9.

Q. 1. निम्न में से किस अवसर पर राष्ट्रीय मतदाता सेवा पोर्टल की शुरुआत की गई?
A. राष्ट्रीय चुनाव दिवस
B. राष्ट्रीय सामाजिक सेवा दिवस
C. राष्ट्रीय मतदाता दिवस
D. इनमें से कोई भी नहीं

On which of the following occasion the National Voters Service Portal was launched?
A. National Election Day
B. National Social Service Day
C. National Voters' Day
D. none of these

Right Answer: C.


Q. 2. Uidai का पूरा नाम क्या होता है?
A. भारत के शहरी बुनियादी ढांचा विकास प्राधिकरण (Urban Infrastructure Development Authority Of India)
B. भारत विशिष्ट पहचान प्राधिकरण (Unique Identification Authority Of India)
C. वैश्विक पहचान प्राधिकरण (Universal Identity Authority)
D. इनमें से कोई भी नहीं

What is the full name of Uidai?
A. Urban Infrastructure Development Authority of India
B. Unique Identification Authority of India
C. Universal Identity Authority
D. none of these

Right Answer: B.

Q. 3. राष्ट्रीय मतदाता सेवा पोर्टल के संदर्भ में Epic क्या है?
A. चुनाव कर्मियों का पहचान पत्र
B. चुनाव फोटो पहचान पत्र
C. A और B दोनों
D. इनमें से कोई भी नहीं

What is Epic in the context of National Voters Service Portal?
A. Identity card of election personnel
B. Election Photo Identity Card
C. Both A and B
D. none of these

Right Answer: B.


Q. 4. आधार कार्ड से क्या आशय है?
A. 12 अंक संख्या कार्ड
B. Uidai द्वारा जारी पहचान पत्र
C. A और B दोनों
D. इनमें से कोई भी नहीं

What is meant by Aadhar Card?
A. 12 Digit Number Card
B. ID card issued by Uidai
C. Both A and B
D. none of these

Right Answer: C.


Q. 5. Irctc Sms Service किस नंबर पर उपलब्ध है?
A. 148
B. 191
C. 139
D. 911

What number is IRCTC Sms Service available on?
A. 148
B. 191
C. 139
D. 911

Right Answer: C.


Q. 6. निम्न में से कौन से प्राधिकरण ने आधार कार्ड जारी किया है?
A. Aai
B. Nhai
C. Uidai
D. Indian Games Authority

Which of the following authority has issued Aadhar card?
A. Aai
B. Nhai
C. Uidai
D. Indian Games Authority

Right Answer: C.

Q. 7. नया पैन (Pan) आवेदन भरने के लिए नीचे दिए गए फॉर्म में से कौन सा फॉर्म आवश्यक है?
A. Form 49a
B. Form 6
C. Form 8
D. Form 16

Which of the below form is required to fill the new PAN application?
A. Form 49a
B. Form 6
C. Form 8
D. Form 16

Right Answer: A.


Q. 8. Tds के लिए पूरा नाम है?
A. समय जमा योजना
B. कुल जमा योजना
C. स्त्रोत पर कर कटौती
D. ऊपर से कोई भी नहीं

What is the full name for Tds?
A. Time Deposit Scheme
B. Total Deposit Scheme
C. Tax Deducted at Source
D. none of the above

Right Answer: C.


Q. 9. पासपोर्ट आवेदन के संदर्भ में Psk का मतलब क्या होता है?
A. सार्वजनिक सहायता केंद्र
B. लोक सेवा केंद्र
C. पासपोर्ट सेवा केंद्र
D. इनमें से कोई भी नहीं

What does PSK stand for in the context of passport application?
A. Public Help Center
B. Public Service Center
C. Passport Seva Kendra
D. none of these

Right Answer: C.


Q. 10. भारतीय रेलवे (Irctc) के संदर्भ में Pnr क्या है?
A. यात्री का नाम रिकॉर्ड
B. सर्वजनिक नाम आरक्षण
C. व्यक्तिगत राष्ट्रीय रिकॉर्ड
D. इन में से कोई भी नहीं

What is Pnr with reference to Indian Railways (Irctc)?
A. Passenger name record
B. Public Name Reservation
C. Individual National Record
D. none of these

Right Answer: A.
