Chapter 14.

Q. 1. निम्नलिखित में से कौन सा साइबर खतरा नहीं है?
A. वायरस
B. ट्रोजन हॉर्स
C. ई कॉमर्स
D. डिनायल ऑफ सर्विसेज

Which of the following is not a cyber threat?
A. Virus
B. Trojan Horse
C. e commerce
D. Denial of Services

Right Answer: C.


Q. 2. Https में उल्लेखित S का क्या मतलब होता है?
A. सिक्योर
B. सर्वर
C. स्टैटिक
D. सिस्टम

What is the meaning of S mentioned in Https?
A. Secure
B. Server
C. Static
D. System

Right Answer: A.

Q. 3. निम्न में से कौन सा मेलिंग शिष्टाचार के रूप में माना जाता है?
A. All Caps का अति प्रयोग
B. उच्च प्राथमिकता का अधिक उपयोग
C. रिप्लाई ऑल (Reply All) का अधिक प्रयोग
D. संक्षिप्त और उच्च विषय

Which of the following is considered as mailing etiquette?
A. Overuse of All Caps
B. More use of higher priority
C. More use of Reply All
D. Short and High Topics

Right Answer: D.


Q. 4. सूचना सुरक्षा प्रबंधन प्रणाली के लिए निम्न में से कौन सी एक आईएसओ मानक है?
A. Iso 9000
B. Iso 14000
C. Iso 22000
D. Iso 27001

Which one of the following is an ISO standard for Information Security Management System?
A. ISO 9000
B. ISO 14000
C. ISO 22000
D. ISO 27001

Right Answer: D.


Q. 5. भारतीय आईटी अधिनियम, 2000 के नियम किस क्षेत्र को नियंत्रित करने के लिए तैयार किए गए हैं?
A. आय कर
B. औद्योगिक प्रौद्योगिकी
C. सूचना प्रौद्योगिकी
D. इनसाइडर ट्रेडिंग

The rules of the Indian IT Act, 2000 have been framed to govern which sector?
A. Income Tax
B. Industrial Technology
C. Information Technology
D. Insider Trading

Right Answer: C.


Q. 6. एक कंप्यूटर वायरस जो पहचान को रोकने के प्रयास में एंटीवायरस प्रोग्राम पर सक्रिय रूप से हमला करता है, क्या कहलाता है?
A. वर्म
B. रेट्रोवायरस
C. टार्जन हॉर्स
D. घोस्ट वायरस

A computer virus that actively attacks antivirus programs in an attempt to prevent detection is called?
A. Worm
B. retrovirus
C. Tarzan Horse
D. Ghost virus

Right Answer: B.


Q. 7. क्यों कोई आपके कंप्यूटर में बिना अनुमति प्रवेश कर सकता है?
A. उन्हें आप पसंद नहीं
B. अपराध करने के लिए
C. अश्लील, दुर्भावनापूर्ण कार्यक्रमों आदि को वितरित करने के लिए
D. उपरोक्त सभी

Why can someone access your computer without permission?
A. They don't like you
B. to commit a crime
C. To distribute pornographic, malicious programs etc.
d. All of the above

Right Answer: D.

Q. 8. यदि आप को एक मेल प्राप्त होता है जिसमें आपसे आपके यूजर नेम व पासवर्ड की मांग की जाती है तो ऐसी स्थिति में आप क्या करेंगे?
A. उन्हें अपने ईमेल प्रदाता के माध्यम से फिशिंग स्पैम के रूप में रिपोर्ट करेंगे
B. संदेश को हटाएंगे
C. संदेश को अपने ईमेल और पासवर्ड के साथ उत्तर देंगे
D. इनमें से कोई भी नहीं

What will you do if you receive a mail asking for your username and password?
A. Will report them as phishing spam through your email provider
B. Will delete the message
C. Will reply to message with your email and password
D. none of these

Right Answer: A.


Q. 9. निम्नलिखित में से कौन सा कथन एक मजबूत पासवर्ड के सही है?
A. दोनों अपरकेस और लोवर केस अक्षरों में
B. एक शब्द जो याद रखना आसान होता है जैसे कि पालतू जानवर का नाम
C. नाम जिसमें कम से कम 8 वर्ण और अक्षरों, संख्याओं और वर्ण का संयोजन हो
D. आप का पूरा नाम

Which of the following statements are correct about a strong password?
A. in both uppercase and lowercase letters
B. A word that is easy to remember such as the name of a pet
C. Name having at least 8 characters and combination of letters, numbers and characters
D. Your full name

Right Answer: C.


Q. 10. निम्न में से कौन सा असली सुरक्षा और प्राइवेसी रिस्क का उदाहरण नहीं है?
A. हैकर
B. वायरस
C. स्पेम
D. आईडेंटिटी

Which of the following is not an example of real security and privacy risk?
A. hacker
B. Virus
C. Spam
D. Identity

Right Answer: A
