Chapter 15.

Q. 1. विंडोज 10 में निम्न में से किसके द्वारा एक सॉफ्टवेयर इंस्टॉल नहीं किया जा सकता?
A. इंटरनेट से सीधे
B. विंडोज स्टोर से
C. सीडी, डीवीडी, पेन ड्राइव से
D. वर्ड फाइल का उपयोग कर

Which one of the following software cannot be installed in Windows 10?
A. Directly from the Internet
B. From Windows Store
C. From CD, DVD, Pen Drive
D. Using Word File

Right Answer: D.


Q. 2. प्रिंटर, एक कंप्यूटर पर निम्न में से किन कंट्रोल पैनल सेटिंग विकल्प के उपयोग से इंस्टॉल किया जा सकता है?
A. Control Panel > Hardware & Sound > Devices & Printers > Add A Printer
B. Settings > Devices > Printers & Scanners > Add A Printer Or Scanner
C. A और B दोनों
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

Printers can be installed on a computer using which of the following Control Panel setting options?
A. Control Panel > Hardware & Sound > Devices & Printers > Add A Printer
B. Settings > Devices > Printers & Scanners > Add A Printer Or Scanner
C. Both A and B
D. none of the above

Right Answer: C.


Q. 3. आमतौर पर किस प्रकार का ईमेल खाता व्यापार सेटिंग में उपयोग किया जाता है?
A. माइक्रोसॉफ्ट एक्सचेंज
B. Pop3
C. Imp
D. Http

What type of email account is typically used in business settings?
A. Microsoft Exchange
B. Pop3
C. Imp
D. Http

Right Answer: A.

Q. 4. आमतौर पर किस प्रकार के निजी ईमेल खाते का उपयोग आपके कंप्यूटर पर ईमेल डाउनलोड करने के लिए किया जाता है?
A. माइक्रोसॉफ्ट एक्सचेंज
B. Pop3
C. Imp
D. Http

What type of personal email account is usually used to download emails to your computer?
A. Microsoft Exchange
B. Pop3
C. Imp
D. Http

Right Answer: B.


Q. 5. निम्न में से कौन सा एक प्रकार का यूजर अकाउंट विंडोज 10 में नहीं होता है?
A. Standard
B. Administrator
C. A और B दोनों
D. Micro

Which of the following is not a type of user account in Windows 10?
A. Standard
B. Administrator
C. Both A and B
D. Micro

Right Answer: D.


Q. 6. निम्न में से कौन सी सुविधा आपके कंप्यूटर की स्थिति, विंडोज रजिस्ट्री और सिस्टम सेटिंग को पिछली बार के समय में वापस करने के लिए प्रयोग की जाती है?
A. सिस्टम रिस्टोर
B. सिस्टम बैकअप
C. सिस्टम डेफ्रेगेमेन्ट
D. सिस्टम बूट

Which of the following feature is used to revert your computer status, Windows Registry and system settings to the last time?
A. System Restore
B. System Backup
C. System Defragment
D. System Boot

Right Answer: A.


Q. 7. विंडोज 10 फाइल एक्सप्लोरर रिबन पर निम्न में से किस टैब का उपयोग कर आप फाइल और फोल्डर छिपे या दृश्यमान बना सकते हैं?
A. Home
B. View
C. Share
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

Using which of the following tabs on the Windows 10 File Explorer ribbon can you make files and folders hidden or visible?
A. Home
B. View
C. Share
D. none of the above

Right Answer: B.

Q. 8. विंडोज 10 में फाइल या फोल्डर को लॉक करने में निम्न में से कौनसी एप्लीकेशन मदद कर सकती है?
A. विंडोज डिफेंडर
B. कोरटाना
C. फोल्डर लॉक
D. ऊपर के सभी विकल्प

Which of the following application can help in locking files or folders in Windows 10?
A. Windows Defender
B. Cortana
C. Folder Lock
D. All the above options

Right Answer: C.


Q. 9. निम्न विकल्पों में से किसके द्वारा आप किसी प्रोग्राम को विंडोज 10 से अन-इंस्टॉल कर सकते हैं?
A. Settings > Apps & Services
B. Control Panel > Program > Program & Features
C. Taskbar
D. A और B दोनों

By which of the following options you can uninstall a program from Windows 10?
A. Settings > Apps & Services
B. Control Panel > Program > Program & Features
C. Taskbar
D. Both A and B

Right Answer: D.


Q. 10. ई-मेल में बीसीसी विकल्प क्या होता है?
A. Blind Carbon Copy
B. Best Carbon Copy
C. Blink Copy Creation
D. None Of The Above

What is the BCC option in E-mail?
A. Blind Carbon Copy
B. Best Carbon Copy
C. Blink Copy Creation
D. None Of The Above

Right Answer: A.
