Chapter 10.

Q. 1. निम्न में से कौन सा मोबाइल Os नहीं है?
A. एंड्रॉयड
B. Ios
C. विंडोज
D. लाइनक्स Os

Which Of The Following Is Not A Mobile Os?
A. Android
B. Ios
C. Windows
D. Linux Os

Right Answer: D.


Q. 2. मोबाइल ऐप के संदर्भ में Epds का पूरा रूप क्या है?
A. Emergency Personal Defense System
B. Electronic Public Distribution System
C. Electronic Pssing Definition System
D. None Of The Above

What Is The Full Form Of Epds With Reference To Mobile App?
A. Emergency Personal Defense System
B. Electronic Public Distribution System
C. Electronic Pssing Definition System
D. None Of The Above

Right Answer: B.


Q. 3. Hotspot के लिए किस कनेक्टिविटी की आवश्यकता होती है?
A. वाईफाई
B. ब्लूटूथ
C. इंफ्रारेड
D. All

What Connectivity Is Required For Hotspot?
A. Wi-fi
B. Bluetooth
C. Infrared
D. All

Right Answer: A.

Q. 4. Gps का पूरा रूप क्या है?
A. Geographical Position Solution
B. Graphical Penetration System
C. Global Positioning System
D. इनमें से कोई भी नहीं

What Is The Full Form Of Gps?
A. Geographical Position Solution
B. Graphical Penetration System
C. Global Positioning System
D. None Of These

Right Answer: C.


Q. 5. निम्न में से कौन सा एक मोबाइल ऑपरेटिंग सिस्टम है?
A. विंडोज
B. आईओएस
C. एंड्राइड
D. All

Which Of The Following Is A Mobile Operating System?
A. Windows
B. Ios
C. Android
D. All

Right Answer: D.

Q. 6. नवीनतम एंड्राइड मोबाइल Os कौन सा है??
A. Froyo
B. Ginger Bread
C. Marsh Mellow
D. Nugat

Which Is The Latest Android Mobile Os??
A. Froyo
B. Ginger Bread
C. Marsh Mellow
D. Nugat

Right Answer: D.


Q. 7. कौन सा ऐप नागरिकों के मुद्दों को हल करने और समाधान प्रदान करने के लिए बनाया गया है?
A. भामाशाह
B. Epds
C. राजस्थान संपर्क
D. ईमित्र

Which App Is Designed To Address And Provide Solutions To The Issues Of Citizens?
A. Bhamashah
B. Epds
C. Rajasthan Sampark
D. E Friend

Right Answer: C.


Q. 8. नीचे दिए गए स्क्रीन लॉक में से कौन से स्क्रीन लॉक एंड्रॉयड डिवाइस पर उपलब्ध है?
A. Pattern
B. Pin
C. Password
D. ऊपर के सभी

Which Of The Following Screen Locks Are Available On Android Devices?
A. Pattern
B. Pin
C. Password
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 9. Full Form Of Wi-fi?
A. Wireless Fidelity
B. Wireless Factory
C. Web Factory
D. Web Fidelity

Full Form Of Wi-fi?
A. Wireless Fidelity
B. Wireless Factory
C. Web Factory
D. Web Fidelity

Right Answer: A.

Q. 10. Google के द्वारा पहला Android Os कब बनाया?
A. Sep 2008
B. Sep 2004
C. Sep 2010
D. None Of The Above

When Was The First Android Os Made By Google?
A. Sep 2008
B. Sep 2004
C. Sep 2010
D. None Of The Above

Right Answer: A.


Q. 11. दो या दो से अधिक डिवाइसों के बीच फाइलों को स्थानांतरण करने के लिए लोकप्रिय एप्लिकेशन हैं?
A. Sender
B. Share It
C. Data Transfer
D. Fast Data

Popular Applications To Transfer Files Between Two Or More Devices Are?
A. Sender
B. Share It
C. Data Transfer
D. Fast Data

Right Answer: B.


Q. 12. Handheld Device कितने प्रकार की होती हैं?
A. Feature Phone
B. Samart Phone
C. A And B Both
D. None Of The Above

How Many Types Of Handheld Devices Are There?
A. Feature Phone
B. Smart Phone
C. A And B Both
D. None Of The Above

Right Answer: C.
