Chapter 16.

Q. 1. निम्न में से एक सीडी / डीवीडी की एक सामान्य प्रचलित क्षमता नहीं है?
A. 630 Gb
B. 4.7 Gb
C. 9.4 Gb
D. 13 Gb

Which of the following is not a common feature of CD/DVD?
A. 630 Gb
B. 4.7 Gb
C. 9.4 Gb
D. 13 Gb

Right Answer: D.


Q. 2. टर्म 'hdmi' में 'hd' से क्या आशय हैं?
A. उच्च आयाम (High Demension)
B. विशाल डेफिनेशन (Huge Defintion)
C. हाई डेफिनेशन (High Definition)
D. भरी परिनियोजन (Heavy Deployment)

What is meant by 'hd' in the term 'hdmi'?
A. High Dimension
B. Huge Definition
C. High Definition
D. Heavy Deployment

Right Answer: C.


Q. 3. इनमें से कौन सा वैध प्रोजेक्टर कनेक्टिविटी विकल्प नहीं है?
A. Computer Only
B. Inverted
C. Duplicate
D. Extend

Which of the following is not a valid projector connectivity option?
A. Computer Only
B. Inverted
C. Duplicate
D. Extend

Right Answer: B.


Q. 4. वीजीए केबल में कितने पिन होते हैं?
A. 11
B. 14
C. 15
D. 17

How many pins are there in VGA cable?
A. 11
B. 14
C. 15
D. 17

Right Answer: C.

Q. 5. निम्नलिखित में से किसके द्वारा हम कंप्यूटर से हार्ड कॉपी निकल सकते है?
A. ई-मेल
B. प्रिंटर
C. फैक्स
D. सॉफ्टवेयर

By which of the following we can extract hard copy from computer?
A. E-mail
B. Printer
C. Fax
D. Software

Right Answer: B.


Q. 6. माइक्रोसॉफ्ट ऑफिस पिक्चर मैनेजर से क्या आशय है -
A. मूल तस्वीर प्रबंधन सॉफ्टवेयर
B. एक आवेदन जो स्कैन किये गए दस्तावेजों को संपादित करने में सहायता करता है
C. एक स्केनिंग और ओसीआर आवेदन
D. इनमें से कोई नहीं

What is meant by Microsoft Office Picture Manager -
A. Original photo management software
B. An application that helps in editing scanned documents
C. A scanning and OCR application
D. none of these

Right Answer: A.


Q. 7. निम्नलिखित में से कौन सा एलसीडी प्रोजेक्टर का प्रकार हैं?
A. Flat Panel & Laser
B. Normal And Roof Mounted
C. Mesh Model And Curved
D. None Of These

Which of the following is a type of LCD projector?
A. Flat Panel & Laser
B. Normal And Roof Mounted
C. Mesh Model And Curved
D. None Of These

Right Answer: B.


Q. 8. सीडी में किसी फाइल को कॉपी करने की प्रक्रिया को इस प्रकार से जाना जाता है?
A. भंडारण
B. प्रतिलिपि
C. बर्निंग
D. पेस्टिंग

The process of copying a file to a CD is known as?
A. Storage
B. copy
C. burning
D. Pasting

Right Answer: C.

Q. 9. प्रिंट करने से पहले दस्तावेज कैसा दिखेगा, यह जानने के लिए किस कमांड का उपयोग किया जाता है?
A. File Preview
B. Pre- Print
C. Print Preview
D. Standard Preview

Which command is used to know what the document will look like before printing it?
A. File Preview
B. Pre-print
C. Print Preview
D. Standard Preview

Right Answer: C.


Q. 10. Pendrive को जोड़ा जा सकता हैं?
A. Computer के साथ
B. Mobile के साथ
C. Leptop के साथ
D. All Of The Above

Can Pendrive be connected?
A. With Computer
B. With Mobile
C. With Leptop
D. All Of The Above

Right Answer: D.
