Chapter 4.

Q. 1. निम्न में से कौनसा सर्च इंजिन नहीं हैं?
A. Wikipedia
B. Google
C. Yahoo
D. Bing

Which of the following is not a search engine?
A. Wikipedia
B. Google
C. Yahoo
D. Bing

Right Answer: A.


Q. 2. एक उपयोगकर्ता को इंटरनेट तक पहुंचने से पहले निम्न में से कौन सा आवश्यक है?
A. इंटरनेट सेवा
B. मॉडेम
C. वेब ब्राउजर
D. उपरोक्त सभी

Which of the following is required for a user to access the Internet?
A. Internet service
B. Modem
C. web browser
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 3. निम्न में से कौनसा गलत हैं?
A. .com - Commercial
B. .edu - Educational
C. .net - New Trick
D. .org - Organizations

Which of the following are wrong?
A. .com - Commercial
B. .edu - Educational
C. .net - New Trick
D. .org - Organizations

Right Answer: C.


Q. 4. Isp का पूर्ण रूप क्या है?
A. Internet Service Provider
B. Intranet Service Provider
C. Information Service Provide
D. None Of The Above

What is the full form of Isp?
A. Internet Service Provider
B. Intranet Service Provider
C. Provide Information Service
D. None Of The Above

Right Answer: A.


Q. 5. मॉडेम का पूरा नाम क्या होता है?
A. Modulator-demodulator
B. Modern Engineering
C. A Or B
D. None Of The Above

What is the full name of Modem?
A. Modulator-demodulator
B. Modern Engineering
C. A Or B
D. None Of The Above

Right Answer: A.

Q. 6. Url का पूरा नाम क्या होता है?
A. Uniform Resource Locator
B. Universal Resource Locator
C. A Or B
D. None Of The Above

What is the full form of Url?
A. Uniform Resource Locator
B. Universal Resource Locator
C. A Or B
D. None Of The Above

Right Answer: A.


Q. 7. Www का पूर्ण रूप क्या है?
A. वर्ल्ड विजडम वेब
B. वर्ल्ड वाइड वेब
C. वर्ल्ड वेब ऑफ विजडम
D. वाइड वेब ऑफ वर्ल्ड

What is the full form of www?
A. World Wisdom Web
B. World Wide Web
C. World Web of Wisdom
D. Wide web of world

Right Answer: B.


Q. 8. वेब ब्राउज़र क्या है?
A. सिस्टम सॉफ्टवेयर
B. एप्लीकेशन सॉफ्टवेयर
C. ए और बी दोनों
D. उपरोक्त में से कोई भी नहीं

What is a web browser?
A. System software
B. Application software
C. Both A and B
D. none of the above

Right Answer: B.

Q. 9. इनमें से कौन सा एक ईमेल क्लाइंट है?
A. G-mail
B. Myntra
C. Router
D. Top Level Domain

Which of the following is an email client?
A. G-mail
B. Myntra
C. Router
D. Top Level Domain

Right Answer: A.


Q. 10. Dns का पूर्ण रूप है?
A. डोमेन नेम सिस्टम
B. डिजिटल नंबर सिस्टम
C. ए और बी दोनों
D. उपयुक्त में से कोई भी नहीं

What is the full form of Dns?
A. Domain Name System
B. Digital Number System
C. Both A and B
D. none of the above

Right Answer: A.


Q. 11. इंटरनेट का मुख्य उपयोग है?
A. संचार
B. शिक्षा
C. वित्तीय लेनदेन
D. उपयुक्त सभी

The main use of internet is?
A. Communication
B. Education
C. Financial Transactions
D. Suitable all

Right Answer: D.

Q. 12. निम्न में से कौनसा इंटरनेट कनेक्टिविटी का प्रकार नहीं हैं?
A. Dial Up
B. Broadband
C. Wi-fi
D. Dial Down

Which of the following is not a type of Internet connectivity?
A. Dial Up
B. Broadband
C. Wi-fi
D. Dial Down

Right Answer: D.


Q. 13. वक्तव्य 1: इंटरनेट ग्लोबल वर्ल्ड वाइड वेब है?
वक्तव्य 2: इंट्रानेट एक कंपनी का निजी इंटरनेट है जिसे सिर्फ कंपनी के अंदर इस्तेमाल किया जा सकता है
निम्नलिखित से उपयुक्त विकल्प चुने -
A. वक्तव्य 1 सही है और वक्तव्य 2 गलत है
B. वक्तव्य 1 गलत है और वक्तव्य 2 सही है
C. दोनों वक्तव्य 1 और 2 गलत हैं
D. दोनों वक्तव्य 1 और 2 सही हैं

Statement 1: Internet is Global World Wide Web?
Statement 2: Intranet is a company's private internet which can be used only inside the company
Choose the appropriate option from the following -
A. Statement 1 is true and Statement 2 is false
B. Statement 1 is false and Statement 2 is correct
C. Both statements 1 and 2 are wrong
D. Both statements 1 and 2 are correct

Right Answer: D.


Q. 14. एक सर्च इंजन वास्तविक समय में निम्नलिखित में से कौन कौनसी प्रक्रिया को संभालता है?
A. Web Crawling / Web Spider
B. Indexing
C. Searching
D. All Of The Above

Which of the following process is handled by a search engine in real time?
A. Web Crawling / Web Spider
B. Indexing
C. Searching
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 15. निम्न में से कौनसा एक सर्च इंजन का उदाहरण है?
A. पेटीएम
B. गूगल
C. फिल्पकार्ट
D. ऊपर से कोई नहीं

Which of the following is an example of a search engine?
A. Paytm
B. Google
C. Flipkart
D. none from above

Right Answer: B.
