Chapter 3.

Q. 1. निम्न एंटीवायरस में से कौनसा विंडोज 10 का इनबिल्ट एंटीवयरस हैं?
A. Windows Defender
B. Quick Heal
C. Norton
D. Avira

Which of the following antivirus is the inbuilt antivirus of Windows 10?
A. Windows Defender
B. Quick Heal
C. Norton
D. Avira

Right Answer: A.


Q. 2. निम्न में से कौन सा ऑपरेटिंग सिस्टम ग्राफिकल यूजर इंटरफेस का एक उदाहरण नहीं है?
A. विंडोज 8.1
B. मैक ओएस
C. लिनक्स
D. यूनिक्स

Which of the following operating system is not an example of graphical user interface?
A. Windows 8.1
B. Mac OS
C. Linux
D. Unix

Right Answer: D.


Q. 3. निम्न में से कौन-कौनसी ऑप्शन विंडोज मोबिलिटी सेण्टर में मौजूद होती हैं?
A. Brightness
B. Volume
C. Sync Centre
D. All Of The Above

Which of the following options are present in Windows Mobility Center?
A. Brightness
B. Volume
C. Sync Center
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 4. निम्न में से कौन सा एप्लीकेशन सॉफ्टवेयर नहीं है?
A. Windows Xp
B. Vlc Media Player
C. Adobe Reader
D. Photoshop

Which of the following is not an application software?
A. Windows XP
B. Vlc Media Player
C. Adobe Reader
D. Photoshop

Right Answer: A.


Q. 5. निम्न में से कौन सा ऑपरेटिंग सिस्टम में मल्टी टास्किंग को वास्तव में लागू नहीं करता?
A. Windows 98
B. Windows Nt
C. Windows Xp
D. Ms Dos

Which of the following does not actually implement multi tasking in the operating system?
A. Windows 98
B. Windows Nt
C. Windows Xp
D. Ms Dos

Right Answer: D.


Q. 6. निम्न में से कौन सा ऑपरेटिंग सिस्टम नहीं है?
A. Dos
B. Linux
C. Windows
D. Oracle

Which of the following is not an operating system?
A. Dos
B. Linux
C. Windows
D. Oracle

Right Answer: D.


Q. 7. विंडोज में स्टार्ट बटन का उपयोग निम्न में से किसके लिए किया जा सकता है?
A. एप्लीकेशन लांच करना
B. डिवाइस सेटिंग
C. सिस्टम को बंद करना
D. उपरोक्त सभी

Start button in Windows can be used for which of the following?
A. Launching the Application
B. Device setting
C. Shutting down the system
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 8. टास्कबार का एक छोटा सा हिस्सा जिसमें पृष्ठभूमि में चलने वाले एप्लीकेशन के आइकॉन है और उस पर दिनांक और समय प्रदर्शित किया गया है:
A. स्टार्ट बटन
B. क्विक लॉन्च
C. टास्कबार
D. सिस्टम ट्रे

A small portion of the taskbar that has icons for applications running in the background and displays the date and time:
A. Start button
B. Quick Launch
C. Taskbar
D. System Tray

Right Answer: D.


Q. 9. निम्न में से कौन सी विंडोज ऑपरेटिंग सिस्टम में Start Button नहीं है?
A. Windows Vista
B. Windows 10
C. Windows 8
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

Which of the following Windows operating system does not have Start Button?
A. Windows Vista
B. Windows 10
C. Windows 8
D. none of the above

Right Answer: C.


Q. 10. जब भी आप एक स्थान से दूसरे स्थान पर एक डायरेक्टरी ले जाते हैं तो:
A. निर्देशिका (Directory) के अंदर की सभी फाइलों को स्थानांतरित किया जाता है
B. उस निर्देशिका के अंदर सभी उप निर्देशिका चले गए हैं
C. निर्देशिका को स्थानांतरित किया जाता है पर फाइल को नहीं
D. ए और बी दोनों

Whenever you move a directory from one place to another:
A. All the files inside the directory are moved
B. All sub directories inside that directory are gone
C. The directory is moved but the file is not
D. Both A and B

Right Answer: D.


Q. 11. कंप्यूटर में लॉगिन करने के बाद जो एरिया दिखाई देता हैं, उसे क्या कहते हैं?
A. Monitor
B. Screen
C. Desktop
D. Display

What is the area that appears after logging into the computer called?
A. Monitor
B. Screen
C. Desktop
D. Display

Right Answer: C.


Q. 12. एक ______ उस डिस्क पर नामित स्थान है जहां फाइलों को संग्रहित किया जाता है?
A. Folder
B. Pod
C. Version
D. File Group

A _______ is the designated place on the disk where files are stored?
A. Folder
B. Pod
C. Version
D. File Group

Right Answer: A.


Q. 13. इस बटन पर क्लिक करके, आप अपनी डिवाइस को स्लीप मोड अथवा डिवाइस को शट डाउन और रीस्टार्ट कर सकते हैं?
A. Power Button
B. Home Button
C. System Trey
D. All Of The Above

By clicking on this button, you can put your device in sleep mode or shutdown and restart the device?
A. Power Button
B. Home Button
C. System Trey
D. All Of The Above

Right Answer: A.


Q. 14. असत्य कथन को पहचानें:
A. आप रिसाइकल बिन में हटाई गई फाइलों को पा (Retrieve) सकते हैं
B. यदि आपको कभी जरूरत है तो रीसायकल बिन से किसी भी फाइल को पुनस्थापित स्थापित (Re-store) कर सकते हैं
C. आप रिसाइकल बिन में फाइलें भेज कर डिस्क की रिक्त स्थान बढ़ा सकते हैं?
D. आप राइट क्लिक कर सकते हैं और 'Empty Recycle Bin' को चुनकर एक बार में रीसायकल बिन को साफ (Clean) कर सकते हैं

Identify the false statement:
A. You can retrieve deleted files in Recycle Bin
B. If you ever need to, you can Re-store any file from Recycle Bin
C. Can you increase disk space by sending files to the Recycle Bin?
D. You can right click and select 'Empty Recycle Bin' to clean the recycle bin in one go

Right Answer: C.


Q. 15. निम्नलिखित में से कौनसा कार्य हम स्निपिंग टूल में नहीं कर सकते?
A. Free Form Snip
B. Windows Snip
C. Windows Tool
D. Full Screen Snip

Which of the following work we cannot do in Snipping Tool?
A. Free Form Snip
B. Windows Snip
C. Windows Tools
D. Full Screen Snip

Right Answer: C.
