Chapter 8.

Q. 1. 'सिंगल साइन ऑन' का उद्देश्य क्या है?
A. सहायता डेस्क लागत में कम करें
B. ग्राहक संतुष्टि को बेहतर बनाता हैं।
C. उत्पादकता बढ़ा देता है
D. उपरोक्त सभी

What is the purpose of 'Single Sign On'?
A. Reduce Help Desk Costs
B. Improves customer satisfaction.
C. Boosts Productivity
d. All of the above

Right Answer: D.


Q. 2. E-mitra का पूरा नाम क्या होता?
A. Employer Mitra
B. Emergency Mitra
C. Electronic Mitra
D. None Of The Above

What would be the full form of E-mitra?
A. Employer Mitra
B. Emergency Mitra
C. Electronic Mitra
D. None Of The Above

Right Answer: C.

Q. 3. Sso में पंजीकरण करने के माध्यम कौन-कौनसे हैं?
A. Citizen
B. Udhyog
C. Govt. Employee
D. All Of The Above

What are the means of registering in SSO?
A. Citizen
B. Udhyog
C. Govt. Employee
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 4. वक्तव्य 1: Online Bill भुगतान करने के लिए K Number की आवश्यकता नहीं होती हैं?
वक्तव्य 2: Sso Id को हम अपने मोबाइल में भी इस्तेमाल कर सकते हैं।
निम्नलिखित से उपयुक्त विकल्प चुने -
A. वक्तव्य 1 सही है और वक्तव्य 2 गलत है
B. वक्तव्य 1 गलत है और वक्तव्य 2 सही है
C. दोनों वक्तव्य 1 और 2 गलत हैं
D. दोनों वक्तव्य 1 और 2 सही हैं

Statement 1: K number is not required for online bill payment?
Statement 2: We can use Sso Id in our mobile also.
Choose the appropriate option from the following -
A. Statement 1 is true and Statement 2 is false
B. Statement 1 is false and Statement 2 is correct
C. Both statements 1 and 2 are wrong
D. Both statements 1 and 2 are correct

Right Answer: B.


Q. 5. Sso का पूरा रूप क्या होता है?
A. Single Sign On
B. Social Security Officer
C. Source Selection Officer
D. Support Service Organization

What is the full form of SSO?
A. Single Sign On
B. Social Security Officer
C. Source Selection Officer
D. Support Service Organization

Right Answer: A.


Q. 6. भामाशाह कार्ड किस राज्य की प्रथम पहल थी?
A. राजस्थान
B. मध्य प्रदेश
C. उत्तर प्रदेश
D. पंजाब

Bhamashah card was the first initiative of which state?
A. Rajasthan
B. Madhya Pradesh
C. Uttar Pradesh
D. Punjab

Right Answer: A.

Q. 7. नागरिक ऑनलाइन माध्यम से रोजगार के लिए कैसे पंजीकरण कर सकते हैं?
A. ईमित्र
B. रोजगार विभाग की वेबसाइट
C. A और B दोनों
D. ना तो A और ना ही B

How can citizens register for employment through online mode?
A. Emitra
B. Website of Employment Department
C. Both A and B
D. Neither A nor B

Right Answer: C.


Q. 8. Sso के तहत एक नागरिक पंजीकरण कैसे कर सकता है?
A. आधार नंबर के जरिए पंजीकरण
B. भामाशाह क्रमांक के जरिए पंजीकरण
C. A और B दोनों
D. उपरोक्त में से कोई भी नहीं

How can a citizen register under SSO?
A. Registration through Aadhaar Number
B. Registration through Bhamashah serial number
C. Both A and B
D. none of the above

Right Answer: C.


Q. 9. निम्न में से किसके द्वारा एक नागरिक राजस्थान संपर्क पर शिकायत दर्ज कर सकता है?
A. टोल फ्री नंबर
B. राजस्थान संपर्क पोर्टल
C. राजस्थान संपर्क मोबाइल एप्लीकेशन
D. उपरोक्त सभी

By which of the following can a citizen register a complaint on Rajasthan Sampark?
A. Toll free number
B. Rajasthan Sampark Portal
C. Rajasthan Sampark Mobile Application
d. All of the above

Right Answer: D.

Q. 10. E-pds का विस्तृत नाम क्या है?
A. E-personnel Development Scheme
B. E-payment Distribution System
C. E-public Distribution System
D. None Of The Above

What is the full name of E-pds?
A. E-personal Development Scheme
B. E-payment Distribution System
C. E-public Distribution System
D. None Of The Above

Right Answer: C.


Q. 11. नागरिक ऑनलाइन माध्यम से विश्वविद्यालय के शुल्क का भुगतान कर सकते हैं?
A. ईमित्र
B. सिंगल साइन ऑन आईडी
C. यूनिवर्सिटी पोर्टल
D. उपरोक्त सभी

Can citizens pay university fees through online mode?
A. Emitra
B. Single Sign On ID
C. University Portal
d. All of the above

Right Answer: D.
