Chapter 5.

Q. 1. 'प्रधानमंत्री जनधन योजना' खाते को खोलने के लिए कितनी न्यूनतम राशि की आवश्यक होती है?
A. ₹10000
B. ₹5000
C. ₹1000
D. शून्य शेष राशि

What is the minimum amount required to open 'Pradhan Mantri Jan Dhan Yojana' account?
A. ₹10000
B. ₹5000
C. ₹1000
D. zero balance

Right Answer: D.


Q. 2. निम्न में से कौन सा ऑनलाइन बैंकिंग का एक फायदा नहीं है?
A. समय बचत
B. लागत बचत
C. उपयोग करने के लिए इंटरनेट कनेक्शन की आवश्यकता
D. खाते की सुरक्षा

Which of the following is not an advantage of online banking?
A. Time Savings
B. cost savings
C. Internet connection required to use
D. Account Security

Right Answer: C.


Q. 3. निम्न में से कौनसी क्रेडिट कार्ड की एक विशेषता नहीं है?
A. बैंक द्वारा छोटे प्लास्टिक कार्ड जारी करना
B. भुगतान की एक इलेक्ट्रॉनिक फॉर्म
C. पहले खरीदें, बाद में भुगतान करें
D. खरीदें और एक साथ भुगतान करें

Which of the following is not a feature of the credit card?
A. Issuance of small plastic cards by the bank
B. An electronic form of payment
C. Buy first, pay later
D. Buy and pay together

Right Answer: D.


Q. 4. Otp का पूरा रूप क्या होता है?
A. One The Phone
B. One Time Password
C. Out To Practice
D. One Time Programmable

What is the full form of Otp?
A. One The Phone
B. One Time Password
C. Out To Practice
D. One Time Programmable

Right Answer: B.

Q. 5. निम्न में से भामाशाह योजना के संबंध में कौन सा कथन सत्य नहीं है?
A. महिला सदस्य को परिवार के प्रमुख के रूप में माना जाता है?
B. आधार कार्ड अनिवार्य है
C. यह सरकार द्वारा सभी नगद या गैर नगद Dbt [डायरेक्ट बेनिफिट ट्रांसफर] के लिए इस्तेमाल किया जा रहा है
D. कोई राशि नहीं

Which of the following statement is not true regarding Bhamashah Yojana?
A. The female member is considered as the head of the family?
B. Aadhar card is mandatory
C. It is being used by the government for all cash or non-cash Dbt [Direct Benefit Transfer]
D. no amount

Right Answer: D.


Q. 6. यूपीआई (Upi- यूनिफाइड पेमेंट इंटरफेस) में पुश (Push) टेक्नोलॉजी का उपयोग कब किया जाता है?
A. पैसा भेजने के लिए
B. भुगतान प्राप्त करने के लिए
C. केवल A
D. दोनों A और B

When is push technology used in UPI (Upi-Unified Payment Interface)?
A. To send money
B. To receive payment
C. Only A
D. Both A and B

Right Answer: A.


Q. 7. Sbi Buddy से क्या आशय है?
A. एक खेल
B. मोबाइल वॉलेट एप्लीकेशन
C. बैंक खाता
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

What is meant by Sbi Buddy?
A. a game
B. Mobile Wallet Application
C. Bank Account
D. none of the above

Right Answer: B.


Q. 8. निम्न में से कौन सा मोबाइल वॉलेट का उदाहरण नहीं है?
A. Sbi Buddy
B. Bhim
C. Keep
D. None Of The Above

Which of the following is not an example of a mobile wallet?
A. Sbi Buddy
B. Bhim
C. Keep
D. None Of The Above

Right Answer: C.


Q. 9. Rupay डेबिट कार्ड से क्या आशय है?
A. घरेलू डेबिट कार्ड
B. भारत के राष्ट्रीय भुगतान निगम [npci] द्वारा प्रस्तुत किया गया कार्ड
C. सभी Atm और Pos मशीन पर स्वीकृत
D. उपरोक्त सभी

What is meant by Rupay Debit Card?
A. Domestic Debit Card
B. Card offered by the National Payments Corporation of India [NPCI]
C. Accepted on all Atm and Pos machines
d. All of the above

Right Answer: C.


Q. 10. निम्नलिखित में से कौन से लाभ Pmjdy से जुड़े हैं?
A. ₹100000 की दुर्घटना बीमा कवर
B. ₹30000 का जीवन बीमा कवर
C. 5000 तक की ओवरड्राफ्ट सुविधा
D. उपरोक्त सभी

Which of the following benefits are associated with Pmjdy?
A. Accident insurance cover of ₹100000
B. Life insurance cover of ₹30000
C. Overdraft facility up to 5000
d. All of the above

Right Answer: D.

Q. 11. State Bank Buddy से निम्न कार्य किये जा सकते हैं?
A. पैसे भेजना
B. अपना विवरण देखना
C. अपने बिलों का भुगतान करना
D. उपयुक्त सभी

The following works can be done with State Bank Buddy?
A. sending money
B. View your details
C. Pay your bills
D. Suitable all

Right Answer: D.


Q. 12. *99# डायल करके हम क्या देख सकते हैं?
A. बेलेंस पूछना
B. मिनी स्टेटमेंट
C. Fund Transfer
D. All Of The Above

What can we see by dialing *99#?
A. Asking Balance
B. Mini Statement
C. Fund Transfer
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 13. Google Tez में किन-किन भाषाओँ को शामिल किया गया हैं?
A. तेलगु
B. गुजरती
C. हिंदी
D. All Of The Above

Which languages ​​are included in Google Tez?
A. Telugu
B. passing
C. Hindi
D. All Of The Above

Right Answer: D.


Q. 14. Online Banking के क्या लाभ हैं?
A. बहुत सुरक्षा
B. समय की कम लागत
C. किसी भी समय
D. ऊपर के सभी

What are the benefits of Online Banking?
A. very security
B. low cost of time
C. at any time
D. all of the above

Right Answer: D.


Q. 15. निम्नलिखित में से सबसे उपयुक्त विकल्प चुने -
A. इलेक्ट्रॉनिक भुगतान प्रणाली में डेबिट कार्ड और क्रेडिट कार्ड का उपयोग किया जा सकता है
B. ओ. एम. आर. का पूरा नाम ओनली मैग्नेटिक रीडर है
C. स्काइप सिस्टम सॉफ्टवेयर का एक उदाहरण है
D. प्रिंटर की आउटपुट गुणवत्ता हर्ट्ज़ में मापी जाती है

Choose the most appropriate option from the following -
A. Debit card and credit card can be used in electronic payment system
B. O. M. R. Full name of Only Magnetic Reader
C. Skype is an example of system software
D. Printer output quality is measured in Hertz

Right Answer: A.
