Chapter 7.

Q. 1. निम्न में से कौन सा एक राजस्थान संपर्क का चरण नहीं है?
A. रजिस्ट्रेशन
B. मॉडरेशन
C. स्क्रूटिनाइज़ेशन
D. एलोकेशन

Which one of the following is not a phase of Rajasthan Sampark?
A. Registration
B. Moderation
C. Scrutinization
D. Allocation

Right Answer: C.


Q. 2. Rajasthan Sampark कब शुरू किया गया था?
A. June 2014
B. July 2015
C. Jan 2014
D. Dec 2014

When was the Rajasthan Sampark started?
A. June 2014
B. July 2015
C. Jan 2014
D. Dec 2014

Right Answer: A.


Q. 3. बेरोजगारों को पंजीकृत करने के लिए Brsy ऋण राशि के तहत दिए जाने वाली ब्याज दर क्या है?
A. 7%
B. 8%
C. 5%
D. 4%

What is the interest rate offered under Brsy loan amount to register unemployed?
A. 7%
B. 8%
C. 5%
D. 4%

Right Answer: D.


Q. 4. B2c के संबंध में सही वाक्य कौनसा हैं?
A. एयरटेल, आईडिया, वोडाफोन, के बिलों का भुगतान
B. Lic Premium भुगतान
C. Amazon Online Market
D. All Of The Above

Which is the correct sentence regarding B2c?
A. Pay bills for Airtel, Idea, Vodafone,
B. Lic Premium payment
C. Amazon Online Market
D. All Of The Above

Right Answer: D.

Q. 5. E-pds प्रणाली के संदर्भ में Bpl का पूरा रूप क्या है?
A. बिलो पावर्टी लाइन
B. ब्रॉडबैंड ऑनलाइन पावर
C. ब्रिटिश फिजिकल लैबोरेट्री
D. A और C

What is the full form of BPL with reference to E-pds system?
A. Below Poverty Line
B. Broadband Online Power
C. British Physical Laboratory
D. A and C

Right Answer: A.


Q. 6. E-pds के संदर्भ में Msp का पूरा रूप क्या है?
A. मिनिमम सपोर्ट प्राइस
B. मैक्सिमम सेलिंग प्राइस
C. A Or B दोनों
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

What is the full form of MSP in the context of E-pds?
A. Minimum Support Price
B. Maximum Selling Price
C. Both A or B
D. none of the above

Right Answer: A.


Q. 7. निम्नलिखित में से कौन सा E-governance का प्रकार हैं?
A. G2g
B. G2e
C. G2c
D. A, B, C,

Which of the following is a type of E-governance?
A. G2g
B. G2e
C. G2c
D. A, B, C,

Right Answer: D.


Q. 8. आधार कार्ड संख्या में कितने अंक शामिल होते हैं?
A. 8
B. 10
C. 12
D. 16

How many digits are included in the Aadhar card number?
A. 8
B. 10
C. 12
D. 16

Right Answer: C.


Q. 9. E-pds प्रणाली के संदर्भ में Fps का पूरा रूप क्या है?
A. फाइनेंसियल प्लानिंग सिस्टम
B. फर्स्ट प्राइज स्किम
C. फेयर प्राइस शॉप
D. A Or C दोनों

What is the full form of FPS with reference to E-pds system?
A. Financial Planning System
B. First Prize Scheme
C. Fair Price Shop
D. A or C both

Right Answer: C.


Q. 10. 'भामाशाह रोजगार सर्जन योजना' के तहत ऋण चुकता करने की अवधि कितनी होती है?
A. 3 वर्ष
B. 2.5 वर्ष
C. 5 वर्ष
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

What is the loan repayment period under 'Bhamashah Rozgar Sarjan Yojana'?
A. 3 years
B. 2.5 years
C. 5 years
D. none of the above

Right Answer: C.

Q. 11. भामाशाह योजना के संदर्भ में Dbt का पूरा रूप क्या होता है?
A. डायरेक्ट बेनिफिट ट्रांसफर
B. डिपार्टमेंट ऑफ बायोटेक्नोलॉजी
C. डेटाबेस ट्रांसफर
D. उपरोक्त में से कोई नहीं

What is the full form of Dbt with reference to Bhamashah Yojana?
A. Direct Benefit Transfer
B. Department of Biotechnology
C. Database Transfer
D. none of the above

Right Answer: A.


Q. 12. सामान्य बीमारी के तहत Bsby के तहत बीमा राशि कितनी होती है?
A. 40000/-
B. 50000/-
C. 10000/-
D. 30000/-

What is the sum insured under Bsby under general illness?
A. 40000/-
B. 50000/-
C. 10000/-
D. 30000/-

Right Answer: D.


Q. 13. Brsy के तहत कौन से बैंक ऋण दे सकते हैं?
A. राष्ट्रीयकृत बैंक
B. सहकारी बैंक
C. क्षेत्रीय ग्रामीण बैंक
D. उपरोक्त सभी

Which banks can give loan under Brsy?
A. Nationalized Bank
B. Co-operative Banks
C. Regional Rural Banks
D. All of the above

Right Answer: D.


Q. 14. भामाशाह योजना कब शुरू हुई थी?
A. 2018
B. 2010
C. 2008
D. 2004

When was the Bhamashah scheme started?
A. 2018
B. 2010
C. 2008
D. 2004

Right Answer: C.


Q. 15. E-mitra / Csc पर राशन कार्ड के लिए फॉर्म कहाँ से डाउनलोड कर सकते हैं?
A. Http://www.cssc.com
B. Http://www.emitra.gov.in/
C. Http://www.e-mitra.gov.in/
D. None Of The Above

Where can I download the form for ration card on E-mitra / Csc?
A. http://www.cssc.com
B. http://www.emitra.gov.in/
C. http://www.e-mitra.gov.in/
D. None Of The Above

Right Answer: B.
