Q. 1. PAN рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рдирд╛рдо рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдкрд░реНрд╕рдирд▓ рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ
B. рдкреНрд░рд╛рдЗрд╡реЗрдЯ рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ
C. рдкреНрд░реЛрдлреЗрд╢рдирд▓ рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 2. рдХрд┐рд╕реА рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдореЗрдВ рдбрд╛рдЯрд╛ рдЯреНрд░рд╛рдВрд╕рдлрд░ рдХреА рдЧрддрд┐ рдХреЛ рдХрд┐рд╕рдореЗрдВ рдорд╛рдкрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╣рд░реНрдЯреНрдЬ
B. рдбреЙрдЯреНрд╕ рдкрд░ рдЗрдВрдЪ
C. рдмрд┐рдЯреНрд╕ рдкрд░ рд╕реЗрдХрдгреНрдб
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: C


Q. 3. Which of the following chart type is not available in Excel 2010?

A. Pie chart
B. Bar chart
C. Line chart
D. legend chart

Right Answer is: D


Q. 4. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ рдкреЗрдВрдЯрд░ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рдХреЗ рд╡рд┐рд╢рд┐рд╖реНрдЯ рдкрд╛рда рдХреЗ рдкреНрд░рд╛рд░реВрдк рдХреА рдкреНрд░рддрд┐рд▓рд┐рдкрд┐ рдмрдирд╛рдиреЗ рдХреЗ
рд▓рд┐рдП рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ рдХреБрдВрдЬреА рдХреНрдпрд╛ рд╣реИрдВ?

A. Ctrl + Alt + F
B. Ctrl + Alt + C
C. Ctrl + Shift + C
D. Ctrl + Shift + F

Right Answer is: C


Q. 5. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдпрд╛ рддреЛ ______ рд╡реНрдпреВ рдпрд╛ ______ рд╡реНрдпреВ рдореЗрдВ рдПрдХ рдирдИ рдЯреЗрдмрд▓ рдмрдирд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдбрд┐рдЬрд╛рдЗрди, рдбрд╛рдЯрд╛рд╢реАрдЯ
B. рдлрд╛рд░реНрдореВрд▓рд╛, рдкреНрд░рд┐рдВрдЯ
C. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ, рдирдВрдмрд░ (ilearnrscit.com)
D. рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ, рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ

Right Answer is: A


Q. 6. рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдХреМрдирд╕рд╛ рд╣реИ?

A. рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ
B. рд░реЛрдо
C. рд░реИрдо
D. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░

Right Answer is: D


Q. 7. ______ рдПрдореНрдмреЗрдбреЗрдб рднреМрддрд┐рдХ рд╡рд╕реНрддреБрдУрдВ (embedded physical objects) рдХрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рд╣реИ рдЬреЛ рдЗрд▓реЗрдХреНрдЯреНрд░реЛрдирд┐рдХ,
рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░, рд╕реЗрдиреНрд╕рд░ рдФрд░ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдХрдиреЗрдХреНрдЯрд┐рд╡рд┐рдЯреА рдХреЗ рд╕рд╛рде рдЗрди рд╡рд╕реНрддреБрдУрдВ рдХреЛ рдХреНрд▓рд╛рдЙрдб (cloud) рдкрд░ рдбреЗрдЯрд╛ рдПрдХрддреНрд░ рдХрд░рдиреЗ 
рдФрд░ рд╡рд┐рдирдордп рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рд╕рдХреНрд╖рдо рдмрдирд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. IoT (рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдСрдл рдерд┐рдВрдЧреНрд╕)
B. рд╕рд┐рдВрдХ рд╕реЗрдВрдЯрд░ (Sync Center)
C. рдмреНрд░рд╛рдЗрдЯрдиреЗрд╕ (Brightness)
D. рд╕реНрдХреНрд░реАрди рд░реЛрдЯреЗрд╢рди (Screen Rotation)

Right Answer is: A


Q. 8. рд╡рд░реНрдХрд╢реАрдЯ рдореЗрдВ рдПрдХ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд╕реЗ рд╕реНрд╡рд░реВрдкрдг рдХреА рдкреНрд░рддрд┐рд▓рд┐рдкрд┐ рдмрдирд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдФрд░ рдХрд┐рд╕реА рджреВрд╕рд░реЗ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдореЗрдВ рд▓рд╛рдЧреВ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЖрдк рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд░реЗрдВрдЧреЗ?

A. рдПрдбрд┐рдЯ (Edit) -> рдХреЙрдкреА рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ (Copy Format) рдФрд░ рдПрдбрд┐рдЯ (Edit) -> рдкреЗрд╕реНрдЯ рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ (Paste Format )рдХрдорд╛рдВрдб рдХрд╛
B. рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ (Format) -> рдХреЙрдкреА (Copy) рдореЗрдВ, рдХреЙрдкреА рдФрд░ рдЕрдкреНрд▓рд╛рдп рдлреЛрд░реНрдореЗрдЯрд┐рдВрдЧ (Copy and Apply Formatting) рдбрд╛рдпрд▓реЙрдЧ рдмреЙрдХреНрд╕ рдХрд╛
C. рд╣реЛрдо рдЯреЗрдм рдореЗрдВ рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ рдкреЗрдВрдЯрд░ рдмрдЯрди рдХрд╛
D. рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рдкреНрд░рддрд┐рд▓рд┐рдкрд┐ рдмрдирд╛рдиреЗ рдкреБрд░ рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ рдХрд░рдиреЗ рдХрд╛ рдХреЛрдИ рддрд░реАрдХрд╛ рдирд╣реАрдВ рд╣реИ

Right Answer is: C


Q. 9. рдпреВре░рдПрд╕ре░рдмреАре░ (USB) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИрдВ?

A. рдпреВрдирд┐рд╡рд░реНрд╕рд▓ рд╕реАрд░рд┐рдпрд▓ рдмрд╕ (Universal Serial Bus)
B. рдХреЗрдВрджреНрд░реАрдп рд╕рд┐рдХреБрдПрдВрд╕ рдмрд╕ (Union Sequence Bus)
C. рдпреВрдирд┐рд╡рд░реНрд╕рд▓ рд╕рд┐рдХреБрдПрдВрд╕ рдмрд╕ (Universal Sequence Bus)
D. рдпреВрдирд┐рд╡рд░реНрд╕рд▓ рд╕реАрд░рд┐рдпрд▓ рдмреБрдХ (Universal Serial Book)

Right Answer is: A


Q. 10. DBMS, ACID рдкреНрд░реЙрдкрд░реНрдЯреА рдХрд╛ рдЕрдиреБрд╕рд░рдг рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ, ACID рдХрд╛ рдорддрд▓рдм рд╣реИ?

A. рдСрдЯреЛ рдХреНрд░рд┐рдПрдЯрд┐рдб рдЗрдВрдбреЗрдХреНрд╕
B. рдСрдЯреЛрдорд┐рд╕рд┐рдЯреА, рдХрдВрд╕рд┐рд╕реНрдЯреЗрдВрд╕реА, рдЖрдЗрд╕реЛрд▓реЗрд╢рди рд╡ рдбреНрдпреВрд░реЗрдмрд┐рд▓рд┐рдЯреА
C. рдСрд▓ рдХрдВрд╕рд┐рд╕реНрдЯреЗрдВрдЯ рдЖрдИрдбреЗрдВрдЯрд┐рдЯреА
D. рдСрдЯреЛ рдХрдВрд╕рд┐рд╕реНрдЯреЗрдВрдЯ рдЖрдИрдбреЗрдВрдЯрд┐рдлрд┐рдХреЗрд╢рди

Right Answer is: B


Q. 11. рдЯреЗрд▓реАрдлреЛрди рд▓рд╛рдЗрди рдкрд░ рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рдбрд╛рдЯрд╛ рднреЗрдЬрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП ______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдореЛрдбреЗрдо
B. рд▓реИрди
C. рд╕реНрдХреИрдирд░
D. рдкреЗрдирдбреНрд░рд╛рдЗрд╡

Right Answer is: A


Q. 12. рдПрдордПрд╕ рдЖрдЙрдЯрд▓реВрдХ 2010 рдореЗрдВ рдмреИрдХрдЕрдк рдФрд░ рдкреБрдирд░реНрд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рдкреНрд░рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдХреЗ рд╕рд╣реА рдЪрд░рдг рдХреНрдпрд╛ рд╣реИрдВ?

A. рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ рдореЗрдВ рдкрд╣рд▓реЗ рдЕрдкрдиреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЛ .pst реЮрд╛рдЗрд▓ рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдирд┐рд░реНрдпрд╛рдд (Export)рдХрд░реЗрдВ рдФрд░
рдПрдХ рд╣реА рдмрд╛рд░ рдореЗ рдЕрд▓рдЧ рдЕрд▓рдЧ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдкрд░ рдпрд╛ рдХрд┐рд╕реА рдЕрдиреНрдп рдореЗрдВ рдкреНрд░реЛреЮрд╛рдЗрд▓ рдореЗрдВ рд╕рдм рдХреБрдЫ рдЖрдпрд╛рдд (import) рдХрд░ рд▓реЗрдВред
B. рдПрдХ рдиреЛрдЯ рдмрдирд╛рдПрдБ рдФрд░ рдЗрд╕реЗ рдХрд┐рд╕реА рдЕрдиреНрдп рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдореЗрдВ рд╕реЗрд╡ рдХрд░ рд▓реЗрдВред
C. рд╕рдореНрдкреВрд░реНрдг рд╕реНрдкреНрд░реЗрдбрд╢реАрдЯ рдХреЛ рджреВрд╕рд░реЗ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдкрд░ рдХреЙрдкреА рдХрд╛рд░ рд▓реЗ
D. рдПрдордПрд╕ рдЖрдЙрдЯрд▓реВрдХ 2010 рдореЗрдВ рдХреЛрдИ рдмреИрдХрдЕрдк рдФрд░ рдкреБрдирд░реНрд╕реНрдерд╛рдкрдирд╛ рдкреНрд░рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдирд╣реАрдВ рд╣реИред

Right Answer is: A


Q. 13. рдирд┐рдореНрди рд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рдПрдордПрд╕ тАУ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 9
B. рдПрдордПрд╕ тАУ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 7
C. рдПрдордПрд╕ тАУ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 8
D. рдПрдордПрд╕ тАУ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ Xp

Right Answer is: A


Q. 14. рдЬреА.рдмреА.рдкреА.рдПрд╕. рдХрд╛ рдЕрд░реНрде рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдЧрд┐рдЧрд╛рдмрд┐рдЯреНрд╕ рдкреНрд░рддрд┐ рд╕реЗрдХрдВрдб (Gigabits per Second)
B. рдЧреНрд░реЗрдЯ рдмрд┐рдЯреНрд╕ рдкрдмреНрд▓рд┐рдХ рд╕рд┐рдХреНрдпреЛрд░ (Great bits public Secure)
C. рдЧреНрд▓реЛрдмрд▓ рдмрд┐рдЯреНрд╕ рдкрдмреНрд▓рд┐рдХ рд╕рд┐рдХреНрдпреЛрд░ (Global bits public Secure)
D. рдЧреБрдб рдмрд┐рдЯреНрд╕реНрдкрд╛рд╕реНрдЯ рд╕рд┐рдХреНрдпреЛрд░ (Good bits past secure)

Right Answer is: A


Q. 15. рдПрдордПрд╕-рдСрдлрд┐рд╕ рдореЗрдВ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд рд╕реВрдЪрдирд╛ рдкреНрд░рдмрдиреНрдзрдХ рдФрд░ рдИ-рдореЗрд▓ рд╕рдВрдЪрд╛рд░ рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рд╣реИ?

A. рдПрдордПрд╕-рд╡рд░реНрдб
B. рдПрдордПрд╕-рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ
C. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реЗрд▓
D. рдПрдордПрд╕-рдкрд╛рд╡рд░рдкреЙрдЗрдВрдЯ

Right Answer is: B


Q. 16. _______ рдПрдХ рдлреЛрдВрд▓реНрдбрд░ рд╣реИ рдЬреЛ рдЖрдкрдХреЗ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рд╣рдЯрд╛рдП рдЧрдП реЮрд╛рдЗрд▓реЛ рдФрд░ рдлреЛрд▓реНрдбрд░реЛрдВ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЕрд╕реНрдерд╛рдпреА рд╕рдВрдЧреНрд░рд╣рдг рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ ред?

A. реЮрд╛рдЗрд▓ рдПрдХреНрд╕рдкреНрд▓реЛрд░рд░ (file explorer)
B. рдХреИрд▓реНрдХреБрд▓реЗрдЯрд░ (calculator)
C. рд░реАрд╕рд╛рдЗрдХрд▓ рдмрд┐рди (recycle bin)
D. рд╕реНрдирд┐рдкрд┐рдВрдЧ рдЯреВрд▓ (snipping tool)

Right Answer is: C

Q. 17. рдбреАрд╡реАрдбреА-рдЖрд░ (DVD-R) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рд╣реИ?

A. рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╡рд┐рдбрд┐рдпреЛ рдбрд┐рд╕реНрдХ тАУ рд░реАрдбрдПрдмрд▓ (Digital Video Disk тАУ Readable)
B. рдбрд┐рд╕реНрдХ рд╡рд┐рдбрд┐рдпреЛ рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ тАУ рд░реАрдбрдПрдмрд▓ (Disk Video Digital тАУ Readable)
C. рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╡рд┐рдбрд┐рдпреЛ рдбрд┐рд╕реНрдХ тАУ рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдбрдПрдмрд▓ (Digital Video Disk тАУ Recordable)
D. рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╡рд┐рдбрд┐рдпреЛ рдбрд┐рд╕реНрдХ - рд░рд┐рдХрд░реНрд╕рд┐рд╡реЗ (Digital Video Disk тАУ Recursive)

Right Answer is: C


Q. 18. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ 2010 рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдирд╣реАрдВ рд╣реИред

рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2: рд╕реНрдкреНрд░реИрдбрд╢реАрдЯ рдХреЗ рд╕реЗрд▓ (рдХреЛрд╢рд┐рдХрд╛) рдореЗрдВ рдорд╛рди рд╡рд░реНрдгрд╛рдиреБрдХреНрд░реНрдо рдореЗрдВ рдХреНрд░рдордмрджреНрдз рдХрд┐рдП рдЬрд╛ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИ ред
A. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред
B. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред
C. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред
D. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред

Right Answer is: C


Q. 19. рд╡рд┐рдВрдбреЛ 10 рдореЗрдВ,рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдЗрдирд╕реНрдЯреЙрд▓ рдирд╣реАрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рд╕реЗ рд╕реАрдзреЗ
B. рд╡рд░реНрдб реЮрд╛рдЗрд▓ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рдХреЗ
C. рд╕реАрдбреА / рдбреАрд╡реАрдбреА / рдкреЗрди рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рд╕реЗ
D. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рд╕реНрдЯреЛрд░ рдХреЗ рдорд╛рдзреНрдпрдо рд╕реЗ

Right Answer is: B


Q. 20. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рдирд┐рд░реНрджреЗрд╢ рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдХреЙрдкреА рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯрд┐рдВрдЧ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдореЗрдВ рд▓рд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. Ctrl + Shift + V
B. Ctrl + Shift + C
C. Ctrl + C
D. Ctrl + Alt + V

Right Answer is: B

Q. 21. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рдирд┐рд░реНрджреЗрд╢ рдПрдордПрд╕ рдкрд╛рд╡рд░рдкреНрд╡рд╛рдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ рдирдИ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдмрдирд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. Ctrl+M
B. Ctrl+N
C. Ctrl+T
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 22. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: NTFS - рдиреНрдпреВ рдЯреЗрдХреНрдиреЛрд▓реЙрдЬреА рдлрд╛рдЗрд▓ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдЗрдВрдЯрд░рдлреЗрд╕ рдХрд╛ рдкреВрд░реНрдг рд░реВрдк рд╣реИред
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2:рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рд╕реЗрд▓, рд░реЛ рдФрд░ рдХреЙрд▓рдо рдХрд╛ рдкреНрд░рддрд┐рдЪреНрдЫреЗрджрди рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИред
рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ -

A. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИ
B. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИ
C. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИрдВ
D. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ 2 рд╕рд╣реА рд╣реИрдВ

Right Answer is: D


Q. 23. рдЧреВрдЧрд▓ рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рд╡рдирдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдФрд░ рдбреНрд░реЙрдк рдмреЙрдХреНрд╕ ______ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
B. рд╕рд░реНрдЪ рдЗрдВрдЬрди 
C. рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
D. рдПрдХреНрд▓рд╛рдЙрдб рд╕реНрдЯреЛрд░реЗрдЬ рд╕рд░реНрд╡рд┐рд╕реЗрдЬ 

Right Answer is: D


Q. 24. рдПрдХ рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдкрд░ рд╣реЛрд╕реНрдЯ рдХреА рдЬрд╛рддреА рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╣рдо ______ рдХрд╣рддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдХреНрд░реЛрдо рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд╝рд░
B. рд░рд╛рдЙрдЯрд░
C. рд╡реЗрдм рд╕рд░реНрд╡рд░
D. рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд░

Right Answer is: C


Q. 25. рдХрд┐рд╕реА рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗрдЬрд╝ рдореЗрдВ рдХреЛрдИ рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдбрд╛рд▓рдиреЗ рдХреЗ рдмрд╛рдж, рдЖрдк рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдореЗрдВ _______ рдмрдирд╛рдХрд░ рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рдореЗрдВ
рдЕрдиреНрдп рд╕реНрдерд╛рди рд╕реЗ рдЙрд╕ рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдХреЛ рд╕рдВрджрд░реНрднрд┐рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдХреНрд░реЙрд╕ рд░реЗрдлрд░реЗрдВрд╕
B. рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ
C. рд╣реЗрдбрд░ рдлреВрдЯрд░
D. рдореЗрд▓ рдорд░реНрдЬ

Right Answer is: A


Q. 26. рдЖрдкрдХреА рд╕реНрдХреНрд░реАрди рдкрд░ рдХрд┐рд╕реА рдСрдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ рдХрд╛ рд╕реНрдХреНрд░реАрдирд╢реЙрдЯ рд▓реЗрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХреМрди рд╕реА рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореВрд▓рднреВрдд рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдореИрде рдЗрдирдкреБрдЯ рдкреИрдирд▓
B. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдореЛрдмрд┐рд▓рд┐рдЯреА рд╕реЗрдВрдЯрд░
C. рд╕реНрдирд┐рдкрд┐рдВрдЧ рдЯреВрд▓
D. рдХреИрд▓рдХреБрд▓реЗрдЯрд░

Right Answer is: C


Q. 27. рдорд╛рди рд▓реЗрдВ рдХреА рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдЕрдВрдХ B2 рд╕реЗ B7 рд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рд╣реИрдВ рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдкреЗрдкрд░ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЕрдзрд┐рдХрддрдо рдЕрдВрдХ 100 рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВред 
рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рдкреНрд░рддрд┐рд╢рдд рдХреА рдЧрдгрдирд╛ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╕рд╣реА рд╕реВрддреНрд░ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. =600*100/SUM(B2:B7)
B. =SUM(B2:B7)/600*100
C. =OBTAIN(B2:B7)/600*100
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: B


Q. 28. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рд╕рдмрд╕реЗ рдиреАрдЪреЗ рдХреА рдХреНрд╖реИрддрд┐рдЬ рдкрдЯреНрдЯреА рд╣реИ, рдЬрд┐рд╕рдореЗрдВ рдкреГрд╖реНрда рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛, рд╢рдмреНрдж рдЧрдгрдирд╛ рдЖрджрд┐ рдЬреИрд╕реЗ рдХрдИ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рд╣реИрдВ?

A. рдЯрд╛рдЗрдЯрд▓ рдмрд╛рд░ (Title Bar)
B. рдмреЛрд░реНрдб рдмрд╛рд░ (Board Bar)
C. рд╕реНрдЯреЗрдЯрд╕ рдмрд╛рд░ (Status Bar)
D. рд╣реИрдбрд┐рдВрдЧ рдмрд╛рд░ (Heading Bar)

Right Answer is: C


Q. 29. рдЖрдк рдПрдордПрд╕-рдкрд╛рд╡рд░рдкреЙрдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ рдХрд┐рд╕ рдЯреИрдм рд╕реЗ рдЪрд┐рддреНрд░, рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рдмреЙрдХреНрд╕ рдФрд░ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдЗрддреНрдпрд╛рджрд┐ рд╕рдореНрдорд┐рд▓рд┐рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. реЮрд╛рдЗрд▓ (File)
B. рдЗрдиреНрд╕рд░реНрдЯ (Insert)
C. рдПрдбрд┐рдЯ (Edit)
D. рд╡реНрдпреВ (View)

Right Answer is: B


Q. 30. рдХреМрди рд╕рд╛ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдирд┐рд░реНрдорд┐рдд рдЯреВрд▓ рд╣рд╕реНрддрд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдЧрдгрд┐рддреАрдп рдЕрднрд┐рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐ рдХреЛ рдкрд╣рдЪрд╛рди рдХрд░ рд╡рд░реНрдб рдкреНрд░реЛрд╕реЗрд╕рд┐рдВрдЧ рдпрд╛ рдХрдореНрдкреНрдпреВрдЯреЗрд╢рдирд▓ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рдореЗрдВ рдбрд╛рд▓ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдХреИрд▓реНрдХреБрд▓реЗрдЯрд░ (Calculator)
B. рдореИрде рдЗрдирдкреБрдЯ рдЯреВрд▓ (Math Input Tool)
C. рд╕реНрдирд┐рдкрд┐рдВрдЧ рдЯреВрд▓ (snipping tool)
D. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдореЛрдмрд┐рд▓рд┐рдЯреА рд╕реЗрдВрдЯрд░ (Windows mobility center)

Right Answer is: B


Q. 31. рдПрд╕ рдХреНрдпреВ рдПрд▓ (sql) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдЯреНрд░рдХреНрдЪрд░реНрдб рдХреНрд╡реЗрд░реА рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ(structured query language)
B. рд╕реНрдЯреНрд░рдХреНрдЪрд░реНрдб рдХреНрд╡реЗрд╢реНрдЪрди рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ(structured question list)
C. рд╕реНрдорд╛рд▓ рдХреНрд╡реЗрд░реА рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ (small query language)
D. рд╕реЛрдлрд┐рд╕реНрддрд┐рдХреЗрдЯреЗрдб рдХреНрд╡реЗрд╢реНрдЪрди рд▓рд┐рд╕реНрдЯ (sophisticated question list)

Right Answer is: A


Q. 32. ______ рднрдВрдбрд╛рд░рдг рдПрдХ рд╕реЗрд╡рд╛ рдореЙрдбрд▓ (service model) рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рдореЗ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЛ рдЕрдиреБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд, рдкреНрд░рдмрдВрдзрд┐рдд рдФрд░ рджреВрд░рд╕реНрде рд░реВрдк рд╕реЗ рдмреИрдХрдЕрдк рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛рдУ рдХреЛ рдЖрдо рддреМрд░ рдкрд░ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ (рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ) рдХреЗ рдорд╛рдзреНрдпрдо рд╕реЗ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдХрд░рд╛рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдЯреНрд░реЛрд░реНрдо (storm)
B. рд░реЗрди (rain)
C. рдХреНрд▓рд╛рдЙрдб (cloud)
D. рдХреЛрд▓реНрдб (cold)

Right Answer is: C


Q. 33. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рдХреМрди рд╕рд╛ рдЕрдЯреИрдХ (attack) рдореВрд▓ рд╕рдВрджреЗрд╢ (Original Message) рдХреЛ рд╕рдВрд╢реЛрдзрд┐рдд (Modify) рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдкреИрд╕рд┐рд╡ рдЕрдЯреИрдХ (Passive Attack)
B. рдПрдХреНрдЯрд┐рд╡ рдЕрдЯреИрдХ (Active Attack)
C. рдереНрд░реЗрдб рдЕрдЯреИрдХ (Thread Attack)
D. рд░реАрдкреНрд▓реЗ рдЕрдЯреИрдХ (Replay Attack)

Right Answer is: B


Q. 34. рдирд┐рдореНрди рдореЗ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реА рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╡рд░реНрд▓реНрдб рд╡рд╛рдЗрдб рд╡реЗрдм рдкрд░ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдЦреЛрдЬрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдбрд┐реЫрд╛рдЗрди рдХрд┐рдпрд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдкреЗрдВрдЯ (paint)
B. рдмрд┐рдВрдЧ (Bing)
C. yahoo
D. рдЧреВрдЧрд▓ (Google)

Right Answer is: A


Q. 35. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕реА рдкрд╣рд▓реА рдкреАреЭреА рдХреЗ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдХрд╛ рдореБрдЦреНрдп рдШрдЯрдХ рд╣реИ?

A. рдЗрдВрдЯреЗрдЧреНрд░рдЯреЗрдб рд╕рд░реНрдХрд┐рдЯ (Integrated Circuits)
B. рдЯреНрд░рд╛рдиреНрдЬрд┐рд╕реНрдЯрд░реНрд╕ (Transistors)
C. рдЯреНрд░рд╛рдиреНрдЬрд┐рд╕реНрдЯрд░реНрд╕ (Transistors)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: B


Q. 36. рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЛ рд░рд┐рдлреНрд░реЗрд╢ (Refresh) рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдХрд┐рд╕ рдлрдВрдХреНрд╢рди рдХреБрдВрдЬреА (Function Key) рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. F5
B. F3
C. F6
D. F1

Right Answer is: A


Q. 37. рдкреНрд░реЙрдХреНрд╕реА рдлрд╝рд╛рдпрд░рд╡реЙрд▓ рдлрд┐рд▓реНрдЯрд░рд┐рдВрдЧ рдХрд┐рд╕ рд▓реЗрдпрд░ рдореЗрдВ рд╣реЛрддреА рд╣реИ?

A. рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд▓реЗрдпрд░
B. рдбрд╛рдЯрд╛ рд▓рд┐рдВрдХ рд▓реЗрдпрд░
C. рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рд▓реЗрдпрд░
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 38. рдИрдореЗрд▓ рднреЗрдЬрдиреЗ рдХреЗ рджреМрд░рд╛рди, ______ рд╕рдВрджреЗрд╢ рдХреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХрд╛ рд╡рд░реНрдгрди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреВ
B. рд╕рдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ
C. рдЕрдЯреИрдЪрдореЗрдВрдЯ
D. рдмреАрд╕реАрд╕реА

Right Answer is: C


Q. 39. рдлреНрд▓реЛ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдпрд╣ рдкреВрд░реНрд╡-рдирд┐рд░реНрдорд┐рдд рдЫрд╡рд┐рдпреЛрдВ рдХреЛ рд╕рдВрджрд░реНрднрд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ, рдЬрд┐рдиреНрд╣реЗрдВ рдЦреЛрдЬ рдмреЙрдХреНрд╕ рд╕реЗ рдЦреЛрдЬрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИред
B. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдПрдХ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдореЗрдВ рдкрд╛рда рдХреЛ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдкреГрд╖реНрда рдкрд░ рджреЛрд╣рд░рд╛рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред
C. рдпрд╣ рдПрдХ рдирд┐рдпреЛрдЬрди рдЯреВрд▓ рд╣реИ рдЬреЛ рдПрдХ рдкреНрд░рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдХреЗ рдПрд▓реНрдЧреЙрд░рд┐рдереНрдо рдХрд╛ рдкреНрд░реАрддрд┐рдирд┐рдзрд┐рддреНрд╡ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред
D. рдпрд╣ рдХрд┐рд╕реА рдкрд╛рда рдХрд╛ рд╕реНрдерд╛рди рдпрд╛ рдЪрдпрди рдХреА рдкрд╣рдЪрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред

Right Answer is: C


Q. 40. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рд╕рдВрдЪрд╛рд░ рдХрд╛ рд╕рдорд░реНрдерди / рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреНрд╡рд┐рд╕реНрдЯреЗрдб рдкреЗрдЕрд░ рддрд╛рд░ (Twisted pair wire)
B. рд╕рд╣ рдЕрдХреНрд╖реАрдп рдХреЗрдмрд▓ (Co-axial Cable)
C. рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдлрд╛рдЗрдмрд░ (Optical Fibre)
D. рдЬреА.рдкреА.рдЖрд░.рдПрд╕. (GPRS)

Right Answer is: D


Q. 41. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдХреА рд╡рд┐рд╢реЗрд╖рддрд╛ рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рд░рд┐рд▓реЗрд╢рдирд▓ рдЖрдзрд╛рд░рд┐рдд рд╕рдВрд░рдЪрдирд╛
B. рдП. рд╕реА.рдЖрдИ.рдбреА. рдЧреБрдг
C. рдХрдо рд░рд┐рдбрдВрдбреЗрдВрд╕реА
D. рдпрд╣ рд╡рд┐рднрд┐рдиреНрди рдПрдирд┐рдореЗрд╢рди рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: D

Q. 42. рдпрджрд┐ рдЖрдк рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕рд▓ 2010 рдореЗрдВ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд┐рдВрдЧ рдХреЗ рджреМрд░рд╛рди рд╕рднреА рдкреНрд░рд╢реНрдиреЛрдВ рдкрд░ рдкрдВрдХреНрддрд┐рдпрд╛рдВ рдХреЙрд▓рдо рджреЛрд╣рд░рд╛рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рддреА рд╣реИрдВ рддреЛ рдЖрдк рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдкреЗрдЬ рдУрд░рд┐рдпрдВрдЯреЗрд╢рди
B. рдкреЗрдЬ рд╕рд╛рдЗрдЬ
C. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯ рдЯрд╛рдЗрдЯрд▓реНрд╕
D. рд╕реНрдХреЗрд▓ рдЯреВ рдлрд┐рдЯ

Right Answer is: C


Q. 43. рд╕реНрдореГрддрд┐ рд╕реНрдерд╛рди рд╕реЗ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЙрдкреА рдХрд░рдиреЗ рдХреА рдкреНрд░рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдХреЛ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд░реАрдбрд┐рдВрдЧ (Reading)
B. рдмрд░реНрдирд┐рдВрдЧ (Burning)
C. рдмреВрдЯрд┐рдВрдЧ (Booting)
D. рд░рд╛рдЗрдЯрд┐рдВрдЧ (Writing)

Right Answer is: A


Q. 44. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдореЗрдВ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрд░ рд╣реИ рдЬреЛ рдЪрд┐рддреНрд░ рдХреЛ рдмрдирд╛рдиреЗ рдпрд╛ рд╕рдВрдкрд╛рджрди рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдЖрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдкреЗрдВрдЯ
B. рдЕрдбреЛрдм рд░реАрдбрд░
C. рд╡реА рдПрд▓ рд╕реА рдкреНрд▓реЗрдпрд░
D. рдпрд╛рд╣реВ рдмреНрд░реБрд╢

Right Answer is: A


Q. 45. рдПрдордПрд╕-рдкрд╛рд╡рд░рдкреЙрдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ, SmartArt рдЧреНрд░рд╛рдлрд┐рдХреНрд╕ ______ рдореЗрдВ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рд╣реИ?

A. рдЗрдиреНрд╕рд░реНрдЯ рдЯреИрдм (Insert Tab)
B. рдПрдирд┐рдореЗрд╢рди (Animations)
C. рдбрд┐реЫрд╛рдЗрди рдЯреИрдм (Design Tab)
D. рдЧреНрд░рд╛рдлрд┐рдХреНрд╕ рдЯреИрдм (Graphics Tab)

Right Answer is: A


Q. 46. рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рд╡рд╛рдИ-реЮрд╛рдИ рд╣реЙрдЯрд╕реНрдкреЙрдЯ( Hotspot) рд╣реИ?

A. рдПрдХ рднреМрддрд┐рдХ рд╕реНрдерд╛рди рд╣реИ рдЬреЛрдХрд┐ рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рд▓реЛрдХрд▓ рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ (WLAN) рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рд╕реЗрд╡рд╛ рдкреНрд░рджрд╛рддрд╛ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдХрд░рд╛рдИ рдЧрдИ рд▓рд┐рдВрдХ рд╕реЗ рдЬреБреЬреЗ рд░реВрдЯрд░ рдХреЗ рдорд╛рдзреНрдпрдо рд╕реЗ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред
B. рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдХреА рдПрдХ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
C. рдПрдХ рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рдПрдкреНрдк (app) рдХреА рд╕реНрдЯреЛрд░ (store)
D. рд╡рд░реНрдЪреБрдЕрд▓ рд░рд┐рдпрд▓рд┐рдЯреА (virtual reality)

Right Answer is: A


Q. 47. рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рдХрд┐рд╕ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдореЗрдВ рдбреЗрдЯрд╛ рдкреЙрдЗрдВрдЯ рд▓рд╛рдЗрдиреЛрдВ рд╕реЗ рдЬреБрдбрд╝реЗ рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВ рдЬрд┐рд╕рд╕реЗ рдпрд╣ рджреЗрдЦрдирд╛ рдЖрд╕рд╛рди рд╣реЛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдХрд┐ рд╕рдордп рдХреЗ рд╕рд╛рде рдореВрд▓реНрдп рдмрдврд╝ рд░рд╣рд╛ рд╣реИ рдпрд╛ рдШрдЯ рд░рд╣рд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдЯреЙрдХ рдЪрд╛рд░реНрдЯ
B. рд▓рд╛рдЗрди рдЪрд╛рд░реНрдЯ
C. рдмрдмрд▓ рдЪрд╛рд░реНрдЯ
D. рдбреЛрдирдЯ рдЪрд╛рд░реНрдЯ

Right Answer is: B


Q. 48. рдЖрдк рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдкреЛрд░реНрдЯреНрд░реЗрдЯ рдФрд░ рд▓реИрдВрдбрд╕реНрдХреЗрдк рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдкреЗрдЬ рдХреЛ рдЗрд╕ рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд░ рд╕реНрд╡рд┐рдЪ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдУрд░рд┐рдпрдВрдЯреЗрд╢рди рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ
B. рдорд╛рд░реНрдЬрд┐рди рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ
C. рд╕рд╛рдЗрдЬ рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ
D. рдХреЙрд▓рдо рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ

Right Answer is: A


Q. 49. _______ рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рд╡рд░реНрдб рдореЗрдВ рдПрдХ рддрд░реАрдХрд╛ рд╣реИ рдЬреЛ рдЖрдкрдХреЗ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдореЗрдВ рдХрд┐рдП рдЧрдП рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрди рдХреЛ рдореЙрдирд┐рдЯрд░ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреНрд░реИрдХ рдЪреЗрдВрдЬреЗрдЬ (Track Changes)
B. рдЯреНрд░реИрдХ рдореЙрдирд┐рдЯрд░ (Track Monitor)
C. рдЯреНрд░реЗрд╕ рдореЙрдирд┐рдЯрд░ (trace Monitor)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 50. рднрдВрдбрд╛рд░рдг рдХреНрд╖рдорддрд╛ рдХреЗ рдмреЭрддреЗ рдХреНрд░рдо рдХреЗ рдЕрдиреБрд╕рд╛рд░ рд╕рд╣реА рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВ?

A. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░рдбрдмрд▓реНрдпреВ - рдбреАрд╡реАрдбреА - рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ - рдмреНрд▓реВ рд░реЗ рдбрд┐рд╕реНрдХ
B. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░рдбрдмрд▓реНрдпреВ - рдбреАрд╡реАрдбреА - рдмреНрд▓реВ рд░реЗ рдбрд┐рд╕реНрдХ - рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ
C. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░рдбрдмрд▓реНрдпреВ - рдмреНрд▓реВ рд░реЗ рдбрд┐рд╕реНрдХ - рдбреАрд╡реАрдбреА - рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ
D. рдбреАрд╡реАрдбреА - рдмреНрд▓реВ рд░реЗ рдбрд┐рд╕реНрдХ - рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ - рд╕реАрдбреА рдЖрд░рдбрдмрд▓реНрдпреВ

Right Answer is: B

рдЕрдЧрд░ рдердХ рдЧрдпреЗ рд╣реЛ рддреЛ рдкрд╛рдиреА рд╡рд╛рдиреА рдкреА рд▓реЛ рдЕрднреА рддреЛ рдкрд┐рдХреНрдЪрд░ рд╢реБрд░реВ рд╣реБрдИ рд╣реИ ЁЯдгЁЯдг(Kurshed Khan)

Q. 51. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдХреЗ рдХрд┐рд╕ рдЯреИрдм (tab) рдореЗрдВ рд╣реИрдбрд░ рдФрд░ рдлреВрдЯрд░ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рд╣реИрдВ?

A. рдЗрдиреНрд╕рд░реНрдЯ рдЯреИрдм
B. рд╡реНрдпреВ (view) рдЯреИрдм
C. рдкреЗрдЬ рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ рдЯреИрдм
D. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯ рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ рдЯреИрдм

Right Answer is: A


Q. 52. рдИрдореЗрд▓ рднреЗрдЬрдиреЗ рдХреЗ рджреМрд░рд╛рди рдпрджрд┐ рдЖрдк рдЕрдиреБрд▓рдЧреНрдирдХ реЮрд╛рдЗрд▓ (attachment file) рд╕рдВрд▓рдЧреНрди рдХрд░ рд░рд╣реЗ рд╣реИрдВ, рддреЛ реЮрд╛рдЗрд▓ ______ рд╣реЛ рд░рд╣реА рд╣реИ?

A. рд╕рд░реНрд╡рд░ рдкрд░ рдХреЙрд▓
B. рд╕рд░реНрд╡рд░ рдкрд░ рдбрд╛рдЙрдирд▓реЛрдб
C. рд╕рд░реНрд╡рд░ рдкрд░ рдЕрдкрд▓реЛрдб
D. рд╕рд░реНрд╡рд░ рдкрд░ рдерд┐рдВрдХрд┐рдВрдЧ

Right Answer is: C


Q. 53. ______ рдПрдХ рдЗрдирдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рд╣реИ рдЬреЛ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдореЗрдВ рдСрдбрд┐рдпреЛ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЛ рдЗрдирдкреБрдЯ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдкреАрдХрд░ (Speaker)
B. рд╡реЙрд▓реНрдпреВрдо рдХрдВрдЯреНрд░реЛрд▓ (Volume Control)
C. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрдлреЛрди (Microphone)
D. рд╡рд╛рдИрдлрд╛рдИ (WiFi)

Right Answer is: C


Q. 54. рдПрди.рдЯреА.рдПреЮ.рдПрд╕. (NTFS) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдиреЙрди рдЯреНрд░рд╛рдиреНрд╕рдлрд░ реЮрд╛рдЗрд▓ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
B. рдиреЙрди рдЯреЗрдХреНрдирд┐рдХрд▓ рдлреЛрд▓реНрдбрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
C. рдиреНрдпреВ рдЯреЗрдХреНрдиреЛрд▓реЛрдЬреА реЮрд╛рдЗрд▓ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
D. рдиреНрдпреВ рдЯреЗрдХреНрдиреЛрд▓реЛрдЬреА рдлреЛрд▓реНрдбрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо

Right Answer is: C


Q. 55. рдбреНрд░реЛрди (Drone) рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд░
B. рд╡рд╛рдИ-реЮрд╛рдИ рдкреНрд░реЛрджреНрдпреЛрдЧрд┐рдХреА
C. рдПрдХ рдорд╛рдирд╡ рд░рд╣рд┐рдд рд╣рд╡рд╛рдИ рд╡рд╛рд╣рди
D. рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рдЪрд╛рд░реНрдЬрд░

Right Answer is: C


Q. 56. рдХрд┐рд╕ рдбреЗрдЯрд╛ рдЯреНрд░рд╛рдиреНрд╕рдлрд░ рдорд╛рдзреНрдпрдо рдХреА рдбреЗрдЯрд╛ рд╕реНрдерд╛рдирд╛рдВрдиреНрддрд░рдг рдХреА рджрд░ рд╕рдмрд╕реЗ рдЕрдзрд┐рдХ рд╣реИ?

A. рдЯрд╡рд┐рд╕рдЯреЗрдбрддрд╛рд░ (Twisted Pair Wire)
B. рдЖрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдлрд╛рдЗрдмрд░ (Optical Fiber)
C. рд╕рд╣-рдЕрдХреНрд╖реАрдп рдХреЗрдмрд▓ (Co-axial Cable)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 57. рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 1 : рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдЖрдк реЮрд╛рдЗрд▓ рдПрдХреНрд╕рдкреНрд▓реЛрд░рд░ рд╕реЗ рд╕реАрдзреЗ рд╢реЗрдпрд░ рдмрдЯрди рдХреЗ рд╕рд╛рде реЮрд╛рдЗрд▓ рд╕рд╛рдЭрд╛ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВред
рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 2 : рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдХреЙрд░рдЯрд╛рдирд╛ (Cortana) рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдПрдХ рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд рд╕рд╣рд╛рдпрдХ рд╣реИред
рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓рдк рдЪреБрдиреЗрдВ:

A. рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣
B. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИ
C. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИ
D. рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡реНрдпрдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИ

Right Answer is: B


Q. 58. рдПрдордПрд╕-рдкрд╛рд╡рд░ рдкреЙрдЗрдВрдЯ рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╕реЗ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рджреГрд╢реНрдп рдореЗрдВ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдЖрдЧреЗ рдирд╣реАрдВ рдмреЭреЗрдЧреА?

A. Esc рдХреБрдВрдЬреА
B. рд╕реНрдкреЗрд╕ рдмрд╛рд░ рдХреБрдВрдЬреА
C. рдорд╛рдКрд╕ рдмрдЯрди
D. рдПрдВрдЯрд░ рдХреБрдВрдЬреА

Right Answer is: A


Q. 59. ______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЛ рджреЛ рд╣рд┐рд╕реНрд╕реЛрдВ рдореЗрдВ рд╡рд┐рднрд╛рдЬрд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ, рддрд╛рдХрд┐ рдЖрдк рдПрдХ рд╣реА рд╕рдордп рдореЗрдВ рдПрдХ рд╣реА рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗрдЬ рдХреЗ рд╡рд┐рднрд┐рдиреНрди рдЕрдиреБрднрд╛рдЧреЛрдВ рдХреЛ рджреЗрдЦ рд╕рдХреЗрдВ?

A. рдореИрдХреНрд░реЛреЫ
B. рд╕реНрдкреНрд▓рд┐рдЯ рд╡рд┐рдВрдбреЛ
C. рдиреНрдпреВ рд╡рд┐рдВрдбреЛ
D. рдЧреНрд░рд┐рдб рд▓рд╛рдЗрди

Right Answer is: B

Q. 60. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: рдЯрд╛рдЗрдЯрд▓ рдмрд╛рд░ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЗ рдиреАрдЪреЗ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рджреЗрддреА рд╣реИ рдФрд░ рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдХреЗ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рддреА рд╣реИ рдФрд░ рдХреБрдЫ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рдлрдВрдХреНрд╢рди рддрдХ рдкрд╣реБрдВрдЪ рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддреА рд╣реИ
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2: рд╕реНрдЯреЗрдЯрд╕ рдмрд╛рд░ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЗ рд╢реАрд░реНрд╖ рдкрд░ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдлрд╝рд╛рдЗрд▓ рдФрд░ рдлрд╛рдЗрд▓ рдкрде рдХрд╛ рдирд╛рдо рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред
рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ -

A. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИ
B. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИ
C. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИрдВ
D. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ 2 рд╕рд╣реА рд╣реИрдВ

Right Answer is: C

Q. 61. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб рдореЗрдВ рд▓реИрдВрдбрд╕реНрдХреЗрдк (Landscape) рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдкреГрд╖реНрда рдУрд░рд┐рдПрдиреНрдЯреЗрд╢рди (Page Orientation)
B. рдкреЗрдкрд░ рд╕рд╛рдЗреЫ (Paper Size)
C. рдкреГрд╖реНрда рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ (Page Layout)
D. рдлреЙрдиреНрдЯ рд╢реИрд▓реА (Font Style)

Right Answer is: A


Q. 62. рдпрджрд┐ рд╕реЛрд░реНрд╕ рдбрд╛рдЯрд╛ (source data) рдмрджрд▓ рдЧрдпрд╛ рд╣реЛ рддреЛ рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рдХреМрдирд╕рд╛ рдкрд┐рд╡реЛрдЯ рдЯреЗрдмрд▓ рдЯреВрд▓ рдореЗ рдбрд╛рдЯрд╛ рдХреЛ рдЕрдкрдбреЗрдЯ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ рд░рд┐рдкреЛрд░реНрдЯ (Format Report)
B. рд░рд┐рдлреНрд░реЗрд╢ (refresh)
C. рдкрд┐рд╡реЛрдЯ рдЯреЗрдмрд▓ (pivot table)
D. рд╢реЛ рдбрд┐рдЯреЗрд▓реНрд╕ (show details)

Right Answer is: C


Q. 63. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╡рд╛рдХреНрдп рд╕реЗ рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ?

A. рдХрд░реЗрдХреНрдЯрд░ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдФрд░ рд▓рд╛рдЗрди рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдЧреИрд░ рдкреНрд░рднрд╛рд╡ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдХреЗ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИрдВ
B. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░ рдФрд░ рдбреАрд╡реАрдбреА рдорд╛рдзреНрдпрдорд┐рдХ рдореЗрдореЛрд░реА рдХреЗ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИрдВ
C. рдЬреЙрдпрд╕реНрдЯрд┐рдХ рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ
D. рд╕рднреА рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рд╕рд╣реА рд╣реИ

Right Answer is: B


Q. 64. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕рд▓ 2010 рдореЗрдВ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдХреЗ рдкреНрд▓реЙрдЯ рдЪрд┐рддреНрд░ рдореЗрдВ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рд░реЗрдЦрд╛рдУрдВ рдХреЛ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЪрд╛рд░реНрдЯ рд╢реАрд░реНрд╖рдХ
B. рдбрд╛рдЯрд╛ рдкреНрд╡рд╛рдЗрдВрдЯ
C. рд▓реАрдЬреЗрдВрдб
D. рдЧреНрд░рд┐рдб рд▓рд╛рдЗрди

Right Answer is: D


Q. 65. рдЬрдм рдЖрдк рдЕрдзреБрд░рд╛ рдИрдореЗрд▓ рдмрдВрдж рдХрд░рддреЗ рд╣реИ, рддреЛ рдИрдореЗрд▓ рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ ______ рдореЗрдВ рд╕реЗрд╡ рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ?

A. Spam
B. Junk
C. Trash
D. Draft

Right Answer is: D


Q. 66. рдирд┐рдореНрди рд╕реЗ рдПрдХ рдирдИ рдкреНрд░рд╕реНрддреБрддрд┐ (presentation) рдХреЛ рдмрдирд╛рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдбрд┐реЫрд╛рдЗрди рдЯреЗрдореНрдкрд▓реЗрдЯ (design template)
B. рдореМрдЬреВрджрд╛ рдкреНрд░рд╕реНрддреБрддрд┐ рд╕реЗ (from Existing presentation) рдХреЛ рдмрдирд╛рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ
C. рд░рд┐рдХреНрдд рдкреНрд░рд╕реНрддреБрддрд┐ рд╕реЗ
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА рд╕реЗ

Right Answer is: D


Q. 67. рдЧреВрдЧрд▓ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдПрдВрдбреНрд░реЙрдпрдб рдЙрдкрдХрд░рдгреЛ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╡рд┐рдХрд╕рд┐рдд ______ рдПрдХ рдЕрдВрддрд░рд╛рд╖реНрдЯреНрд░реАрдп рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рд╕реНрдЯреЛрд░ рд╣реИ?

A. рдЧреВрдЧрд▓ рдРрдк (Google App) рд╕реНрдЯреЛрд░
B. рдПрдкреНрдкрд▓ рдРрдк (Apple app) рд╕реНрдЯреЛрд░
C. рдЧреВрдЧрд▓ рдкреНрд▓реЗ (Google Play) рд╕реНрдЯреЛрд░ 
D. рдПрдкреНрдкрд▓ рдкреНрд▓реЗ (Apple Play) рд╕реНрдЯреЛрд░

Right Answer is: C


Q. 68. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рдкреНрд░рд╛рдердорд┐рдХ рдореЗрдореЛрд░реА (Primary Memory) рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдореЛрдбреЗрдо (Modem)
B. рдЧреВрдЧрд▓ рдЧреНрд▓рд╛рд╕ (Google Glass)
C. рд░реЗрдо (RAM)
D. рд▓рд╛рдИ тАУ реЮрд╛рдИ (Li-Fi)

Right Answer is: C


Q. 69. рдПрдХ рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдкрд░ рд╣реЛрд╕реНрдЯ рдХреА рдЬрд╛рддреА рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╣рдо ______ рдХрд╣рддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдХреНрд░реЛрдо рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд╝рд░
B. рд░рд╛рдЙрдЯрд░
C. рд╡реЗрдм рд╕рд░реНрд╡рд░
D. рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд░

Right Answer is: C


Q. 70. рднрд╛рд░рдд рдореЗрдВ рдЖрдкрдХреЛ рдХреБрд╢рд▓ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рдкреНрд░рд╕реНрддреБрддрд┐рдпреЛрдВ рдХреЛ рдмрдирд╛рдиреЗ рдореЗрдВ рдХреМрди рд╕рд╛ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рд╕рдХреНрд╖рдо рдмрдирд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕рд▓
B. рдПрдордПрд╕ рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ
C. рдПрдордПрд╕ рдкрд╛рд╡рд░рдкреНрд╡рд╛рдЗрдВрдЯ
D. рдПрдордПрд╕ рдкреЗрдВрдЯ

Right Answer is: C


Q. 71. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ, рдпрджрд┐ рдХрд┐рд╕реА рд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдмреЬреА рд╣реИ рдФрд░ рд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рдирд╣реАрдВ рджреЗ рд░рд╣реА рд╣реИ рддреЛ рд╣рдо рд╕рднреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЛ рд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рджреЗрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП _______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдорд░реНрдЬ рд╕реЗрд▓ (merge cell)
B. рд░реИрдк рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (Wrap Text)
C. рдлрд┐рдЯ рд╕реЗрд▓ рдСрди рд╡рди рдкреЗрдЬ (Fit cell on one page)
D. рдЗрдиреНрд╕рд░реНрдЯ рд╕реЗрд▓ (Insert cell)

Right Answer is: B


Q. 72. рдПрдордПрд╕-рдбреЙрд╕/ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ _______ рдХрдорд╛рдВрдб рдФрд░ рдпреВрдирд┐рдХреНрд╕/рд▓рд┐рдирдХреНрд╕ _______ рдХрдорд╛рдВрдб рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдбрд╛рдпрд░реЗрдХреНрдЯрд░реА/реЮрд╛рдЗрд▓реЛрдВ рдХреА рд╕реВрдЪреА рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдпрд╛ реЮрд╛рдЗрд▓ рдХреЗ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдкрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд░рддреЗ рд╣реИрдВ?

A. rmdir,mkdir
B. ls, dir
C. type, cat
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: D


Q. 73. рдПрдВрдбреНрд░рд╛рдЗрдб _______ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рд╣рд╛рд░реНрдбрд╡реЗрдпрд░
B. рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
C. рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░
D. рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рдХрд░реНрдиреЗрд▓

Right Answer is: B


Q. 74. рдбреЙрдЯ рдореИрдЯреНрд░рд┐рдХреНрд╕, рдЗрдВрдХрдЬреЗрдЯ рдФрд░ рд▓реЗрдЬрд░ рдХрд┐рд╕ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдмрд╛рд╣реНрдп рдЙрдкрдХрд░рдгреЛрдВ рдХреЗ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рд╣реИрдВ?

A. рдореЙрдирд┐рдЯрд░
B. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░
C. рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░
D. рдХреАрдмреЛрд░реНрдб

Right Answer is: B


Q. 75. рдЬрдм рд╣рдо рдЖрдЙрдЯрд▓реВрдХ 2010 рдореЗрдВ рдмрд╛рддрдЪреАрдд (рдореЗрд▓) рдХреЛ рд╕рд╛рдл рдХрд░рддреЗ рд╣реИрдВ, рддреЛ рдХреНрдпрд╛ рд╣реЛрдЧрд╛?

A. рдпрд╣ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдореЗрд▓ рдХреЛ рд╣рдЯрд╛ рджреЗрдЧрд╛
B. рдпрд╣ рд╕рднреА рдореЗрд▓ рдХреЛ рд╣рдЯрд╛ рджреЗрдирд╛
C. рдпрд╣ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдореЗрдВ рджреЗрдЦрдиреЗрд╡рд╛рд▓реЗ рдореЗрд▓ рд╕реЗ рд╕рдмрдВрдзрд┐рдд рд╕рднреА рд╡рд╛рд░реНрддрд╛рд▓рд╛рдк рдХреЛ рд╣рдЯрд╛ рджреЗрдЧрд╛ред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: C


Q. 76. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ ______ рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙреЫрд░ рдиреЗ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдПрдХреНрд╕рдкреНрд▓реЛрд░рд░ рдХрд╛ рд╕реНрдерд╛рди рд▓реЗ рд▓рд┐рдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдпреВрд╕реА рд╡реЗрдм (UC Web)
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рдПрдЬ (Microsoft Edge)
C. рдореЛреЫрд┐рд▓рд╛ реЮрд╛рдпрд░рдлреЙрдХреНрд╕ (Mozilla Firefox)
D. рдУрдкреЗрд░рд╛ рдорд┐рдиреА (Opera Mini)

Right Answer is: B


Q. 77. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: рд╣рд╛рдИ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдЗрд▓реЗрдХреНрдЯреНрд░реЛрдореЗрдЧреНрдиреЗрдЯрд┐рдХ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИред
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2: рдмреНрд▓реВ рд░реЗ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИред
рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ:

A. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред
B. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред
C. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред
D. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред

Right Answer is: D


Q. 78. document рдореЗрдВ рд╕рднреА рдкрд░рд┐рд╡рд░реНрддрдиреЛрдВ рдХреА рдирд┐рдЧрд░рд╛рдиреА рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдХреМрди рд╕реЗ рдлреАрдЪрд░реНрд╕ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреНрд░реЗрдХ рдЪреЗрдВрдЬреЗрдЬ (Track Change)
B. рдореЙрдирд┐рдЯрд░ рдЪреЗрдВрдЬреЗрд╕ (Monitor changes)
C. рдПрдбрд┐рдЯ рдбреЙрдХреНрдпреВрдореЗрдВрдЯрд╕ (Edit Document)
D. рд▓реЗрдЯреНрд╕ рдкреНрд▓реЗ (Let's play)

Right Answer is: A


Q. 79. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдХреМрди рд╕реА рдбреЗрд╕реНрдХрдЯреЙрдк рд╕реБрд╡рд┐рдзрд╛ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рдХреА рдЧрдИ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 8 рдореЗрдВ рд╣рдЯрд╛рдпрд╛ рдЧрдпрд╛ рдерд╛?

A. рд╕реНрдЯрд╛рд░реНрдЯ рдореИрдиреНрдпреВ (Start Menu)
B. рд░реАрд╕рд╛рдЗрдХрд▓ рдмрд┐рди (Recycle bin)
C. рдЧреИрдЬреЗрдЯреНрд╕
D. рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреБрдВрдЬреА рдХреЗ рдорд╛рдзреНрдпрдо рд╕реЗ рд╕рд░реНрдЪ

Right Answer is: A

Q. 80. рд╡рд░реНрдб рдкреНрд░реЛрд╕реЗрд╕рд░ рдЬреЛ рдХрд┐ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХрд╛ рд╣рд┐рд╕реНрд╕рд╛ рд╣реИ?

A. рд╡рд░реНрдбрдкреИрдб (WordPad)
B. рдиреЛрдЯрдкреИрдб (Notepad)
C. рдПрдбреЛрдм рдлреЛрдЯреЛрд╢реЙрдк (Adobe Photoshop)
D. рдкреИрдВрдЯ (Paint)

Right Answer is: A


Q. 81 ______ рдХреБрдВрдЬреА рдЖрдкрдХреЛ рдХрд░реНрд╕рд░ рдХреЗ рджрд╛рдПрдВ рдФрд░ рдХреЗ рд╡рд░реНрдг рдХреЛ рд╣рдЯрд╛рдиреЗ рдореЗрдВ рд╕рдХреНрд╖рдо рдмрдирд╛рддреА рд╣реИ?

A. рдПрдВрдб
B. рдмреИрдХрд╕реНрдкреЗрд╕
C. рдбрд┐рд▓реАрдЯ
D. рд╣реЛрдо

Right Answer is: C


Q. 82. рдЗрдирдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╕реЛрд╢рд▓ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХрд┐рдВрдЧ рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯреЛрдВ рдХреА рд╢реНрд░реЗрдгреА рдореЗрдВ рдЖрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдлреЗрд╕рдмреБрдХ, рдЯреНрд╡рд┐рдЯрд░ рдФрд░ рд▓рд┐рдВрдХрдбрдЗрди
B. рдЧреВрдЧрд▓, рдпрд╛рд╣реВ рдФрд░ рдЕрд▓реЗрдХреНрд╕рд╛
C. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдПрдЬ, рдореЛрдЬрд╝рд┐рд▓рд╛ рдлрд╛рдпрд░рдлреЙрдХреНрд╕ рдФрд░ рдХреНрд░реЛрдо
D. рдлреНрд▓рд┐рдкрдХрд╛рд░реНрдЯ, рдЕрдореЗрдЬреЙрди рдФрд░ рд╕реНрдиреИрдкрдбреАрд▓

Right Answer is: A


Q. 83. рд╡рд┐рджреНрдпрд╛рд▓рдп рдХреЗ рдмрдЪреНрдЪреЛрдВ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╣реЛрдорд╡рд░реНрдХ рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХреИрд╕реЗ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдбреЙрдХреНрдпреВрдореЗрдВрдЯ рдмрдирд╛рдХрд░, рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рд╡рд░реНрдХрд╢реАрдЯ рдФрд░ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдХреЗ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рд╕реЗ
B. рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╡рд┐рдЬреНрдЮрд╛рдкрди рдмрдирд╛рдХрд░ рдФрд░ рдореАрдЯрд┐рдВрдЧ рд╢реЗрдбреНрдпреВрд▓рд┐рдВрдЧ рд╕реЗ
C. рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рдмреЙрд▓реАрд╡реБрдб рдлрд┐рд▓реНрдореЛрдВ рдХреЗ рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рджреЗрдЦрдХрд░
D. рд╕реНрдХреВрд▓ рдХреЗ рдмрдЪреНрдЪреЛрдВ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдХрд╛ рдХреЛрдИ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдирд╣реАрдВ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 84. рдбреЗрдЬреА рд╡реНрд╣реАрд▓ рдПрдХ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХрд╛ _______ рд╣реИ?

A. рдореИрдЯреНрд░рд┐рдХреНрд╕ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░
B. рдЗрдВрдкреИрдХреНрдЯ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░
C. рдиреЙрди рдЗрдВрдкреИрдХреНрдЯ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░
D. рдерд░реНрдорд▓ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░

Right Answer is: C


Q. 85. _______ рд╡реИрд╢реНрд╡рд┐рдХ рд╡рд┐рд╢реНрд╡рд╡реНрдпрд╛рдкреА рд╡реЗрдм рд╣реИ, рдЬрдмрдХрд┐ _______ рдЖрдо рддреМрд░ рдкрд░ рдПрдХ рдХрдВрдкрдиреА рдХреЗ рднреАрддрд░ рд╕рдХреНрд░рд┐рдп рдПрдХ рдирд┐рдЬреА рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рд╣реИ?

A. рд╣рдм (HUB), рд╕реНрд╡рд┐рдЪ (Switch)
B. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ, рдЗрдВрдЯреНрд░рд╛рдиреЗрдЯ
C. рдбреАре░рдПрдире░рдПрд╕ре░(DNS), рдкреАре░рдУре░рдкреАре░(POP)
D. рдЗрдВрдЯреНрд░рд╛рдиреЗрдЯ, рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ

Right Answer is: B


Q. 86. рд╡реЗрдм рдкреЗрдЬ, рдЪрд┐рддреНрд░, рд╡рд┐рдбрд┐рдпреЛ рдФрд░ рдЕрдиреНрдп рдлрд╛рдЗрд▓реЛрдВ рд╕рд╣рд┐рдд, рд╡рд░реНрд▓реНрдб рд╡рд╛рдЗрдб рд╡реЗрдм рдкрд░ рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХрд╛ рдкрддрд╛ рд▓рдЧрд╛рдиреЗ, рдкреБрди: рдкреНрд░рд╛рдкреНрдд рдХрд░рдиреЗ рдФрд░ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХреМрди рд╕рд╛ рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдПрдВрдЯрд┐рд╡рд╛рдЗрд░рд╕ (Anivirus)
B. рдлрд╛рдпрд░рд╡рд╛рд▓ (Firewall)
C. рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙреЫрд░ (Web Browser)
D. рдПрдордПрд╕ - рдХреЛрд░реНрдЯреЗрдирд╛ (MS - Cortana)

Right Answer is: C

Q. 87. рдПрдХ рдЫреЛрдЯреА рд╕реА рддрд╕реНрд╡реАрд░ рд╣реИ рдЬреЛ рдПрдХ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо, рдлреЛрдВрд▓реНрдбрд░ рдпрд╛ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рдлрдВрдХрд╢рди рдХрд╛ рдкреНрд░рддрд┐рдирд┐рдзрд┐рддреНрд╡ рдХрд░рддреА рд╣реИ рдФрд░ рдЬрдм рдЗрди рдкрд░ рдбрдмрд▓ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рддреЛ рд╡рд╣ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдХреЗ рдпреВрдЬрд░ рдЗрдВрдЯрд░рдлреЗрд╕ рдореЗрдВ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЗрдХреЛрдВрд╕ (icons)
B. рдЯрд╛рд╕реНрдХрдмрд╛рд░ (taskbar)
C. рдХрдордгреНрдбреНрд╕ (commands)
D. рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдЯреНрд░реЗ (system tray)

Right Answer is: A


Q. 88. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рдЙрдкрдпреВрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ?

A. рдореЛреЫрд┐рд▓рд╛ рдлрд╛рдпрд░рдлреЙрдХреНрд╕, рд╕рдлрд╛рд░реА, рдЧреВрдЧрд▓ рдХреНрд░реЛрдо рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд░ рдХреЗ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИред
B. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 7, рдПрдгреНрдбреНрд░реЛрдЗрдб, рд▓рд┐рдирдХреНрд╕ рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рдХреЗрдИ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИред
C. рдореЙрдирд┐рдЯрд░, рдкреНрд░рд┐рдиреНрдЯрд░, рд╡реЗрдмрдХреИрдо рд╣рд╛рд░реНрдбрд╡реЗрдпрд░ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕реЛ рдХреЗ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИред
D. рд╕рднреА рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рд╕рд╣реА рд╣реИред

Right Answer is: D


Q. 89. рд╡рд╛рдИрдлрд╛рдИ (WiFi) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рд╡рд░реНрдХреНрд╕ реЮрд╛рдЗрди (Wireless works Fine)
B. рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рдлреИрдХреНрдЯрд░реА (Wireless Factory)
C. рд╡рд╛рдпрд░ рдлрд╛рдпрд░ (Wire Fire)
D. рд╡рд╛рдпрд░рд▓реЗрд╕ рдлрд┐рдбреЗрд▓рд┐рдЯреА (Wireless Fidelity)

Right Answer is: D


Q. 90. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙреЫрд░ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдПрдХреНрд╕рдкреНрд▓реЛрд░рд░
B. рдУрдкреЗрд░рд╛
C. рдЧреВрдЧрд▓ (Google)
D. рдореЛреЫрд┐рд▓рд╛ реЮрд╛рдпрд░реЮреЙрдХреНрд╕

Right Answer is: C


Q. 91. рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реИрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдЗрдВрдбреЗрдХреНрд╕ рдкреНрд░реЙрдкрд░реНрдЯреА рдХреМрди рд╕реА рд╣реИ?

A. No
B. Yes (No Duplicates)
C. Yes (Duplicates OK)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА (All of these)

Right Answer is: D


Q. 92. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдИ-рд╡реЙрд▓реЗрдЯ рдХрд╛ рд╡реИрдз рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдбреНрд░реЙрдк рдмреЙрдХреНрд╕ (Drop Box)
B. рд╡реЗ рдЯреВ рдПрд╕.рдПрдо.рдПрд╕. (Way to Sms)
C. рдкреЗ рдЯреА.рдПрдо. (PayTM)
D. рдореЛрдВрд╕реНрдЯрд░ рдЗрдВрдбрд┐рдпрд╛ (Monster India)

Right Answer is: C


Q. 93. рдПрдЪ.рдЯреА.рдПрдо.рдПрд▓. (HTML) _______ рдмрдирд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдорд╢реАрди рднрд╛рд╖рд╛ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо (machine language)
B. рд╡реЗрдм рдкреЗрдЬ
C. рдЙрдЪреНрдЪ рд╕реНрддрд░реАрдп рднрд╛рд╖рд╛ (High Level Language)
D. рд╡реЗрдм рд╕рд░реНрд╡рд░

Right Answer is: B


Q. 94. рдХрд┐рд╕реА рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗрдЬрд╝ рдореЗрдВ рдХреЛрдИ рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдбрд╛рд▓рдиреЗ рдХреЗ рдмрд╛рдж, рдЖрдк рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдореЗрдВ _______ рдмрдирд╛рдХрд░ рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рдореЗрдВ рдЕрдиреНрдп рд╕реНрдерд╛рди рд╕реЗ рдЙрд╕ рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдХреЛ рд╕рдВрджрд░реНрднрд┐рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдХреНрд░реЙрд╕ рд░реЗрдлрд░реЗрдВрд╕
B. рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ
C. рд╣реЗрдбрд░ рдлреВрдЯрд░
D. рдореЗрд▓ рдорд░реНрдЬ

Right Answer is: A


Q. 95. рдПрдо рдПрд╕ рдкрд╛рд╡рд░ рдкреНрд╡рд╛рдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдПрдирд┐рдореЗрд╢рди рдкреНрд░рднрд╛рд╡ рдСрдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ рдХреЗ рдЖрдХрд╛рд░ рдХреЛ рдмрдврд╝рд╛ рдпрд╛ рдШрдЯрд╛ рдХрд░, рд░рдВрдЧ рдмрджрд▓рдХрд░ рдпрд╛ рдЙрд╕рдХреЗ рдХреЗрдВрджреНрд░ рдкрд░ рдШреБрдорд╛ рдХрд░ рдХрд┐рд╕реА рдСрдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ рдкрд░ рдзреНрдпрд╛рди рдЖрдХрд░реНрд╖рд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ

A. рдПрдВрдЯреНрд░реЗрд╕ рдкреНрд░рднрд╛рд╡
B. рдПрдЧреНрдЬрд┐рдЯ рдкреНрд░рднрд╛рд╡
C. рдПрдВрдлреИрд╕рд┐рд╕ рдкреНрд░рднрд╛рд╡
D. рдореЛрд╢рди рдкрд╛рде рдкреНрд░рднрд╛рд╡

Right Answer is: C


Q. 96. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рд╕рдмрд╕реЗ рд╕рд╣реА рдХрдерди рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ?

A. рдмреНрд▓реВрдЯреВрде рдХреА рд╕рдВрдЪрд╛рд░ рд╕реАрдорд╛ рд╡рд╛рдИрдлрд╛рдИ рдХреА рддреБрд▓рдирд╛ рдореЗрдВ рдЙрдЪреНрдЪ рд╣реИ
B. рдХреЛрдПрдХреНрд╕рд┐рдпрд▓ рдХреЗрдмрд▓ рдореЗрдВ рджреЛ рд╕реНрд╡рддрдВрддреНрд░ рдЗрдВрд╕реБрд▓реЗрдЯреЗрдб рддрд╛рд░ рдПрдХ рджреВрд╕рд░реЗ рдХреЗ рдЪрд╛рд░реЛрдВ рдУрд░ рдЯреНрд╡рд┐рд╕реНрдЯреЗрдб рд╣реЛрддреЗ рд╣реИрдВ
C. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рд╡рдирдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдХреНрд▓рд╛рдЙрдб рдЖрдзрд╛рд░рд┐рдд рдлрд╛рдЗрд▓ рд╢реЗрдпрд░рд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╣реИ
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рд╕рд╣реА рдирд╣реАрдВ рд╣реИ

Right Answer is: C


Q. 97. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдХреИрд╢рд▓реЗрд╕ рд▓реЗрдирджреЗрди рдХрд╛ рд╕рдорд░реНрдерди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ? рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ?

A. рдиреЗрдЯ рдмреЗрдВрдХрд┐рдВрдЧ рд╕реЗ рднреБрдЧрддрд╛рди
B. рдХреНрд░реЗрдбрд┐рдЯ рдХрд╛рд░реНрдб рд╕реЗ рднреБрдЧрддрд╛рди
C. рдбреЗрдмрд┐рдЯ рдХрд╛рд░реНрдб рд╕реЗ рднреБрдЧрддрд╛рди
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 98. рдЯреЙрдЧрд▓ рдХреАрдЬ Toggle keys рд╣реИ?

A. рдХреЗрдкреНрд╕ рд▓реЙрдХ (Caps lock)
B. рдирдо рд▓реЙрдХ (Num lock)
C. рд╕реНрдХреНрд░реЛрд▓ рд▓реЙрдХ (Scroll lock)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 99. рдХрдЪреНрдЪреЗ рддрдереНрдпреЛрдВ рдЬреИрд╕реЗ рдХреА рдЕрдХреНрд╖рд░, рд╢рдмреНрджреЛрдВ рдФрд░ рдзреНрд╡рдирд┐рдпреЛрдВ рдХреЛ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдХреИрдирд░
B. рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо (program)
C. рдбрд╛рдЯрд╛
D. рдкреНрд░реЛрд╕реИрд╕ (process)

Right Answer is: C


Q. 100. рдЕрдирдбреВ (Undo) рдСрдкрд░реЗрд╢рди рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХреАрдмреЛрд░реНрдб рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ рд╣реИ?

A. Ctrl + Z
B. Shift + Z
C. Alt + U
D. Ctrl + U

Right Answer is: A

Q. 101. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдХреЗ рд▓рд┐рдП built-in рд░рд┐рдпрд▓ рдЯрд╛рдЗрдо рдПрдВрдЯреАрд╡рд╛рдпрд░рд╕ рд╣реИ, рдЗрд╕рдХрд╛ рдирд╛рдо рд╣реИ?

A. рдХреЛрд░реНрдЯрд╛рдирд╛
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдПрдЬ
C. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдореАрдбрд┐рдпрд╛ рдкреНрд▓реЗрдпрд░
D. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдбрд┐рдлреЗрдВрдбрд░

Right Answer is: D


Q. 102. рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдкреАрдврд╝реА рд╡реА.рдПрд▓.рдПрд╕.рдЖрдИ. рдкреНрд░реМрджреНрдпреЛрдЧрд┐рдХреА рдХреЗ рд╕рд╛рде рдЖрдИ. рд╕реА. рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддреА рд╣реИ?

A. рдкреНрд░рдердо рдкреАрдврд╝реА
B. рджреНрд╡рд┐рддреАрдп рдкреАрдврд╝реА
C. рддреАрд╕рд░реА рдкреАрдврд╝реА
D. рдЪрддреБрд░реНрде рдкреАрдврд╝реА

Right Answer is: D


Q. 103. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХреЗ рд╣рд╛рд░реНрдбрд╡реЗрдпрд░ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИрдВ?

A. рдЗрдирдкреБрдЯ рдФрд░ рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕
B. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдФрд░ рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010
C. рдПрдордПрд╕ рдкреЗрдВрдЯ рдФрд░ рдореИрде рдЯреВрд▓
D. рдЧреВрдЧрд▓ рдХреНрд░реЛрдо рдФрд░ рдореЛрдЬрд╝рд┐рд▓рд╛ рдлрд╛рдпрд░рдлреЙрдХреНрд╕

Right Answer is: A


Q. 104. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб
B. рдПрдВрдЯреАрд╡рд╛рдпрд░рд╕
C. рд╕реНрдХреИрдирд░
D. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡рд░

Right Answer is: C


Q. 105. _______ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдкрд░ рдПрдХ рдирд╛рдорд┐рдд рд╕реНрдерд╛рди рд╣реИ рдЬрд╣рд╛рдБ реЮрд╛рдЗрд▓ рд╕рдВрдЧреНрд░рд╣реАрдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИ?

A. рд╡рд░реНрдЬрди (Version)
B. рдкреЙрдб (pod) 
C. реЮреЛрд▓реНрдбрд░ (folder)
D. реЮрд╛рдЗрд▓ рдЧреНрд░реБрдк (file group)

Right Answer is: C


Q. 106. рдПрдо.рдПрд╕.-excel, рдореЗ рдЫреЛрдЯреЗ рдЪрд╛рд░реНрдЯреНрд╕ рдПрдХ рд╕реЗрд▓ рдореИрдВ рдПрдореНрдмреЗрдбреЗрдб рд╣реЛрддреЗ рд╣реИ рдЬреЛрдХрд┐ рджреГрд╢реНрдп рдкреНрд░рд╡рд░реНрддрд┐ рд╕рд╛рд░рд╛рдВрд╢ рджреЗрдиреЗ рдХреЗ рд╕рд╛рде тАУ рд╕рд╛рде рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЛ рднреА рджрд░реНрд╢рд╛рддреЗ рд╣реИ?

A. рдПрдореНрдмреЗрдбреЗрдб рдЪрд╛рд░реНрдЯреНрд╕ (embedded charts)
B. рдЪрд╛рд░реНрдЯ рд╕реНрдЯрд╛рдЗрд▓реНрд╕ (chart styles)
C. рд╕реНрдкрд╛рд░реНрдХ рд▓рд╛рдЗрдиреНрд╕ (spark lines)
D. рдмрд╛рд░реНрдбрд░рд▓рд╛рдЗрди (border line)

Right Answer is: C


Q. 107. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рдЙрдкрдХрд░рдг рд╣реИ рдЬреЛ рдХрд┐ рдПрдХ рд╕реНрдерд╛рдпреА рдкрдардиреАрдп рдкреНрд░рд╛рд░реВрдк рдореЗрдВ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╣рд╛рд░реНрдб рдХреЙрдкреА рднреА рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдореЛрдбреЗрдо
B. рдХреАрдмреЛрд░реНрдб
C. рдореЙрдирд┐рдЯрд░
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реА

Right Answer is: D


Q. 108. рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдореЗрдВ рд╕рдВрдмрдиреНрдзрд┐рдд рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЗ рд╕реЗрдЯ рдХреЛ _______ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдлреАрд▓реНрдб (field)
B. рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдб (Record)
C. рдПрдВрдЯреНрд░реА (entry)
D. реЮрд╛рдЗрд▓ (file)

Right Answer is: B


Q. 109. рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ рдХрд┐рд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХрд╛ рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдХрд╛ рд╕рдорд░реНрдерди рдЕрдкрдиреЗ рдЖрдВрддрд░рд┐рдХ рд╕рдВрд╕рд╛рдзрдиреЛрдВ рдХрд╛ рдкреНрд░рдмрдВрдзрди рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░
B. рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░
C. рд╡рд░реНрдб рдкреНрд░реЛрд╕реЗрд╕рд░
D. рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди

Right Answer is: B


Q. 110. _______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдЙрд╕ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗрдЬ рдореЗрдВ рдкрд╛рда рдХреЛ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдЬреЛ рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдкреГрд╖реНрдЯ рдкрд░ рджреЛрд╣рд░рд╛рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдореЗрд▓ рдорд░реНрдЬ
B. рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдФрд░ рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХреНрд╕
C. рд╕реЗрд╡ рдФрд░ рд╕реЗрд╡ рдРрдЬ
D. рд╣реИрдбрд░ рдФрд░ рдлреБрдЯрд░

Right Answer is: D

Q. 111. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдлрд┐рд▓реНрдЯрд░рд┐рдВрдЧ рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдб рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдпрд╣ рдЖрдкрдХреЛ рдХреЗрд╡рд▓ рдЙрд╕ рдбрд╛рдЯрд╛ рдХреЛ рджреЗрдЦрдиреЗ рдХреА рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рдЖрдк рджреЗрдЦрдирд╛ рдФрд░ рдЬрд┐рд╕ рдкрд░ рдЖрдк рдХрд╛рдо рдХрд░рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рддреЗ рд╣реИрдВ
B. рдпрд╣ рдЖрдкрдХреЛ рд╕рдВрдмрдВрдзрд┐рдд рдкреНрд░рд╛рдкреНрддрдХрд░реНрддрд╛ рдХреЛ рдореЗрд▓ рд▓рд┐рдЦрдиреЗ рдХреА рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ
C. рдпрд╣ рдкреГрд╖реНрдЯ рдУрд░рд┐рдпрдВрдЯреЗрд╢рди рдХреЛ рдмрджрд▓ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ
D. рдпрд╣ рд╕рднреА рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдб рд╣рдЯрд╛ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 112. рдпрджрд┐ рдЖрдкрдХреЗ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдкрд░ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдлрд╛рдЗрд░рд╡рд╛рд▓ рдмрдВрдж рд╣реЛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рддреЛ рдХреНрдпрд╛ рд╣реЛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдлрд╛рдЗрд░рд╡рд╛рд▓ рдмреЗрдХрд╛рд░ рд╣реИ рдФрд░ рдХреБрдЫ рдирд╣реАрдВ рд╣реЛрдЧрд╛ред
B. рдЖрдк рдЕрдкрдиреЗ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдкрд░ рдХреЛрдИ рднреА рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдЗрдиреНрд╕реНрдЯрд╛рд▓ (install) рдирд╣реАрдВ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗред
C. рдЖрдк рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рд╕рд░реНрдл (surf) рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рд╕рдХреНрд╖рдо рдирд╣реАрдВ рд╣реЛрдВрдЧреЗред
D. рдЖрдкрдХрд╛ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╣реИрдХрд░реНрд╕ рдФрд░ рджреБрд░реНрднрд╛рд╡рдирд╛рдкреВрд░реНрдг рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рд╕реЗ рдХреНрд╖рддрд┐ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЖрдзрд┐рдХ рд╕рд╡реЗрджрдирд╢реАрд▓ рд╣реЛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИред

Right Answer is: D


Q. 113. _______ рдкреНрд░реЛрдЯреЛрдХреЙрд▓ рд╡рд┐рднрд┐рдиреНрди рд╣реЛрд╕реНрдЯ (hosts) рдХреЗ рдмреАрдЪ рдИ-рдореЗрд▓ рд╕реБрд╡рд┐рдзрд╛ рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдПрд╕.рдПрдо.рдЯреА.рдкреА. (SMTP)
B. рдПрд╕.рдПрди.рдПрдо.рдкреА.(SNMP)
C. рдЯреЗрд▓рдиреЗрдЯ (TELNET)
D. рдПрдлрдЯреАрдкреА (FTP)

Right Answer is: A


Q. 114. рдПрдХ рд╕реНрдерд╛рди рдЬрд╣рд╛рдВ рдкреНрд░рд╛рдкреНрдд рдИрдореЗрд▓ рдХреЛ рд░рдЦрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреНрд░реЗрд╢ (Trash)
B. рд╕рдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ (Subject)
C. рдЗрдирдмреЙрдХреНрд╕ (Inbox)
D. рд╕реАрд╕реА (Cc) рдФрд░ рдмреАрд╕реАрд╕реА (Bcc)

Right Answer is: C


Q. 115. рдХрд┐рд╕реА рдбреЛрдХреНрдпреВрдореЗрдВрдЯ (document) рдореЗрдВ рдирдпрд╛ рдЕрдиреБрдЪреНрдЫреЗрдж (paragraph) рджрд░реНрдЬ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП, _______ рдХреБрдВрдЬреА (key) рджрдмрд╛рдПрдБ?

A. ENTER
B. ALT
C. ESC
D. CTRL

Right Answer is: A


Q. 116. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╢рдмреНрдж рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб рд╕реЗ рд╕рдВрдмрдзрд┐рдд рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рдХреНрд▓рд┐рдк рдЖрд░реНрдЯ (ClipArt)
B. рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди (Presentation)
C. рд╣реИрдбрд░ рдФрд░ рдлреВрдЯрд░ (Header and Footer)
D. рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдФрд░ рд╣рд╛рдпрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ (Bookmarks and Hyperlink)

Right Answer is: B


Q. 117. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдЗрдВрдбреЗрдХреНрд╕реЗрд╕ (indexes) рдХреНрдпреЛ рдмрдирд╛рдП рдЬрд╛рддреЗ рд╣реИ?

A. рдпрд╣ рддреЗрдЬреА рд╕реЗ рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдб рдЦреЛрдЬрдиреЗ рдФрд░ рд╕рд╛рд░реНрдЯ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ рдХреА рд╕рд╣рд╛рдпрддрд╛ рдХрд░ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИред
B. рдпрд╣ рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдХреЗ рд▓реЙрдЬрд┐рдХрд▓ рд╡реНрдпреВ рдХреЛ рдмрджрд▓ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИред
C. рдпрд╣ рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдХреЗ рдбрд┐рдЬрд╛рдЗрди рджреГрд╢реНрдп рдХреЛ рдмрджрд▓ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИред
D. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдЗрд╕рдХрд╛ рдХреЛрдИ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдирд╣реАрдВ рд╣реИред

Right Answer is: A


Q. 118. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХрд┐рд╕рдХреЛ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд рд╕реВрдЪрдирд╛ рдкреНрд░рдмрдиреНрдзрдХ (personal information manager) рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рднреА рдЬрд╛рдирд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рдЖрдЙрдЯрд▓реВрдХ (Microsoft Outlook)
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рдкреЗрдВрдЯ (Microsoft Paint)
C. Microsoft рдУрд╡рд░рд▓реБрдХ (Microsoft Overlook)
D. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рдПрдХреНрд╕реИрд╕ (Microsoft Access)

Right Answer is: A


Q. 119. рдЖрдк рдХрд┐рд╕реА рднреА рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдХреЛ рдЕрдиреНрдп рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐ рдХреЗ рд╕рд╛рде ______ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рд╕рд╛рдЭрд╛ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИ?

A. рдмреНрд▓реВрдЯреВрде (Bluetooth)
B. рдпреВрдирд┐рдХреЛрдб (UNICODE)
C. рдИ-рдореЗрд▓ (E-mail)
D. рджреЛрдиреЛрдВ (A) рдФрд░ (C)

Right Answer is: D


Q. 120. рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдореЗрдВ рдбреЗрдЯрд╛ рдЯреНрд░рд╛рдиреНрд╕рдлрд░ рдХреА рдЧрддрд┐ рдХреЛ рдорд╛рдкрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡рд╛рдЯреНрд╕ (Watts)
B. рдбреЛрдЯреНрд╕ рдкреНрд░рддрд┐ рдЗрдВрдЪ (Dots per inch)
C. рдмрд┐рдЯ рдкреНрд░рддрд┐ рд╕реЗрдХрдВрдб (Bits per second
D. рд╣рд░реНрдЯреНрдЬ (Hertz)

Right Answer is: C


Q. 121. рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙреЫрд░ рдореЗрдВ _______ рдкрд░ рд╡рд╛рдВрдЫрд┐рдд рд╕рдВрд╕рд╛рдзрди рдХрд╛ рдпреВрдЖрд░рдПрд▓ рдЗрдирдкреБрдЯ рдХрд░реЗрдВ рдФрд░ рдЗрд╕реЗ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░реЗрдВ?

A. рд╣реЛрдо рдмрдЯрди
B. рд╕реНрдЯреЗрдЯрд╕ рдмрд╛рд░
C. рдПрдбреНрд░реЗрд╕ рдмрд╛рд░
D. рд╕реНрдЯреЙрдк рдмрдЯрди

Right Answer is: C


Q. 122. ______ рдПрдХ рд╡рд┐рд╢реЗрд╖ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд╛ рдкреНрд░рдгрд╛рд▓реА рд╣реИ рдЬреЛ рдмрд╛рд╣рд░реА рдЦрддрд░реЗ рдХреЗ рдЦрд┐рд▓рд╛рдл рдХрд┐рд╕реА рд╕рдВрдЧрдарди рдХреЗ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдХреА рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд╛ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдбрд┐рдЬрд╛рдЗрди рдХреА рдЧрдИ рд╣реИ?

A. Narrow Band
B. Voice Band
C. Firewall
D. Broad Band

Right Answer is: C


Q. 123. рд╡реА.рдПрд▓.рдПрд╕.рдЖрдИ. (VLSI) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡реИрд░реА рд▓реЙрдиреНрдЧ рд╕реЗрдореА рдЗрдиреНрд╕рдЯреНрд░рдХреНрд╢рди(Very Long semi Instruction)
B. рд╡реИрд░реА рд▓рд╛рд░реНрдЬ рд╕реНрдХреЗрд▓ рдЗрдВрдЯреАрдЧреНрд░реЗрд╢рди (Very Large Scale Integration)
C. рд╡реИрд░реА рд▓реЙрдиреНрдЧ рдПрдВрдб рд╕реНрдорд╛рд▓ рдЗрдиреНрд╕рдЯреНрд░рдХреНрд╢рди (Very Long and Small Instruction)
D. рд╡реИрд░реА рд▓рд╛рд░реНрдЬ рдПрдВрдб рд╕реНрдорд╛рд▓ рдЗрдВрдЯреАрдЧреНрд░реЗрд╢рди (Very Large and small Integration)

Right Answer is: B


Q. 124. рдЕрдЧрд░ рдХреЛрдИ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдЪрд╛рд▓реВ рд╣реИ рд▓реЗрдХрд┐рди рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд░реАрд╕реЗрдЯ рдкрд░ рдкреНрд░рддрд┐рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдирд╣реА рджреЗрддрд╛ рддреЛ рдЖрдо рддреМрд░ рдкрд░ рдпрд╣ рдХреНрдпрд╛ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╣реИрдВрдЧ (hang)
B. рдбреИрдб (dead)
C. рдЗрдиреНрд╕реИрдирд╕рд┐рдЯрд┐рд╡ (insensitive)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реА

Right Answer is: A


Q. 125. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реИрд╕ (MS Access) рдореЗрдВ рдбрд┐реЮрд╛рд▓реНрдЯ рдбреЗрдЯрд╛ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рд╣реИ?

A. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (Text)
B. рдХрд░реЗрдВрд╕реА (Currency)
C. рдирдВрдмрд░ (Number)
D. Yes/No

Right Answer is: A


Q. 126. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реИрд▓ рдореЗрдВ рдорд╛рди рд▓реЗ рдХрд┐ рд╕реЗрд▓реЛ B1, B2 рдФрд░ B3 рдореЗрдВ рдХреБрдЫ рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛рддреНрдордХ рдорд╛рди рд╣реИред рдЗрди рд╕реЗрд▓реЛтАЩ рдореЗрдВ рдореМрдЬреВрдж рдореВрд▓реНрдпреЛ рдХреА рдФрд╕рдд рдкрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╕рд╣реА рд╕реВрддреНрд░ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. =AVG (B1, B2, B3)
B. =COUNT (B1, B2, B3)/3
C. =AVERAGE (B1:B3)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: C


Q. 127. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕реА рд╕рдмрд╕реЗ рдЕрдзрд┐рдХ рдЧрддрд┐ рдХреА рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рд╕рдВрдЪрд╛рд░ рддрдХрдиреАрдХ рд╣реИ?

A. 4G (LTE)
B. 4G (WiMax)
C. 4G (HSPA+)
D. 3G

Right Answer is: A


Q. 128. рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХрд┐рд╕ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдореЗрдВ рдХреЗрд╡рд▓ рдПрдХ рдЪрд╛рд░реНрдЯ рдбрд╛рдЯрд╛ рд╢реНрд░рдВрдЦрд▓рд╛ рд╣реЛрддреА рд╣реИ рдФрд░ рд╕рднреА рдорд╛рди рд╕рдХрд╛рд░рд╛рддреНрдордХ рд╣реЛрдирд╛ рдЪрд╛рд╣рд┐рдП?

A. Line Chart
B. Pie Chart
C. Dark Chart
D. Light Chart

Right Answer is: B


Q. 129. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХрд╛ рд╡реИрдз рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. Linux
B. Google chrome
C. Ms-Dos
D. Google Android

Right Answer is: B


Q. 130. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реИрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдкреНрд░рд╛рдердорд┐рдХ рдХреБрдВрдЬреА (Primary Key) рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпреЛрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ? рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВред

A. рдпрд╣ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдкреБрдирд░рдкреНрд░рд╛рдкреНрддрд┐ рдХреЛ рддреЗрдЬреА рдмрдирд╛рддрд╛ рд╣реИ рдХреНрдпреЛрдВрдХрд┐ рдкреНрд░рд╛рдердорд┐рдХ рдХреБрдВрдЬреА рд╕реНрд╡рдЪрд╛рд▓рд┐рдд рд░реВрдк рд╕реЗ рдЕрдиреБрдХреНрд░рдорд┐рдд рд╣реИред
B. рдкреНрд░рд╛рдердорд┐рдХ рдХреБрдВрдЬреА рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рдХреЗ рд░реЗрдХреЙрд░реНрдб рд╕реНрд╡рдЪрд╛рд▓рд┐рдд рд░реВрдк рд╕реЗ рд╕реЙрд░реНрдЯ рдХрд┐рдП рдЬрд╛ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИред
C. рдпрд╣ рддрд╛рд▓рд┐рдХрд╛ (table) рдореЗрдВ рдбреБрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрдЯ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЗ рдкреНрд░рд╡реЗрд╢ (рдпрд╣ рддрд╛рд▓рд┐рдХрд╛ (table) рдореЗрдВ рдбреБрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрдЯ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЗ рдкреНрд░рд╡реЗрд╢ (entry) рд╕реЗ рдмрдЪрд╛рддрд╛ рд╣реИред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреАред

Right Answer is: D


Q. 131. рдПрдордПрд╕-рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдХреЛ рд╕реЗрд╡ рдХрд░рддреЗ рд╕рдордп рдХреМрди рд╕рд╛ рдХрд░реЗрдХреНрдЯрд░ (character) реЮрд╛рдЗрд▓ рдирд╛рдо рдореЗрдВ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рдирд╣реАрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛?

A. рдкреНрд░рд╢реНрди рдЪрд┐рдиреНрд╣ (?)
B. рдЕрд▓реНреЮрд╛рдиреНрдпреВрдореЗрд░рд┐рдХ (Alphanumeric) рдХрд░реЗрдХреНрдЯрд░
C. рдбреЙрдЯ рдХрд░реЗрдХреНрдЯрд░ (ре░)
D. рд╕реНрдкреЗрд╕ рдХрд░реЗрдХреНрдЯрд░

Right Answer is: A


Q. 132. рдирд┐рдореНрди рдореЗ рд╕реЗ реЮрд╛рдЗрд▓/ рдлреЛрдВрд▓реНрдбрд░ рдХреЛрдВ рд░реАрд╕рд╛рдпрдХрд▓ рдмрд┐рди (recycle bin) рд╕реЗ рднреА рд╕реНрдерд╛рдпреА рд░реВрдк рд╕реЗ рд╣рдЯрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ рдХреБрдВрдЬреА рдХреМрди рд╕реА рд╣реИрдВ?

A. shift+delete
B. alt+delete
C. ctrl+delete
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 133. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдХрд╛ рдХреМрди рд╕рд╛ рдЗрдирдмрд┐рд▓реНрдЯ(inbuilt) option рд╣рдореЗ рдПрдХрд▓ рд╕реНрдХреНрд░реАрди рдкрд░ рдЪрд╛рд░ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ (windows) рддрдХ рд╕реНрдерд╛рдирд╛рдВрддрд░рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреА рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЕрд╕рд┐рд╕реНрдЯ (Assist)
B. рд╕реНрдХреНрд░реАрди рдЕрд╕рд┐рд╕реНрдЯ (Screen Assist)
C. рд╕реНрдиреЗрдк рдЕрд╕рд┐рд╕реНрдЯ (Snap Assist)
D. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд╕реНрдХреНрд░реАрди рдЕрд╕рд┐рд╕реНрдЯ (Printscreen Assist)

Right Answer is: C


Q. 134. рдПрдо.рдПрд╕.рдкрд╛рд╡рд░рдкреЛрдЗрдВрдЯ 2010 рдХреА реЮрд╛рдЗрд▓ рдХреЛ рдмрдВрдж рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рд╕ рддрд░реАрдХреЗ рдХрд╛ рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ? рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗред

A. реЮрд╛рдЗрд▓ рдЯреИрдм (File Tab) рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░реЗ рдФрд░ рдлрд┐рд░ рдХреНрд▓реЛреЫ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк (Close option рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░реЗ/рдЪреБрдиреЗ ред
B. рдХреАрдмреЛрд░реНрдб рдХреА рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ ctrl+w рдХрд╛ рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИред
C. рдЖрдк рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЗ рдКрдкрд░реА рджрд╛рдП рднрд╛рдЧ рдкрд░ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рджреЗрдиреЗ рд╡рд╛рд▓реЗ рдХреНрд▓реЛреЫ рдмрдЯрди рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 135. рдкрд╛рд╡рд░ рдкреЙрдЗрдВрдЯ рджреНрд░рд╢реНрдп рдЬреЛ рдХреЗрд╡рд▓ рдкрд╛рда (рд╢реАрд░реНрд╖рдХ рдФрд░ рдмреБрд▓реЗрдЯ) рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ
B. рд╕рдорд░реА (summary) рд╡реНрдпреВ
C. рдЖрдЙрдЯрд▓рд╛рдЗрди рд╡реНрдпреВ
D. рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╕реЛрд░реНрдЯреЗрдб рд╡реНрдпреВ

Right Answer is: C


Q. 136. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ, ______ рдкрдВрдХреНрддрд┐рдпреЛрдВ рдФрд░ рд╕реНрддрдВрднреЛрдВ рдХрд╛ рдкреНрд░рддрд┐рдЪреНрдЫреЗрджрди рд╣реИ?

A. рдлреЙрд░реНрдореВрд▓рд╛ (Formula)
B. рдлреАрд▓реНрдб (Field)
C. рд╕реЗрд▓ (Cell)
D. рдкрд╛рдЗрд╡реЛрдЯ рдЯреЗрдмрд▓ (Pivot Table)

Right Answer is: D


Q. 137. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рд╢рдмреНрджрд╛рд╡рд▓реА рдореЗрдВ тАЬрдЖрдИ.рдкреА.тАЭ рдХрд╛ рдорддрд▓рдм рд╣реИ?

A. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░реЛрд╡рд╛рдЗрдбрд░ (Internet Provider)
B. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░реЛрд╕реИрд╕ (internet process)
C. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░реЛрдЯреЛрдХреЙрд▓ (Internet Protocol)
D. рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо (internet program)

Right Answer is: C


Q. 138. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдкреНрд░рд╕реНрддреБрддрд┐ рдореЗрдВ рдПрдХ рд╕реЗ рдЕрдзрд┐рдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рд╕рдХреНрд╖рдо рд╣реИ?

A. Alt + рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░реЗрдВ
B. Shift + рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдХреЛ рдбреНрд░реИрдЧ(drag) рдХрд░реЗрдВ
C. Ctrl + рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░реЗрдВ
D. Shift + рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░реЗрдВ

Right Answer is: D


Q. 139. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдкреГрд╖реНрда рдХреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЗ рдкреАрдЫреЗ рднреВрддрд┐рдд рдЫрд╡рд┐ рдбрд╛рд▓рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╣рд╛рдЗрдмрд░рдиреЗрд╢рди
B. рдЗрдВрдбреЗрдВрдЯреЗрд╢рди
C. рд╡рд╛рдЯрд░ рдорд╛рд░реНрдХ
D. рдУрд░рд┐рдпрдВрдЯреЗрд╢рди

Right Answer is: C


Q. 140. рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдХреМрдирд╕рд╛ рд╣реИ?

A. рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ
B. рд░реЛрдо
C. рд░реИрдо
D. рд╕реАрдбреА-рдЖрд░

Right Answer is: D

Q. 141. _______ рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реИрд╕ 2010 рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдХреЗ рд╢реАрд░реНрд╖ рдкрд░ рджрд┐рдЦрд╛рдИ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдбреЗрдЯрд╛рдмрд╕ реЮрд╛рдЗрд▓ рдФрд░ реЮрд╛рдЗрд▓ рдкрде (file path) рдХрд╛ рдирд╛рдо рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред

A. рд╕реНрдЯреЗрдЯрд╕ рдмрд╛рд░ (Status Bar)
B. рдиреИрд╡рд┐рдЧреЗрд╢рди реЮрд▓рдХ (Navigation Pane)
C. рдЯрд╛рдЗрдЯрд▓ рдмрд╛рд░ (Title Bar)
D. рдмреЗрдХрд╕реНрдЯреЗрдЬ рд╡реНрдпреВ (Backstage View)

Right Answer is: C


Q. 142. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рдмрд╕реЗ рдордЬрдмреВрдд рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб рдорд╛рдирд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. strongpassword
B. Rscit
C. Vmou@2017
D. vmou

Right Answer is: C


Q. 143. рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╕рд╣реА рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ?

A. Ctrl рдФрд░ Alt рдХреБрдВрдЬреА рдХрд╛ рд╕рдВрдпреЛрдЬрди (combination) рдХреБрдВрдЬреА рд╣реИ
B. рдХреИрдкреНрд╕ рд▓реЙрдХ, рдирдо рд▓реЙрдХ рдФрд░ рд╕реНрдХреНрд░реЛрд▓ рд▓реЙрдХ рдЯреЙрдЧрд▓ (toggle) рдХреБрдВрдЬреА рд╣реИ
C. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк (A) рдФрд░ (B) рд╕рд╣реА рд╣реИ
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдкреЛрдВ рдореИрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рд╢реА рдирд╣реА рд╣реИ

Right Answer is: C


Q. 144. рдИрдореЗрд▓ рд╕реЗ рддрд╛рддреНрдкрд░реНрдп рд╣реИ?

A. рдПрдХреНрд╕рд╕ рдореЗрд▓ 
B. рдЗрд▓реЗрдХреНрдЯреНрд░реЙрдирд┐рдХ рдореЗрд▓
C. рдПрдЬреБрдХреЗрд╢рди рдореЗрд▓
D. рдПрдХреНрд╕рдкреНрд░реЗрд╕ рдореЗрд▓

Right Answer is: B


Q. 145. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдЕрд▓рд╛рдЗрдирдореЗрдВрдЯ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдмрд╛рдПрдВ рдФрд░ рджрд╛рдПрдВ рдорд╛рд░реНрдЬрд┐рди рдХреЗ рдмреАрдЪ рдЕрдиреБрдЪреНрдЫреЗрдж рдХреА рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдкрдВрдХреНрддрд┐ рдХреЛ рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ рддрдерд╛ рдмрд╛рдПрдВ рдФрд░ рджрд╛рдПрдВ рдХрд┐рдирд╛рд░реЛрдВ рдкрд░ рд╕реАрдзреЗ рдХрд┐рдирд╛рд░реЛрдВ рдХрд╛ рдЙрддреНрдкрд╛рджрди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реЗрдВрдЯрд░
B. рдЬрд╕реНрдЯрд┐рдлрд╛рдИ
C. рд▓реЗрдлреНрдЯ
D. рд░рд╛рдЗрдЯ

Right Answer is: B


Q. 146. ______ рдмрд╕ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА рдФрд░ рд╕реНрдЯрд╛рд░ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА рдХрд╛ рд╕рдВрдпреЛрдЬрди рд╣реИ?

A. рд░рд┐рдВрдЧ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
B. рдореЗрд╢ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
C. рд╣реЗрдХреНрд╕рд╛рдЧреЛрдирд▓ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
D. рдЯреНрд░реА рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА

Right Answer is: D


Q. 147. рдорд╛рди рд▓реАрдЬрд┐рдП рдХреНрд╖реЗрддреНрд░реЛрдВ рдЬреИрд╕реЗ рдХреГрд╖рд┐, рдирд┐рд░реНрдорд╛рдг, рд╡рд┐рдирд┐рд░реНрдорд╛рдг, рдЦрдирди рдЖрджрд┐ рдЬреЛ рднрд╛рд░рдд рдХреЗ рд╕рдХрд▓ рдШрд░реЗрд▓реВ рдЙрддреНрдкрд╛рдж рдореЗрдВ рдпреЛрдЧрджрд╛рди рджреЗрддрд╛ рд╣реИ, рддреЛ рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рдкреВрд░реЗ рднрд╛рд░рдд рдореЗрдВ рд╕рдХрд▓ рдШрд░реЗрд▓реВ рдЙрддреНрдкрд╛рдж рдореЗрдВ рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдХреНрд╖реЗрддреНрд░ рдХреЗ рдпреЛрдЧрджрд╛рди рдХреЛ рджрд┐рдЦрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рдЪрд╛рд░реНрдЯ рд╣реИ?

A. рд▓рд╛рдЗрди рдЪрд╛рд░реНрдЯ
B. рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдЪрд╛рд░реНрдЯ
C. рд╕реНрдХреЗрдЯрд░ рдЪрд╛рд░реНрдЯ
D. рдкрд╛рдИ рдЪрд╛рд░реНрдЯ

Right Answer is: D


Q. 148. рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди рдХреЗ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рдХреЛ рд╢реБрд░реВ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП?

A. F5 рдХреБрдВрдЬреА рджрдмрд╛рдПрдВ
B. рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рдореЗрдиреВ рд╕реЗ рд╡реНрдпреВ рд╢реЛ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ
C. рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рдореЗрдиреВ рдореЗрдВ рд░рд┐рд╣рд░реНрд╕ рдЯрд╛рдЗрдо рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ
D. рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк A / B рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ

Right Answer is: D


Q. 149. рдЧреВрдЧрд▓ рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рд╡рдирдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдФрд░ рдбреНрд░реЙрдк рдмреЙрдХреНрд╕ _______ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо
B. рд╕рд░реНрдЪ рдЗрдВрдЬрди 
C. рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЙрдЬреА
D. рдХреНрд▓рд╛рдЙрдб рд╕реНрдЯреЛрд░реЗрдЬ рд╕рд░реНрд╡рд┐рд╕реЗрдЬ

Right Answer is: D


Q. 150. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдбрд┐рдлреЗрдВрдбрд░ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. Real time Anti virus
B. Real time Firewall
C. Computer Game
D. Recovery Software

Right Answer is: A


Q. 151. рдкреИрд░рд╛рдЧреНрд░рд╛рдл рдХреЛ рджрд╛рдР, рдмрд╛рдР рдпрд╛ рджреЛрдиреЛрдВ рдорд╛рд░реНрдЬрд┐рдиреНрд╕ (margins) рд╕реЗ рджреВрд░ рд▓реЗ рдЬрд╛рдиреЗ рдХреЛ ______ рд╕реЗ рд╕рдВрджрд░реНрднрд┐рдд рдХрд░рддреЗ рд╣реИ?

A. рдЗрдВрдбреЗрдВрдЯрд┐рдВрдЧ (Indenting)
B. рдПрд▓рд╛рдЗрдирдореЗрдВрдЯ (Alignment)
C. рд▓рд╛рдЗрди рд╕реНрдкреЗрд╕рд┐рдВрдЧ ( line spacing)
D. рдмреБрд▓реЗрдЯреЗрдб рдФрд░ рдирдВрдмрд░рдб рд▓рд┐рд╕реНрдЯ (bulleted and Numbered list )

Right Answer is: A


Q. 152. рдЖрдк рдЕрдкрдиреЗ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рдХреЛ _______ рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░рдХреЗ рд╕реНрд▓реАрдк рдореЛрдб (sleep mode) рдпрд╛ рд╢рдЯрдбрд╛рдЙрди (shutdown) рдпрд╛ рд░рд┐рд╕реНрдЯрд╛рд░реНрдЯ (restart) рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИ?

A. рдПрдВрдЯрд░ рдмрдЯрди (Enter button)
B. рдХрдВрдЯреНрд░реЛрд▓ рдкреИрдирд▓ (Control panel)
C. рдкрд╛рд╡рд░ рдмрдЯрди (power button)
D. рдмреИрдХрд╕реНрдкреЗрд╕ рдХрд┐ (backspace key)

Right Answer is: C


Q. 153. рдХреМрдирд╕реЗ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХрд╛ рдЪрд╛рд░реНрдЯ Microsoft excel 2010 рдореЗрдВ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдирд╣реА рд╣реИ?

A. рдмрдмрд▓ (bubble)
B. рд▓рд╛рдЗрди (line)
C. рд░рд╛рдбрд╛рд░ (radar)
D. рдбреЗрдЯрд╛ рдкреЙрдЗрдВрдЯреНрд╕ (data points)

Right Answer is: C


Q. 154. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рд╕реНрдиреЗрдк рдЕрд╕рд┐рд╕реНрдЯ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдЖрдк рдПрдХрд╛рдзрд┐рдХ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдХреЗ рд╕рд╛рде рдПрдХрд▓ рд╕реНрдХреНрд░реАрди рдкрд░ рдПрдХрд╛рдзрд┐рдХ рдРрдкреНрд╕ рдЪрд▓рд╛ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ рдпрд╛рдиреА рдЖрдк рдПрдХ рд╡рд┐рдВрдбреЛ рдореЗрдВ рдПрдХ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗрдЬ рд▓рд┐рдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ, рдЕрдкрдиреА рдЯреНрд╡рд┐рд╕реНрдЯреЗрдб рдлреАрдб рдХреЛ рджреВрд╕рд░реЗ рдореЗрдВ рджреЗрдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ рдФрд░ рдЗрд╕реА рддрд░рд╣ рдЖрдк рднреА рджреЗрдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
B. рдЖрдк рдЕрдкрдиреЗ рдкреАрд╕реА рдХреЛ рдЕрдкрдиреА рдЖрд╡рд╛рдЬ рд╕реЗ рдирд┐рдпрдВрддреНрд░рд┐рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
C. рдЖрдк рдХрд┐рд╕реА рднреА рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рдкрд░ рдХрд╣реАрдВ рд╕реЗ рднреА рдЕрдкрдиреА рдлрд╛рдЗрд▓реЗрдВ рдкреНрд░рд╛рдкреНрдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
D. рдЖрдк рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рдХреЙрд▓ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ

Right Answer is: A


Q. 155. Windows 10 _______ рдкрд░ рдЖрдзрд╛рд░рд┐рдд рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╣реИ , рдЬрдмрдХрд┐ рдПрдордПрд╕-рдбреЙрд╕ _______ рдкрд░ рдЖрдзрд╛рд░рд┐рдд рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╣реИ?

A. рдЧреНрд░рд╛рдлрд┐рдХрд▓ рдпреВрдЬрд░ рдЗрдВрдЯрд░реЮреЗрд╕ (Graphical User Interface), рдХрдорд╛рдВрдб рд▓рд╛рдЗрди рдЗрдВрдЯрд░реЮреЗрд╕ (Command Line Interface)
B. рдЗрдирдкреБрдЯ, рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ
C. рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ (System Software), рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ (Application Software)
D. рдЗрдирдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 156. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реИрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдбреЗрдЯрд╛ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХрд╛ рдорд╛рдиреНрдп рд╕реЗрдЯ рдирд╣реА рд╣реИ?

A. рдУ. рдПрд▓. рдИ. рдСрдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ (OLE object),рдЗрдВрдЯрд┐рдЬрд░ (integer) рдордиреА (money)
B. рд╣рд╛рдЗрдпрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ (hyperlink), рдХреИрд▓рдХреБрд▓реЗрдЯреЗрдб (calculated), рдпрд╕ /рдиреЛ (yes )
C. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (text) рдирдВрдмрд░ (number), рдореЗрдореЛ (memo)
D. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (text), рдСрдЯреЛрдирдореНрдмрд░ (auto number), рдЕрдЯреЗрдЪрдореЗрдВрдЯ (attachment)

Right Answer is: A


Q. 157. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдЖрдкрдХреЗ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХреЗ рд▓рд┐рдП рджреБрд░реНрднрд╛рд╡рдирд╛рдкреВрд░реНрдг рд╣реИрдВ?

A. рд╡рд╛рдпрд░рд╕
B. рдПрдВрдЯреАрд╡рд╛рдпрд░рд╕
C. рдлрд╛рдпрд░рд╡реЙрд▓
D. рдЕрдкрдбреЗрдЯ рдФрд░ рд╕рд┐рдХреНрдпреЛрд░рд┐рдЯреА

Right Answer is: A


Q. 158. рд╡рд┐рдВрдбреЛ 10 рдореЗрдВ рдмреИрдХрдЧреНрд░рд╛рдЙрдВрдб рдореЗрдВ рдЪрд▓ рд░рд╣реЗ рд╡рд░реНрддрдорд╛рди рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рдХреЗ рдЖрдЗрдХрди рдХреМрди рд░рдЦрддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдЯреНрд░реЗ
B. рдкрд╛рд╡рд░ рдмрдЯрди
C. рдЕрдХрд╛рдЙрдВрдЯ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк
D. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдПрдЬ

Right Answer is: A


Q. 159. Amazon.com _______ рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдмрд┐рдЬрдиреЗрд╕ рдЯреВ рдмрд┐рдЬрдиреЗрд╕ рдИ-рдХреЙрдорд░реНрд╕ рдПрдирд╡рд╛рдпрд░рдореЗрдВрдЯ
B. рдмрд┐рдЬрдиреЗрд╕ рдЯреВ рдХрд╕реНрдЯрдорд░ рдЗрдХреЙрдорд░реНрд╕ рдПрдирд╡рд╛рдпрд░рдореЗрдВрдЯ
C. рдХрд╕реНрдЯрдорд░ рдЯреВ рдХрд╕реНрдЯрдорд░ рдЗрдХреЙрдорд░реНрд╕ рдПрдирд╡рд╛рдпрд░рдореЗрдВрдЯ
D. рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: B


Q. 160. рдореЙрдбреНрдпреБрд▓реЗрд╢рди-рдбреЗрдореЙрдбреНрдпреБрд▓реЗрд╢рди (Modulation-Demodulation) ______ рдХрд╛ рдПрдХ рд╕рдВрдХреНрд╖рд┐рдкреНрдд рдирд╛рдо рд╣реИ?

A. рдореЛрдбреЗрдо (modem)
B. рдлрд╛рдЗрд░рд╡рд╛рд▓ (Firewall)
C. рдореЛрд░реНрдбреЗрди (Morden)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВред

Right Answer is: A


Q. 161. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдХреЗ тАШрд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдореЛрдмрд┐рд▓рд┐рдЯреА рд╕реЗрдВрдЯрд░тАЩ рдореЗрдВ рдХреМрди рд╕реА рдЙрдкрдпреЛрдЧрд┐рддрд╛ рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рд╣реИ?

A. рдбрд┐рд╕реНрдкреНрд▓реЗ рдХрдВрдЯреНрд░реЛрд▓ (Display control)
B. рд╕реНрдкреАрдХрд░ рд╡реЙрд▓реНрдпреВрдо
C. A рдФрд░ B
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: C


Q. 162. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдХреА рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ рдЧреБрдгрд╡рддреНрддрд╛ рдХреЛ рдХрд┐рд╕рдореЗрдВ рдорд╛рдкрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдмрд┐рдЯ рдкреНрд░рддрд┐ рд╕реЗрдХрдВрдб
B. рдбреЛрдЯреНрд╕ рдкреНрд░рддрд┐ рдЗрдВрдЪ
C. рдкрд╛рд╡рд░ рдкреНрд░рддрд┐ рд╕реЗрдХрдВрдб
D. рд╣рд░реНрдЯреНрдЬ рдкреНрд░рддрд┐ рд╕реЗрдХрдВрдб

Right Answer is: B


Q. 163. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рд╡рд┐рдВрдбреЛ (window) рдХреЛрдВ рджреЛ рдореЗрдВ рд╡рд┐рднрд╛рдЬрд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХреМрди рд╕реЗ рдореЗрдиреВ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. view-split
B. view-window-split
C. window-split
D. format-window

Right Answer is: A


Q. 164. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдХреМрди рд╕реЗ рдбреЗрдЯрд╛ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рджрд░реНрдЬ рдпрд╛ рдмрджрд▓ рдирд╣реАрдВ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ? рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗ?

A. рдЖрдЯреЛрдирдореНрдмрд░ (AutoNumber)
B. рдбреЗрдЯ/рдЯрд╛рдЗрдо (Date/Time)
C. рдЖрдЯреЛрдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (AutoText)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: A


Q. 165. рдЖрдкрдХреЗ рд╣рд╛рд░реНрдб рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдбреЗрдЯрд╛ рдХреЛ рд╕рдВрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХрд╛ рд╕рдмрд╕реЗ рдЕрдЪреНрдЫрд╛ рддрд░реАрдХрд╛ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдХреЗрдирд┐рдВрдЧ (Scanning)
B. рдбрд┐рд▓реАрдЯ рдЬрдВрдХ (Delete Junk )
C. рдбрд┐рдлрд░реЗрдЧрдореЗрдВрдЯреЗрд╢рди (Defragmentation)
D. рдмреИрдХрдЕрдк (Backup)

Right Answer is: D


Q. 166. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдХреМрди рд╕реА рдХреБрдВрдЬреА рд╕рдВрдпреЛрдЬрди (key combination) рд╕реНрдХреНрд░реАрди рдкрд░ рд╕рднреА рдЦреБрд▓реА рдЦрд┐реЬрдХрд┐рдпреЛрдВ (open windows) рдХреЛ рдорд┐рдиреАрдорд╛рдЗреЫ (Minimize) рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. Alt + M
B. Ctrl + D
C. Shift + M
D. Windows Key + D

Right Answer is: D


Q. 167. 3D рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рднреМрддрд┐рдХ рд╡рд╕реНрддреБрдУрдВ рдХрд╛ рдирд┐рд░реНрдорд╛рдг рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ
B. A-4 рдЖрдХрд╛рд░ рдХреЗ рдкреЗрдкрд░ рдкрд░ 3D рдкреНрд░рд┐рдВрдЯ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ
C. рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдореЙрдирд┐рдЯрд░ рдкрд░ 3-рдбреА рдорд╛рдирдЪрд┐рддреНрд░ рдиреЗрд╡рд┐рдЧреЗрдЯ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ
D. рдкреНрд░реЛрдЬреЗрдХреНрдЯрд░ рдкрд░ 3-D рдлрд┐рд▓реНрдо рджрд┐рдЦрд╛рддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 168. рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ рдореЗрдВ рдбреЗрдЯрд╛ рдЖрдпрд╛рдд рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд╕ рдбрд╛рдЯрд╛рдмреЗрд╕
B. рд╡реЗрдм рдкреЗрдЬ рд╕реЗ
C. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рдлрд╛рдЗрд▓ рд╕реЗ
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА рд╕реЗ

Right Answer is: D


Q. 169. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдЖрдк _______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рдкрд╛рда рдХреА рд░реЗрдЦрд╛ рдХреЗ рдКрдкрд░ рдЫреЛрдЯреЗ рдЕрдХреНрд╖рд░реЛрдВ рдХреЛ рд▓рд┐рдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. Grow Front
B. Shrink Front
C. Subscript
D. Superscript

Right Answer is: C


Q. 170. рдПрдХ рдирдИ рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди _______ рд╕реЗ рдмрдирд╛рдИ рдЬрд╛ рд╕рдХрддреА рд╣реИ?

A. рдбрд┐реЫрд╛рдЗрди рдЯреЗрдореНрдкрд▓реЗрдЯ (Design Template)
B. рдореМрдЬреВрджрд╛ рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди (Sample Templates)
C. рдЦрд╛рд▓реА рдкреНрд░реЗрдЬреЗрдВрдЯреЗрд╢рди (Blank Presentation)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 171. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рдУрдкреЗрд░реНрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдпреВрдирд┐рдХреНрд╕ (UNIX)
B. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдПрдХреНрд╕рдкреА (windows xp)
C. рдПрдВрдбреНрд░реЙрдЗрдб (Android)
D. рд▓рд┐рдирдХреНрд╕ (Linux)

Right Answer is: C

Q. 172. рдирд┐рдореНрди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдЕрдХреНрд╕рд░ рдИрдореЗрд▓ рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдФрд░ рдЗрд╕рдореЗрдВ рдХреЗрд▓реЗрдВрдбрд░, рдХрд╛рд░реНрдп рдкреНрд░рдмрдиреНрдзрдХ рдЖрджрд┐ рднреА рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рд╣реИрдВ?

A. рдПрдордПрд╕ - рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ
B. рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реЗрд▓
C. рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реИрд╕
D. рдПрдордПрд╕ - рд╡рд░реНрдб

Right Answer is: A


Q. 173. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: рдмрд╛рд░ рдХреЛрдб рд░реАрдбрд░ рдЖрдЙрдЯрдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рд╣реИред

рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2: рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рдПрдХ рдЗрдирдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рд╣реИред
рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВ:
A. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИрдВред
B. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред
C. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред
D. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИрдВред

Right Answer is: A


Q. 174. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдХрдерди рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╣реИ?

A. рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдПрдХ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╕реЗ рджреВрд╕рд░реЗ рд╕реНрдерд╛рди рдкрд░ рдЬрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВред
B. рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рд╕реА рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдпрд╛ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рд╕реНрдерд╛рди рдкрд░ рдЬрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВред
C. рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рд╕реА рдЕрдиреНрдп реЮрд╛рдЗрд▓ рдпрд╛ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рдореЗрдВ рдЬрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 175. _______ рд╕реЗ рд╡рд┐рдВрдбреЛ 10 рдореЗрдВ рдЕрдкрдиреЗ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕, рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди, рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рд╕реЗрд╡рд╛рдУрдВ рдФрд░ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдкрд░ рд╕рд╛рдЗрди-рдЗрди рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдмрд╛рдпреЛрдореЗрдЯреНрд░рд┐рдХ рдкреНрд░рдорд╛рдгреАрдХрд░рдг рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдмрд╛рдп (Windows Bye)
B. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдмрд╛рдпреЛ (Windows Bio)
C. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рд╣реИрд▓реЛ (Windows Hello)
D. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ (Windows Computer)

Right Answer is: C


Q. 176. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕реА рд▓реИрди (рд▓реЛрдХрд▓ рдПрд░рд┐рдпрд╛ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ) рдХреА рд╕рд╣реА рд╡рд┐рд╢реЗрд╖рддрд╛рдП рд╣реИ?

A. рд▓реИрди рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдкреНрд░рдпреЛрдЧрд╢рд╛рд▓рд╛ рдпрд╛ рдПрдХ рд╡рд┐рднрд╛рдЧ рдореЗрдВ рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ рд╕рд╛рдЭрд╛ рдХрд░рдирд╛ рд╣реИред
B. рд▓реИрди рд╡реНрдпрд╛рдкрдХ рд░реВрдк рд╕реЗ рдХрдВрдкрдиреА рдХреЗ рдХрд╛рд░реНрдпрд╛рд▓рдпреЛрдВ, рдХрд╛рд░рдЦрд╛рдиреЛрдВ рдФрд░ рд╡рд┐рд╢реНрд╡рд╡рд┐рджреНрдпрд╛рд▓рдпреЛрдВ рдореЗрдВ рд╕рдВрд╕рд╛рдзрдиреЛрдВ рдФрд░ рд╡рд┐рдирд┐рдордп рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рд╕рд╛рдЭрд╛ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкрд░реНрд╕рдирд▓ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдФрд░ рд╡рд░реНрдХрд╕реНрдЯреЗрд╢рди рд╕реЗ рдЬреБрдбрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдпреЗ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИред
C. рд▓реИрди рдЫреЛрдЯреЗ рдЖрдХрд╛рд░ рдХреЗ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рд╣реИ рдЬреЛ рдХреБрдЫ рдЗрдорд╛рд░рддреЛрдВ рдпрд╛ рдХреБрдЫ рдХрд┐рд▓реЛрдорд┐рдЯреЛрд░ рддрдХ рдХреЗрдВрдкрд╕ рдХреЛ рдХрд╡рд░ рдХрд░рддреЗ рд╣реИред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 177. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕реА рднреБрдЧрддрд╛рди рд╡рд┐рдзрд┐(рдпрд╛рдВ) рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рд╢реЙрдкрд┐рдВрдЧ рд╕рд╛рдЗрдЯреНрд╕ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдорд╛рдиреНрдп рд╣реИрдВ? рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдЪрд┐рдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВред

A. рдбрд┐рд▓рд┐рд╡рд░реА рдкрд░ рдХреИрд╢ (Cash on Delivery)
B. рдХреНрд░реЗрдбрд┐рдЯ рдХрд╛рд░реНрдб / рдбреЗрдмрд┐рдЯ рдХрд╛рд░реНрдб (Credit Card / Debit Card)
C. рдиреЗрдЯ рдмреИрдВрдХрд┐рдВрдЧ (Net Banking)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 178. рдбреЗрдЯрд╛ рд╕рдВрдЪрд╛рд░рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд╛рдБрдЪ рдзрд╛рдЧреЗ (glass threads) рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреМрди рд╕реА рдХреЗрдмрд▓ рдХрд░рддреА рд╣реИ?

A. рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдХреЗрдмрд▓ (Optical Cable)
B. рдХреЛрдЕрдХреНрд╕рд┐рдЕрд▓ рдХреЗрдмрд▓ (Coaxial Cable)
C. рдЯреНрд╡рд┐рд╕реНрдЯреЗрдб рдкреЗрдпрд░ рддрд╛рд░ (Twisted Pair Wire)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 179. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ рдХрд╛ рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХреНрдпреЛрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдкреГрд╖реНрда рдХреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЗ рдкреАрдЫреЗ рдкрд╛рда рд╕рдореНрдорд┐рд▓рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдПред
B. рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдореЗрдВ рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рдХреЛ рд╢рд╛рдорд┐рд▓ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЬреЛ рдХреА рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рдкреГрд╖реНрда рдкрд░ рджреЛрд╣рд░рд╛рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдЬреИрд╕реЗ рдХрдВрдкрдиреА рдХрд╛ рдирд╛рдо рдФрд░ рдкреГрд╖реНрда рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ред
C. рдПрдХ рд╕реНрдерд╛рди рдпрд╛ рдкрд╛рда рдХрд╛ рдЪрдпрди рдкрд╣рдЪрд╛рдирдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЬрд┐рд╕реЗ рдЖрдк рдирд╛рдо рдФрд░ рднрд╡рд┐рд╖реНрдп рдХреЗ рд╕рдВрджрд░реНрдн рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкрд╣рдЪрд╛рдирддреЗ рд╣реИрдВред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: C


Q. 180. рдПрдХ рд╕рд╛рде рдЬреБреЬреЗ рдХрдореНрдкреНрдпреВрдЯрд░реЛрдВ рдХрд╛ рд╕рдВрдЧреНрд░рд╣ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЯреАрдо (Team)
B. рдореАрдЯрд┐рдВрдЧ (Meeting)
C. рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ
D. рдЧреНрд░реБрдк (Group)

Right Answer is: C


Q. 181. рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ (document) рдореЗрдВ 'рд╣рд╛рдЗрдкрд░рд▓рд┐рдВрдХ рдбрд╛рд▓рдиреЗ' рдХреА рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ рдХреБрдВрдЬреА рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. Ctrl+k
B. Ctrt+l
C. Ctrl+h
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: A


Q. 182. рдЖрдЬ рдЗрдиреНрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдмреИрдВрдХрд┐рдВрдЧ _______ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ, рдЬреЛ рдПрдХ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рдХреЛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рдЕрд▓рд╛рд╡рд╛ рд▓реЗрдирджреЗрди рдХреЛ рдУрд░ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рдмрдирд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЕрддрд┐рд░рд┐рдХреНрдд рдХреНрд░реЗрдбреЗрдВрдЯрд┐рдпрд▓реНрд╕ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд╛ рддрддреНрд╡ рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдЧреНрд░рд╛рд╣рдХ рдХреЗ рдкрдВрдЬреАрдХреГрдд рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рдирдВрдмрд░ рдкрд░ рднреЗрдЬрддреЗ рд╣реИ?

A. рдУрдкрди рдЯреНрд░рд╛рдиреНрд╕реЗрдХреНрд╢рди рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб
B. рдУрдкрди рдЯрд╛рдЗрдо рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб
C. рдкреАрдбреАрдПреЮ (PDF)
D. рд╡рди рдЯрд╛рдЗрдо рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб

Right Answer is: D


Q. 183. рдПрд╕ рдХреНрдпреВ рдПрд▓ (sql) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рд╕реНрдЯреНрд░рдХреНрдЪрд░реНрдб рдХреНрд╡реЗрд░реА рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ(structured query language)
B. рд╕реНрдЯреНрд░рдХреНрдЪрд░реНрдб рдХреНрд╡реЗрд╢реНрдЪрди рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ(structured question list)
C. рд╕реНрдорд╛рд▓ рдХреНрд╡реЗрд░реА рд▓реЗрдВрдЧрд╡реЗрдЬ (small query language)
D. рд╕реЛрдлрд┐рд╕реНрддрд┐рдХреЗрдЯреЗрдб рдХреНрд╡реЗрд╢реНрдЪрди рд▓рд┐рд╕реНрдЯ (sophisticated question list)

Right Answer is: A


Q. 184. рдЖрдИрдкреА рдкрддреЗ рдХрд╛ рд╡реИрдз рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдХреМрди рд╕рд╛ рд╣реИ?

A. 192.105.232.4
B. www.example.com
C. C:\example\exam\
D. 44::98::77::12::88

Right Answer is: A


Q. 185. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕реЗ рдкреЙрдЗрдВрдЯрд┐рдВрдЧ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рдХреЗ рд╕рд╣реА рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИрдВ?

A. рдЯреНрд░реИрдХрдмреЙрд▓, рдЯрдЪрдкреИрдб рдФрд░ рдорд╛рдЙрд╕
B. рдорджрд░ рдмреЛрд░реНрдб рдФрд░ рдкреНрд░реЛрд╕реЗрд╕рд░
C. рдореЙрдирд┐рдЯрд░, рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░, рд╣реЗрдбрдлреЛрди рдФрд░ рд╕реНрдкреАрдХрд░
D. рд╣рд╛рд░реНрдб рдбрд┐рд╕реНрдХ рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдФрд░ рдкреЗрди рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡

Right Answer is: A


Q. 186. рдПрдХ рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рд╡реЙрдЗрд╕ рд╕рдВрдЪрд╛рд▓рд┐рдд рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд рд╕рд╣рд╛рдпрдХ рд╣реИ рдЬреЛ рд╡рд┐рдВрдбреЛ 10 OS рдХреЗ рд╕рд╛рде рд▓реЙрдиреНрдЪ рдХрд┐рдпрд╛ рдЧрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдХреЛрд░реНрдЯрд╛рдирд╛ 
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдПрдЬ
C. рдорд▓реНрдЯреАрдкрд▓ рдбреЗрд╕реНрдХрдЯреЙрдк
D. рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХреНрд▓реАрдирдЕрдк

Right Answer is: A


Q. 187. рдПрдордПрд╕ тАУ рдкрд╛рд╡рд░рдкреЙрдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ рдпрджрд┐ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╢реЛ рдХреЗ рджреМрд░рд╛рди рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ 4 рдкрд░ рд╕реАрдзреЗ рдЬрд╛рдирд╛ рдЪрд╛рд╣рддрд╛ рд╣реИ ред рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╢реЙрд░реНрдЯрдХрдЯ рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ?

A. 4 + Tab
B. 4 + Ctrl
C. 4 + Shift
D. 4 + Enter

Right Answer is: D


Q. 188. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 : рд╡реЛрд▓реЗрдЯрд╛рдЗрд▓ рд╕реНрдореГрддрд┐ рдореЗрдВ рдмрд┐рдЬрд▓реА рдмрдВрдж рд╣реЛрдиреЗ рдХреЗ рдкрд╢реНрдЪрд╛рдд рднреА рдбреЗрдЯрд╛ рд╕реНрдерд╛рдпреА рд░реВрдк рд╕реЗ рд╕рдВрдЧреНрд░рд╣реАрдд рд░рд╣рддрд╛ рд╣реИ ред
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 : рд╕реАрдбреА - рдЖрд░ рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдбрд┐рд╕реНрдХ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ ред
рдЙрдЪрд┐рдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ :-

A. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рджреЛрдиреЛрдВ рд╕рд╣реА рд╣реИред
B. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рджреЛрдиреЛрдВ рдЧрд▓рдд рд╣реИред
C. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИред
D. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИред

Right Answer is: D


Q. 189. _______ рдПрдХ application рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдо рд╣реИ рдЬрд┐рд╕рд╕реЗ рд╢рд┐рдХреНрд╖рдХ рд╕реАрдзреЗ рд╢рдмреНрджреЛрдВ рдореЗрдВ рд╡реНрдпрд╛рдЦреНрдпрд╛рди рджреЗрдиреЗ рдФрд░ black board рдкрд░ рд▓рд┐рдЦрдиреЗ рдХреА рддреБрд▓рдирд╛ рдореЗрдВ рдЕрдзрд┐рдХ рдЧрддрд┐рд╢реАрд▓ рддрд░реАрдХреЗ рд╕реЗ рдЕрдкрдиреЗ рд╡реНрдпрд╛рдЦреНрдпрд╛рди рдХреЛ рдкреЗрд╢ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдПрдордПрд╕ - рд╡рд░реНрдб (MS-Word)
B. рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ (MS-Excel)
C. рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реИрд╕ (MS-Access)
D. рдПрдордПрд╕ - рдкрд╛рд╡рд░рдкреЛрдИрдВрдЯ (MS-Powerpoint)

Right Answer is: D


Q. 190. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рдкреНрд░реЛрдЯреЛрдХреЙрд▓ HTTP рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рдкрд░ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рд╕рдВрдЪрд╛рд░ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЙрд╕реА рд╡реЗрдм (UC Web)
B. HTTPS
C. JDBC
D. рдпреВрдЖрд░рдПрд▓ (URL)

Right Answer is: B


Q. 191. рд╕рд╣реА рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВ?
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1: рдЗрдВрдЯреНрд░рд╛рдиреЗрдЯ рд╡реИрд╢реНрд╡рд┐рдХ рд╡рд░реНрд▓реНрдб рд╡рд╛рдЗрдб рд╡реЗрдм рд╣реИ
рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2: рдЗрдиреНрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдПрдХ рдирд┐рдЬреА рдиреЗрдЯрд╡рд░реНрдХ рд╣реИ

A. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рджреЛрдиреЛрдВ рд╕рд╣реА рд╣реИрдВред
B. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рд╕рд╣реА рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рдЧрд▓рдд рд╣реИрдВред
C. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рджреЛрдиреЛрдВ рдЧрд▓рдд рд╣реИрдВред
D. рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 1 рдЧрд▓рдд рд╣реИ рдФрд░ рд╡рдХреНрддрд╡реНрдп 2 рд╕рд╣реА рд╣реИрдВред

Right Answer is: C


Q. 192. рд╡рд╛рдЗрдореИрдХреНрд╕ (WiMAX) рдХрд╛ рдкреВрд░реНрдг рдирд╛рдо рд╣реИ?

A. рд╡рд╛рдИрдлрд╛рдИ рдореИрдХреНрд╕рд┐рдордо (WiFi Maximum)
B. рд╡рд░реНрд▓реНрдб рд╡рд╛рдЗрдб рдЗрдВрдЯреЗрд░реЛрдкреЗрд░рдмрд┐рд▓рд┐рдЯреА рдлреЙрд░ рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╡реЗрд╡ рдПрдХреНрд╕реИрд╕ (World Wide Interoperability for Microwave Access)
C. рд╡рд░реНрд▓реНрдб рд╡рд╛рдЗрдб рдореИрдХреНрд╕рд┐рдордо (World Wide Maximum)
D. рд╡рд░реНрд▓реНрдб рдЗрдиреНрдлреЙрд░реНрдореЗрд╢рди рдЗрди рдореИрдХреНрд╕рд┐рдордо (World Information in Maximum)

Right Answer is: B


Q. 193. рдЙрдЪреНрдЪрддрдо рд╡рд┐рд╢реНрд╡рд╕рдиреАрдп (рдЯреЛрдкреЛрд▓реЛрдЬреА) topology рд╣реИ?

A. рдореЗрд╖ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЛрдЬреА
B. рд╕реНрдЯрд╛рд░ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЛрдЬреА
C. рд░рд┐рдВрдЧ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЛрдЬреА
D. рдмрд╕ рдЯреЛрдкреЛрд▓реЛрдЬреА

Right Answer is: A


Q. 194. рдПрдо рдПрд╕ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рд╕реЗрд▓ рдРрдбреНрд░реЗрд╕ рдХрд╛ рд╕рд╣реА рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. 1145AZ
B. AZ145
C. A12AZ
D. 11AZ12

Right Answer is: B

Q. 195. рдУ.рдЯреА.рдкреА. рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рдСрдирд▓рд╛рдЗрди рд▓реЗрдирджреЗрди рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЕрддрд┐рд░рд┐рдХреНрдд рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд╛ рд╕реБрд╡рд┐рдзрд╛рдУрдВ рдореЗрдВ рд╕реЗ рдПрдХ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ рдУ.рдЯреА.рдкреА. рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдУрдирд▓реА рдЯрд╛рдЗрдо рдкреАрд░рд┐рдпрдб
B. рд╡рди рдЯрд╛рдЗрдо рдкреАрд░рд┐рдпрдб
C. рд╡рди рдЯрд╛рдЗрдо рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб
D. рдУрдирд▓реА рдЯрд╛рдЗрдо рдкрд╛рд╕рд╡рд░реНрдб

Right Answer is: C


Q. 196. рдПрдордПрд╕ рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ 2010 рдХрд╛ рдореБрдЦреНрдп рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдбреНрд░рд╛рдЗрдВрдЧ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ
B. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдЧрдгрдирд╛ рдХрд░рдиреЗ рд╡рд╛рд▓реА рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ
C. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдИрдореЗрд▓ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ
D. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рд╡реЗрдм рдмреНрд░рд╛рдЙрдЬрд┐рдВрдЧ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рдХреЗ рд░реВрдк рдореЗрдВ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: C


Q. 197. рдХрд┐рд╕ рдкреНрд░рдХрд╛рд░ рдХрд╛ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐рдЧрдд (personal) рдИрдореЗрд▓ рдЦрд╛рддрд╛ рдЖрдо рддреМрд░ рдкрд░ рдЕрдкрдиреЗ computer рдкрд░ рдИрдореЗрд▓ рдбрд╛рдЙрдирд▓реЛрдб рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙреЮреНрдЯ рдПрдХреНрд╕рдЪреЗрдВрдЬ (Microsoft Exchange)
B. IMAP
C. POP 3
D. HTTP

Right Answer is: C


Q. 198. рдПрдо рдПрд╕ рдкрд╛рд╡рд░ рдкреНрд╡рд╛рдЗрдВрдЯ 2010 рдореЗрдВ рдПрдирд┐рдореЗрд╢рди рдлрд▓рдХ рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдЖрдк рд╡рд░реНрддрдиреА рдФрд░ рд╡реНрдпрд╛рдХрд░рдг рдХреА рдЬрд╛рдВрдЪ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
B. рдЖрдк рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдкрд░ рд▓рд╛рдЧреВ рдПрдирд┐рдореЗрд╢рди рдХреА рдПрдХ рд╕реВрдЪреА рджреЗрдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
C. рдЖрдк рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдкреНрд░рд┐рдВрдЯ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ
D. рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: B


Q. 199. рдХрд┐рд╕ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрд░ рдХреЛ рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ рдкреА рдбреА рдПрдл рдлрд╛рдЗрд▓ рджреЗрдЦрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдЖрдЙрдЯрд▓реБрдХ
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ реЮрд╛рдпрд░рд╡реЙрд▓
C. рдЕрдбреЛрдм рд░реАрдбрд░
D. реЮрд╛рдпрд░рд╡реЙрд▓

Right Answer is: C


Q. 200. рдпрджрд┐ рдЖрдкрдиреЗ рдЧрд▓рддреА рд╕реЗ рдХрд┐рд╕реА slide рдХреЛ delete рдХрд░ рджрд┐рдпрд╛ рд╣реИ рддреЛ рдЖрдк _______ рдХреЛ рджрдмрд╛ рдХрд░ undo рдмрдЯрди рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд╛ рдбрд┐рд▓реАрдЯ рд╣реБрдИ рд╕реНрд▓рд╛рдЗрдб рдХреЛ рд╡рд╛рдкрд╕ рд▓рд╛ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. Ctrl + Y
B. Ctrl + U
C. Ctrl + Z
D. Ctrl + P

Right Answer is: C


Q. 201. _______ рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕рд▓ 2010 рдЯреВрд▓ рд╣реИ рдЬреЛ рдХрд┐рд╕реА рдЕрдЬреНрдЮрд╛рдд рдорд╛рди рдХреА рдЧрдгрдирд╛ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рдЙрджреНрджреЗрд╢реНрдп рд╕реЗ рдкрд┐рдЫрдбрд╝рд╛ рдХрд╛рдо рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ?

A. рдмреБрд▓рд┐рдпрди рдСрдкрд░реЗрдЯрд░
B. рдореЗрд▓ рдорд░реНрдЬ
C. рдЧреЛрд▓ рд╕реАрдХ
D. рдмреБрдХрдорд╛рд░реНрдХ 

Right Answer is: C


Q. 202. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рдлрдВрдХреНрд╢рди рд╡рд┐рднрд╛рдЬрдХ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рд╡рд┐рднрд╛рдЬрд┐рдд рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ рдХреЗ рдмрд╛рдж рд╢реЗрд╖ рд░рд╛рд╢рд┐ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░реЗрдЧрд╛?

A. mod()
B. fact()
C. round()
D. div()

Right Answer is: A


Q. 203. _______ рдХреЛ рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ рдЗрдиреНрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкрд░ "рдпрд╛рддрд╛рдпрд╛рдд рдирд┐рд░реНрджреЗрд╢рди рдореЗрдВ "рдХрд╛рд░реНрдп рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд░рд╛рдКрдЯрд░
B. рд╕реНрд╡рд┐рдЪ
C. рдмреНрд░рд┐рдЬ
D. рд╣рдм

Right Answer is: A


Q. 204. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕реА рдХрд╛рд░реНрдп рдХреНрд╖рдорддрд╛ рдкреГрд╖реНрда рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ рд╕рдореВрд╣ рд╣реИ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХреЗ рд╕рд╛рде рдЙрдкрд▓рдмреНрдз рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?

A. рдУрд░рд┐рдпрдВрдЯреЗрд╢рди рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рдкреЛрд░реНрдЯреНрд░реЗрдЯ рдФрд░ рд▓реИрдВрдбрд╕реНрдХреЗрдк рд▓реЗрдЖрдЙрдЯ рдХреЗ рдмреАрдЪ рдкреЗрдЬ рдХреЛ рд╕реНрд╡рд┐рдЪ рдХрд░рдирд╛
B. рдЗрдВрдбреЗрдВрдЯ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рдХреЗ рдХреБрдЫ рджреВрд░реА рддрдХ рдкреИрд░рд╛рдЧреНрд░рд╛рдл рдХреЛ рдмрд╛рдПрдВ рддрд░рдл рд▓реЗ рджрд╛рдПрдВ/ рдЬрд╛рдирд╛
C. рдЯреЗрдмрд▓ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░ рдЯреЗрдмрд▓ рдмрдирд╛рдирд╛
D. рдкреГрд╖реНрда рдХреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЗ рдкреАрдЫреЗ рднреВрддрд┐рдд рдкрд╛рда рдбрд╛рд▓рдирд╛

Right Answer is: C


Q. 205. рдореЙрдирд┐рдЯрд░ рдХреЗ рд░реЗрд╕реЛрд▓реБрд╢рди рд╕реЗ рдЖрдк рдХреНрдпрд╛ рд╕рдордЭрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдкрд┐рдХреНрд╕реЗрд▓ рдХреА рдЕрдзрд┐рдХрддрдо рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ рд╣реИ рдЬреЛ рдореЙрдирд┐рдЯрд░ рдХреНрд╖реЗрддреАрдЬ рдФрд░ рд▓рдВрдмрд╡рдд рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ
B. рдпрд╣ рдПрдХ рдЗрдирдкреБрдЯ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рд╣реИ рдЬреЛ рдХрдВрдкреНрдпреВрдЯрд░ рдореЗрдВ рдСрдбрд┐рдпреЛ рдбрд╛рдЯрд╛ рдЗрдирдкреБрдЯ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ
C. рдпрд╣ рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╕рд┐рдЧреНрдирд▓ рд╕реЗ рдПрдирд╛рд▓реЙрдЧ рд╕рд┐рдЧреНрдирд▓ рдХрд╛ рдЕрдиреБрд╡рд╛рдж рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ
D. рдпрд╣ рдПрдХ рд╕реНрдерд╛рдИ рдкрдардиреАрдп рдкреНрд░рд╛рд░реВрдк рдореЗрдВ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рд╣рд╛рд░реНрдб рдХреЙрдкреА рднреА рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 206. рдЖрдк рдПрдордПрд╕-рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдирд┐рдГрд╢реБрд▓реНрдХ рдореЛрдмрд╛рдЗрд▓ рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рдФрд░ рдЧреЗрдо рдкреНрд░рд╛рдкреНрдд рдирд┐рдореНрди рд╕реЗ рдХрд░ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИ?

A. Windows store рд╕реЗ
B. Microsoft Apps рд╕реЗ
C. Android Apps рд╕реЗ
D. Screen Cast рд╕реЗ

Right Answer is: A


Q. 207. рд╡реАрдЬреАрдП (VGA) рдХрд╛рд░реНрдб рд╣реИ?

A. рдПрдЯреАрдПрдо (ATM) рдХрд╛рд░реНрдб
B. рдЧреНрд░рд╛рдлрд┐рдХреНрд╕ рдПрдбрд╛рдкреНрдЯрд░ рдХрд╛рд░реНрдб (Graphics Adapter Card)
C. рдбреЗрдмрд┐рдЯ рдХрд╛рд░реНрдб
D. рдирд┐рдордВрддреНрд░рдг рдХрд╛рд░реНрдб

Right Answer is: B


Q. 208. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рд╕рд╣реА рд╣реИ?

A. 1 MB = 1000 Kilobytes
B. 1 MB = 2048 bytes
C. 1 KB = 1024 bytes
D. 1 KB = 1000 bytes

Right Answer is: C


Q. 209. рдПреЮрдПрдЯреА (FAT) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. реЮрд╛рдЗрд▓ рдПрд▓реЛрдХреЗрд╢рди рдЯреЗрдмрд▓ (File Allocation Table)
B. реЮрд╛рдЗрд▓ рдПрд▓реЛрдЯрдореЗрдВрдЯ рдЯреЗрдмрд▓ (File Allotment Table)
C. рдлреЛрдВрд▓реНрдбрд░ рдПрд▓реЛрдЯрдореЗрдВрдЯ рдЯреНрд░реА (Folder Allotment Tree)
D. реЮрд╛рдЗрд▓ рдПрд▓реЛрдЯрдореЗрдВрдЯ рдЯреНрд░реА

Right Answer is: A


Q. 210. рдХреА рдмреЛрд░реНрдб рдкрд░ рдлрдВрдХреНрд╢рди рдХреБрдВрдЬрд┐рдпреЛрдВ рдХреА рдХреБрд▓ рд╕рдВрдЦреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. 10
B. 14
C. 12
D. 09

Right Answer is: C


Q. 211. Web browser рдХреЗ рдмрд╛рд░реЗ рдореЗрдВ рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдХрд╛ рдЪрдпрди рдХрд░реЗрдВ?

A. WWW рдкрд░ рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА (content) рдХреЗ рдкрддрд╛ рд▓рдЧрд╛рдиреЗ, рдирд┐рдХрд╛рд▓рдиреЗ рдПрд╡рдВ рдкреНрд░рджрд░реНрд╢рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рдиреЗ рд╡рд╛рд▓рд╛ рдПрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрд╢рди рд╕реЙрдлреНрдЯрд╡реЗрдпрд░
B. рдПрдХ рдХреНрд▓рд╛рдИрдВрдЯ (client) рд╣реИ рдЬреЛ рдХреА рд╡реЗрдм рд╕рд░реНрд╡рд░ рд╕реЗ рд╕рдВрдкрд░реНрдХ рддрдерд╛ рдЬрд╛рдирдХрд╛рд░реА рдХрд╛ рдЕрдиреБрд░реЛрдз рдХрд░рддрд╛ рд╣реИред
C. рджреЛрдиреЛрдВ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк (A) our (B) рд╕рд╣реА рд╣реИрдВред
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рднреА рд╕рд╣реА рдирд╣реА рд╣реИ

Right Answer is: C
 
Q. 212. рдпреВрдЯреНрдпреВрдм рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?

A. рдпрд╣ рдПрдХ рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рд╕рд╛рдЭрд╛рдХрд░рдг рдФрд░ рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рдЦреЛрдЬ рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рд╣реИ рдЬреЛ рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдХреЛ рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рдЕрдкрд▓реЛрдб рдХрд░рдиреЗ, рджреЗрдЦрдиреЗ рдФрд░ рд╕рд╛рдЭрд╛ рдХрд░рдиреЗ рдХреА рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ 
B. рдпрд╣ рдПрдХ рдЗрд▓реЗрдХреНрдЯреНрд░реЙрдирд┐рдХ рдореЗрд▓ рд╣реИ, рдЬрд┐рд╕рдХреЗ рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдХрд░рддрд╛ рдПрдХ рдпрд╛ рдЕрдзрд┐рдХ рдкреНрд░рд╛рдкреНрддрдХрд░реНрддрд╛рдУрдВ рд╕реЗ рдбрд┐рдЬрд┐рдЯрд▓ рд╕рдВрджреЗрд╢реЛрдВ рдХрд╛ рдЖрджрд╛рди-рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ
C. рдпрд╣ рдПрдХ рдРрд╕рд╛ рдПрдкреНрд▓реАрдХреЗрд╢рди рд╣реИ рдЬреЛ рд╡реАрдбрд┐рдпреЛ рдЪреИрдЯ рдФрд░ рд╡реЙрдЗрд╕ рдХреЙрд▓ рдкреНрд░рджрд╛рди рдХрд░рдиреЗ рдореЗрдВ рдирд┐рд░реНрджрд┐рд╖реНрдЯ рдХрд░рддрд╛ рд╣реИ
D. рдЗрд╕рдХрд╛ рдЙрдкрдпреЛрдЧ рдЗрд▓реЗрдХреНрдЯреНрд░реЙрдирд┐рдХ рд╡рд╛рдгрд┐рдЬреНрдп рджреНрд╡рд╛рд░рд╛ рдорд╛рд▓ рдФрд░ рд╕реЗрд╡рд╛рдУрдВ рдХреЛ рдЦрд░реАрджрдиреЗ рдФрд░ рдмреЗрдЪрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 213. рд╡реЗрдм рдкреЗрдЬ рджреЗрдЦрдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдХреЛ рд╡реЗрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рдкрддрд╛ рджрд░реНрдЬ рдХрд░рдирд╛ рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ рдЬрд┐рд╕реЗ рдХрд╣рддреЗ рд╣реИ?

A. рдпреВрдирд┐реЮреЛрд░реНрдо рд░рд┐рд╕реЛрд░реНрд╕ рд▓реЛрдХрдЯрд░
B. рдореИрдХ (MAC) рдкрддрд╛
C. рдбрд╛рдХ рдкрддрд╛
D. рдИрдореЗрд▓ рдкрддрд╛

Right Answer is: A


Q. 214. рдЖрдк рдЬреАрдореЗрд▓ рдореЗрдВ рдИрдореЗрд▓ рд╕рдВрджреЗрд╢ рдХреИрд╕реЗ рд▓рд┐рдЦ рд╕рдХрддреЗ рд╣реИрдВ?

A. рдЗрдирдмреЙрдХреНрд╕ рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░рдХреЗ
B. рдХрдВрдкреЛрдЬ рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░рдХреЗ
C. рд╕реНрдкреИрдо рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░рдХреЗ
D. рдЖрдЙрдЯрдмреЙрдХреНрд╕ рдкрд░ рдХреНрд▓рд┐рдХ рдХрд░рдХреЗ

Right Answer is: B


Q. 215. рдПрдордПрд╕-рдПрдХреНрд╕реЗрд▓ 2010 рдореЗрдВ рд╕реНрдЯреНрд░рд┐рдВрдЧ рдХреЗ рд╢реБрд░реВ рдФрд░ рдЕрдВрдд рдХреЗ рд░рд┐рдХреНрдд рд╕реНрдерд╛рди рдФрд░ рдбреБрдкреНрд▓рд┐рдХреЗрдЯ рд░рд┐рдХреНрдд рд╕реНрдерд╛рди рдХреЛ рд╣рдЯрд╛рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП ________ рдлрдВрдХреНрд╢рди рдХрд╛ рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИрдВред

A. LOWER
B. SUM
C. UPPER
D. TRIM

Right Answer is: D


Q. 216. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ рдлрдВрдХреНрд╢рди рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕рд▓ 2010 рдореЗрдВ рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ рд╕реНрдЯреНрд░рд┐рдВрдЧ рдХреА рд▓рдВрдмрд╛рдИ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ?

A. SUM
B. LENGTH
C. LEN
D. COUNT

Right Answer is: C


Q. 217. рдПрдХ _______ рдХреБрдВрдЬреА рдореЗрдВ рдПрдХ рдпрд╛ рдПрдХ рд╕реЗ рдЕрдзрд┐рдХ рдлреАрд▓реНрдб рд╣реЛрддреА рд╣реИ рдЬреЛ рдПрдордПрд╕ рдПрдХреНрд╕реИрд╕ (MS Access) рдореЗрдВ рдкреНрд░рддреНрдпреЗрдХ рд░рд┐рдХреЙрд░реНрдб рдХреЛ рд╡рд┐рд╢рд┐рд╖реНрдЯ рд░реВрдк рд╕реЗ рддрд╛рд▓рд┐рдХрд╛ (рдЯреЗрдмрд▓) рдХреЗ рд░реВрдк рдЗрди рдкрд╣рдЪрд╛рдирддреА рд╣реИрдВред

A. рдЯреЗрдХреНрд╕реНрдЯ (Text)
B. рдлреАрд▓реНрдб (Field)
C. рд╕реЗрдХреЗрдВрдбрд░реА (Secondary)
D. рдкреНрд░рд╛рдЗрдорд░реА (Primary)

Right Answer is: D


Q. 218. рдЗрдирдореЗ рд╕реЗ рдкреЗрди рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдХреА рд╡рд┐рд╢реЗрд╖рддрд╛ рдирд╣реА рд╣реИ?

A. рдпрд╣ рдСрдкреНрдЯрд┐рдХрд▓ рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ
B. рдпрд╣ рдпреВ. рдПрд╕. рдмреА. рдкреЛрд░реНрдЯ рдХреЗ рдорд╛рдзреНрдпрдо рд╕реЗ рдЬреБреЬрддрд╛ рд╣реИ
C. рдпрд╣ рдкреЛрд░реНрдЯрдмрд▓ рдбрд┐рд╡рд╛рдЗрд╕ рд╣реИ
D. рдЗрд╕реЗ disconnect рдХрд░рдирд╛ рдмрд╣реБрдд рдЖрд╕рд╛рди рд╣реИ рддрдерд╛ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд┐рдд рд░реВрдк рд╕реЗ рдХрд╣реАрдВ рднреА рд▓реЗ рдЬрд╛рдпрд╛ рдЬрд╛ рд╕рдХрддрд╛ рд╣реИ

Right Answer is: A


Q. 219. рдПрдо.рдПрд╕.-рд╡рд░реНрдб рдореЗрдВ _______ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдкреЗрдЬ рдХреА рд╕рд╛рдордЧреНрд░реА рдХреЗ рдкреАрдЫреЗ рдлреАрдХреА рдкрд╛рда (ghosted text) рд╕рдореНрдорд┐рд▓рд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. рд╡реЙрдЯрд░ рдорд╛рд░реНрдХ (watermark)
B. рдкреЗрдЬ рдХрд▓рд░ (page color)
C. рдорд╛рд░реНрдЬрд┐рди (margin)
D. рд╣рд╛рдпреЮрдиреЗрд╢рди (Hyphenation)

Right Answer is: A


Q. 220. рдлреНрд▓реЛ рдЪрд╛рд░реНрдЯреНрд╕ (flow charts) рдпреЛрдЬрдирд╛ рдмрдирд╛рдиреЗ рдХрд╛ рдПрдХ рдЙрдкрдХрд░рдг рд╣реИ, рдЖрдо рддреМрд░ рдкрд░ рдирд┐рдореНрди рдХрд╛ рдкреНрд░рддрд┐рдирд┐рдзрд┐рддреНрд╡ рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдЗрд╕реНрддреЗрдорд╛рд▓ рдХрд┐рдП рдЬрд╛рддреЗ рд╣реИ?

A. рдПрд▓реНрдЧреЙрд░рд┐рдереНрдо (algorithm) рдХрд╛
B. рдХрд┐рд╕реА рднреА рддрд░реНрдХ рдХрд╛
C. рдХрджрдо рджрд░ рдХрджрдо рдкреНрд░рдХреНрд░рд┐рдпрд╛ рдХрд╛
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рд╕рднреА

Right Answer is: D


Q. 221. рдХреМрдирд╕реА рдХреАрдмреЛрд░реНрдб рд╢реЛрд░реНрдЯреНрдХрдЯ рдХреЛ рдЪрдпрдирд┐рдд рдЖрдЗрдЯрдо рдХрд╛ рдирд╛рдо рдмрджрд▓рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдкреНрд░рдпреЛрдЧ рдХрд┐рдпрд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. F3
B. F2
C. F4
D. F5

Right Answer is: B


Q. 222. рдЙрдкрдпреЛрдЧрдХрд░реНрддрд╛ рдХреЛ рдирдЬрд░ рд╕рдорд╛рдпреЛрдЬрд┐рдд рдХрд░рдиреЗ рдФрд░ рдХрдореНрдкреНрдпреБрдЯрд░ рдХреЗ рдорд╣рд╕реВрд╕ (рдЬреИрд╕реЗ рдбреЗрд╕реНрдХрдЯреЙрдк рдмреИрдХрдЧреНрд░рд╛рдЙрдВрдб ,рдереАрдо рдЗрддреНрдпрд╛рджрд┐ ) рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдХреМрди рд╕рд╛ рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ?

A. рдЕрдкреАрдпрд░реЗрдВрд╕ рдФрд░ рдкреЗрд░рд╕реЛрдирд▓рд╛рдЗрдЬреЗрд╢рди (Appearance and personalization)
B. рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдореНрд╕ рдФрд░ рдлреАрдЪрд░реНрд╕ (programs and Features) (ilearnrscit.com)
C. рдХреНрд▓реЙрдХ, рд▓реИрдЧреНрд╡реЗрдЬ, рд░реАрдЬрди (clock, Language, Region)
D. рдХрдВрдЯреНрд░реЛрд▓ рдФрд░ рдкреНрд░реЛрдЧреНрд░рд╛рдореНрд╕ (control and programs)

Right Answer is: A


Q. 223. MS Excel chart рдореЗрдВ рдбреЗрдЯрд╛ рдмрд┐рдВрджреБ рдХреЗ рд╡рд╛рд╕реНрддрд╡рд┐рдХ рдореВрд▓реНрдп рдХреЛ рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?

A. Legend
B. Data Labels
C. Gridlines
D. Data Series

Right Answer is: B


Q. 224. рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рд╕рд╛ DBMS рдХрд╛ рд▓рд╛рдн рдирд╣реА рд╣реИ?

A. рдбрд╛рдЯрд╛ рд╕реБрд░рдХреНрд╖рд╛ рдФрд░ рдЕрдЦрдВрдбрддрд╛
B. рдХреБрд╢рд▓ рдбреЗрдЯрд╛ рдЕрднрд┐рдЧрдо
C. рдбреЗрдЯрд╛ рдирд┐рд░реНрднрд░рддрд╛
D. рдХрдо рд╡рд┐рдХрд╛рд╕ рд╕рдордп

Right Answer is: C


Q. 225. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рд╕рд░реНрд╡рд╛рдзрд┐рдд рд╡рд╛рд╕реНрддрд╡рд┐рдХ (Augmented Reality) рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?

A. рдПрдо. рдПрд╕. тАУ рдкрд╛рд╡рд░ рдкреЙрдЗрдВрдЯ
B. рдЧреВрдЧрд▓ рдЧреНрд▓рд╛рд╕
C. рдПрдо. рдПрд╕. тАУ рдПрдХреНрд╕реЗрд▓
D. рдПрдо. рдПрд╕. тАУ рд╡рд░реНрдб

Right Answer is: B


Q. 226. ________ рдЖрдорддреМрд░ рдкрд░ рдПрдХ рдЪрд░реНрдЪрд╛ рдпрд╛ рд╕реВрдЪрдирд╛рддреНрдордХ рд╡реИрдмрд╕рд╛рдЗрдЯ рд╣реЛрддреА рд╣реИ рдЬреЛрдХрд┐ рдЕрд╕рддрдд рдкреНрд░рд╡рд┐рд╖реНрдЯрд┐рдпрд╛ (discrete entries) рдЬрд┐рдиреНрд╣реЗрдВ рдкреЛрд╕реНрдЯ рдХрд╣рддреЗ рд╣реИ, рд╕реЗ рдорд┐рд▓ рдХрд░ рдмрдиреА рд╣реЛрддреА рд╣реИ?

A. рдмреНрд▓реЛрдЧрд╕
B. рдПрдВрдЯрд┐рд╡рд╛рдЗрд░рд╕
C. реЮреЗрд╕рдмреВрдХ рдореИрд╕реЗрдВрдЬрд░
D. рдлрд╛рдЗрд░рд╡рд╛рд▓

Right Answer is: A


Q. 227. 'C:\VMOU\RSCIT\file.bmpтАЩ реЮрд╛рдЗрд▓ рдкрде (path) рдореЗрдВ тАШ \ тАЩ________ рдХрд╛ рдкреНрд░рддрд┐рдирд┐рдзрд┐рддреНрд╡ рдХрд░рддреЗ рд╣реИрдВ?
               
A. рд╕реЗрдкрд░реЗрдЯ (Seprate)
B. рдбреНрд░рд╛рдЗрд╡ (Drive) рдХреЗ рдирд╛рдо
C. рд╕рдмреЮреЛрд▓реНрдбрд░ (Subfolder)
D. рдЙрдЪреНрдЪ тАУ рд╕реНрддрд░реАрдп рдлреЛрдВрд▓реНрдбрд░

Right Answer is: A


Q. 228. рдЖрдИ. рдкреА. рдкрддреЗ рдХрд╛ рдорд╛рдиреНрдп рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рд╣реИ?
               
A. c:/vmou/rscit/file.doc
B. rscit@vmou.ac.in
C. www.vmou.ac.in
D. 192.168.0.8

Right Answer is: D


Q. 229. Email рднреЗрдЬрддреЗ рд╡рдХреНрдд, рдЕрдЧрд░ рдИрдореЗрд▓ рдкрддреЗ рдХреЛ ________ рдлреАрд▓реНрдб рдореЗрдВ рдбрд╛рд▓реЗ рддреЛ рдкреНрд░рд╛рдкреНрддрдХрд░реНрддрд╛ рд╡реНрдпрдХреНрддрд┐ рдХреЛ рдИрдореЗрд▓ рдорд┐рд▓ рдЬрд╛рдПрдЧрд╛, рд▓реЗрдХрд┐рди рд╡рд╣ рдХреЛрдИ рдЕрдиреНрдп рдкреНрд░рд╛рдкреНрддрдХрд░реНрддрд╛ рдХрд╛ рдИрдореЗрд▓ рдкрддрд╛ рдирд╣реА рджреЗрдЦ рдкрд╛рдПрдЧрд╛ рдЬреЛрдХрд┐ рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдлреАрд▓реНрдб рдореЗрдВ рд╣реИ?
               
A. рдмреАрд╕реАрд╕реА (BCC)
B. рд╕реАрд╕реА (CC)
C. рдЬрдВрдХ (Junk)
D. рд╕рдмреНрдЬреЗрдХреНрдЯ (Subject)

Right Answer is: A

Q. 230. рдПрдордПрд╕ - рдПрдХреНрд╕реИрд╕ 2010 рдореЗрдВ рдирд╡ рдирд┐рд░реНрдорд┐рдд рдбреЗрдЯрд╛рдмреЗрд╕ рдХрд╛ рдбрд┐реЮрд╛рд▓реНрдЯ реЮрд╛рдЗрд▓ реЮрд╛рд░рдореИрдЯ (file format) рдХреНрдпрд╛ рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ?
               
A. .sqldb
B. .odcdb
C. .accdb
D. .dbms

Right Answer is: C


Q. 231. рдбреЛрдореЗрди рдирд╛рдо (domainname) рдХрд╛ рдкрддрд╛ рд▓рдЧрд╛рдиреЗ рдФрд░ рдЗрд╕реЗ рдЗрдВрдЯрд░рдиреЗрдЯ рдкреНрд░реЛрдЯреЛрдХреЙрд▓ рдПрдбреНрд░реИрд╕ (addresses) рдореЗрдВ рдЕрдиреБрд╡рд╛рдж рдХрд░рдиреЗ рдХреЗ рд▓рд┐рдП рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рдЙрддреНрддрд░рджрд╛рдпреА рд╣реИ?
               
A. рдПрдЪ рдЯреА рдЯреА рдкреА (http)
B. рдПрдЪ рдЯреА рдЯреА рдкреАрдПрд╕ (https)
C. рдпреВрдЖрд░рдПрд▓ (url)
D. рдбреАрдПрдирдПрд╕ (dns)

Right Answer is: D


Q. 232. рдИ-рдореЗрд▓ рдкрддреЗ рдХрд╛ рд╕рд╣реА рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ? рдирд┐рдореНрдирд▓рд┐рдЦрд┐рдд рд╕реЗ рд╕рдмрд╕реЗ рдЙрдкрдпреБрдХреНрдд рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк рдЪреБрдиреЗрдВ?
               
A. rscitре░vmou@gmailре░com
B. rscit@vmouре░acре░in
C. rscitре░vmouре░acре░in
D. рд╡рд┐рдХрд▓реНрдк (a)рдФрд░ (b) рд╕рд╣реА рд╣реИрдВред

Right Answer is: D


Q. 233. рдПрдордПрд╕ рд╡рд░реНрдб 2010 рдореЗрдВ рдЖрдкрдХреЛ рдХреМрди рд╕рд╛ рдореЗрдиреВ рдЯреИрдм рдлреЙрдиреНрдЯ рд╢реИрд▓реА рдмрджрд▓рдиреЗ рдХреА рдЕрдиреБрдорддрд┐ рджреЗрддрд╛ рд╣реИ?
               
A. рдлреЙрд░реНрдореЗрдЯ рдЯреИрдм (Format Tab)
B. рдлреЙрдиреНрдЯ рдЯреИрдм (Font Tab)
C. рд╣реЛрдо рдЯреИрдм (Home Tab)
D. рд░рд┐рд╡реНрдпреВ рдЯреИрдм (Review Tab)

Right Answer is: C


Q. 234. рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ 10 рдореЗрдВ рдЯрд╛рд╕реНрдХрдмрд╛рд░ рдХрд╛ рдореВрд▓рднреВрдд рд╕реНрдерд╛рди рдХрд╣рд╛рдБ рд╣реЛрддрд╛ рд╣реИ?
               
A. рдиреАрдЪреЗ (Bottom)
B. рджрд╛рдпреЗрдВ (Right)
C. рдмрд╛рдпреЗрдВ (Left)
D. рд╢реАрд░реНрд╖ (Top)

Right Answer is: A


Q. 235. рдПрдо . рдПрд╕. тАУ рд╡рд░реНрдб рдореЗрдВ ________ рдмрд╛рд░ рдкрд░ рджрд╕реНрддрд╛рд╡реЗреЫ рдХрд╛ рдирд╛рдо рджрд┐рдЦрд╛рддрд╛ рд╣реИ?
               
A. рдЯрд╛рдЗрдорд▓рд╛рдЗрди
B. рд╕реНрдЯреЗрдЯрд╕
C. рдЯрд╛рдЗрдЯрд▓
D. рдиреЗрдо

Right Answer is: C


Q. 236. рдРрд╕реА рдХреБрдВрдЬреА рдЬреЛ рдХрд┐рд╕реА рдлрдВрдХреНрд╢рди рдХреЛ рдЪрд╛рд▓реВ рдпрд╛ рдмрдВрдж рдХрд░рддреА рд╣реИ рдЙрд╕реЗ _______ рдХреБрдВрдЬреА рдХрд╣рд╛ рдЬрд╛рддрд╛ рд╣реИ?
               
A. рдкрд╛рд╡рд░ (Power)
B. рдХрдВрдЯреНрд░реЛрд▓ (Control)
C. рдЯрд╛рдЧрд▓ (Toggle)
D. рдЙрдкрд░реЛрдХреНрдд рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреЛрдИ рдирд╣реАрдВ

Right Answer is: C


Q. 237. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрдирд╕рд╛ рд╣рд╛рд░реНрдбрд╡реЗрдпрд░ рдХрд╛ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реА рд╣реИ?
               
A. рдУ. рд╕реА. рдЖрд░. (O.C.R.)
B. рдПрдордПрд╕ тАУ рд╡рд░реНрдб (MS тАУ Word)
C. рдкреНрд░рд┐рдВрдЯрд░ (printer)
D. рд╕реНрдХреИрдирд░ (scanner)

Right Answer is: B



Q. 238. рдирд┐рдореНрди рдореЗрдВ рд╕реЗ рдХреМрди рдСрдкрд░реЗрдЯрд┐рдВрдЧ рд╕рд┐рд╕реНрдЯрдо рдХреЗ рдЙрджрд╛рд╣рд░рдг рдирд╣реАрдВ рд╣реИ?
               
A. рд▓рд╛рдЗрдиреЗрдХреНрд╕
B. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рдСрдлрд┐рд╕
C. рдпреВрдирд┐рдХреНрд╕
D. рдорд╛рдЗрдХреНрд░реЛрд╕реЙрдлреНрдЯ рд╡рд┐рдВрдбреЛрдЬ

Right Answer is: B


Q. 239. рдП.рдПрд▓.рдпреВ. (ALU) рдХрд╛ рдкреВрд░рд╛ рд░реВрдк рдХреНрдпрд╛ рд╣реИ?
               
A. рдЕрд░рд┐рдердореЗрдЯрд┐рдХ рд▓реЙрдЬрд┐рдХ рдпреВрдирд┐рдЯ (Arithmetic Logic Unit)
B. рдЕрд╕реНрд╕рдХреА рд▓реЙрдЬрд┐рдХ рдпреВрдирд┐рдЯ (ASCII Logic Unit)
C. рдПрд▓рд╛рдЙрдбрд▓реЙрдЬрд┐рдХ рдпреВрдирд┐рдЯ (Allowed Logic Unit)
D. рдЕрд░рд┐рдердореЗрдЯрд┐рдХ рд▓реАрд╕реНрдЯ рдпреВрдирд┐рдЯ (Arithmetic Least Unit)

Right Answer is: A

 EndGame (Kurshed Khan)
